【穿越/戀愛/魔法/奇幻】四界之戒

小弟素來有寫文嘅習慣，今次第一次po文，還望大家提出我可以改善嘅空間

如無意外呢個故仔應該會係長篇文，而且係用書面語寫，希望有興趣嘅各位一路可以追落去

第一次寫文都未夠成熟，所以用字風格會有所改變

廢話唔多講，宜家po文

簡介：
說好的一輩子呢？

一年前的山盟海誓，海枯石爛的愛情早已受不起現實的打擊而支離破碎。在這個現實的金融都市中羅曼蒂克式的愛情根本不能當回事兒。

但如果換一個世界呢？

隨著前女友——周梓喬的無故消失，何逸天意外闖進了宇宙中的另一個世界。在這個魔法橫行的世界，完全沒有任何所熟悉的邏輯，科學。

眼花繚亂的異世界國度設定，只會出現在遊戲和小說中的劍技與魔法，還有神...真正的神...

然而不幸中的萬幸，他也在此和自己的前女友重逢了。

在這個劍與魔法的奇幻異世界中，何逸天承諾要找到回去地球的方法。兩人最終是否能冰釋前嫌？命運將會領導兩人的冒險走到哪裡？

戀愛與冒險的異世界傳記，正式開始！

序章
---------------------------------------------------------------------
你們在很久很久以前就從地上仰望天空，在日月星辰中找尋神的蹤跡，從自然萬物的表象中推算出定則，你們很早就意識到這變化無窮的天地間，有比你們更高的存在，所以用石頭和金屬堆砌出信仰的對象，以你們有限的智慧去猜度造物者無限的浩大。

但你們拜的是你們造的神，是虛假，這也是為甚麼他們除了信心再沒有任何恩賜，而就連那唯一的信心也是從你們身上盜來賜予你們的，那當是你們絞刑架上被萬人唾罵的騙子，你們卻待騙子及騙子的代理人比你的父母更好。

然而造物者對你們有愛在其中，他原諒你們，也原諒自己所造的人背棄了他放在你們身上的智慧。

曾經在混沌中造物創世的大能者，最高的神、早已遠去，我們，所謂神，不過是比塵土略大的塵土，我們在他面前也是卑微至極的存在罷了。

他早就放了你們自由，我們自然也不要被跪拜。承接了那出自至高者的愛，為了解開使你們無法前行的鎖鏈，我們曾賜予你們一個毫無信仰的時代，我們粉碎了你堆砌而成的神，放你們自由，給你們信心，好讓你們的雙眼不再被遮蔽，但你們不能承受那清醒瞬間的陣痛，重新回到了自己造的牢籠裏。

我們曾經背負着對你們的愛，於地上播種光明，但你們回絕了我們出於愛的恩賜。不止是人類，所有有靈智的生物都回絕了。其中一位於是降下了天罰，使地上再無任何一寸土地擁有接受光明的資格，曾經受光照的要回到晦暗無明，將受光照的要永遠晦暗無明。

他又改變了世界的律法，使黑暗從光明的缺乏當中獨立出來，使得黑暗可以如同光明般獨立存在，而脫離如同善惡一般的依存關係，好叫黑暗吞滅光明成為了可能，他要人類負上決定自己命運的責任，並承擔一切後果，創造了一個只剩下黑暗的可能世界，但他自身也因而陷入了神性光明的滅盡中。在這以前，人類是獨得神恩的物種，面臨再大的劫難也不致滅亡，在神的光照之下，他們擁有韌性。但自此以後，在人類的道路中，總是有着走向滅盡的可能性。他撤走了光照，人類自此在黑暗中摸索自己的道路，變得脆弱，每一個錯誤的決定都使他們向滅亡步近一步。

而我也因此不得不開始工作，將所有要發生的事都安排好，將世界導回正軌。

黃葉將要墜落，大風將要卷起落葉，空中將要在有限的時間內又歸復平靜，就如太陽將要升起，又將要落下。那裡有個女孩每天都要採磨菇，但今天的磨菇長在西邊，她將要往西走，但不會走得太遠，風向和蝴蝶將會把她引到偏西南一點，在有限的時間內走到小樹林，遇上一個男孩。而她的雙眼，也是為了今刻而被擦亮，好叫好看見必然要被看見的。

西邊的小樹林裡，有個年輕男孩，他將醒來看着風卷殘葉，等待直至女孩到達，一切都是我的旨意，看似精密無比、相互牽引的命運，都在我這裡，一切必然已被安排。一切已發生、正在發生、將要發生的，都是我的安排。

我將明亮他，好叫他照見這世道，以成就我那應當被成就的。隕歿的神，也要重新掌握他的權杖。

這天啟，是我布下的最後一隻棋子，我將一切都交付到你手中。依隨我，你將得到自由。

現在，張開雙眼吧，你的眼也為我所明亮了。

第一章-新的開始
----------------------------------------------------------------------------------------

樹林中秋意正盛，各樹枝葉俱處於將枯未枯之際，總有些乾枯得較早，有些較慢，落葉也有自先後遲早。遊人自小城踏來，若是有這份空閒，仰臥在草地之上，盯着上面看足整個秋天，也許能察覺到樹都是相似的，秋來總歸要落下一些葉子，無一幸免，其實並沒有甚麼不一樣。

若能久居於林中，歷盡四季輪常，歲歲枯榮，反倒是甚麼都看不見，春夏秋冬亦如一，無謂為花落花開所感，倒是樹上結了果子，摘一個，咬在口裡香甜，會挺開心的。

果然，今天有一遊人，路過樹林，勘破了生命的輪回，不為殘枝敗葉散發的傷感所惑，用常人傷春悲秋的空閒直接摘了樹上僅存的一小個微黃果子，大大咬了一口。
「幹。」只聽得呸的一聲，一個缺了一大塊的果子飛過逸天頭頂掉落在逸天頭邊不遠處。

逸天一睜開眼，一棵高不見頂的大樹映入眼中，葉子已開始發黃，有三兩片在天上隨風飛舞着，已差不多要落在地上了。白雲乘風而來，飛鳥傲翔於天，樹上青天，一片祥和景象。

「這天色好美。」

逸天在默默地看着風起雲湧，秋葉凋零，他已好久沒看到這種自然風光了，躺在地上雖然一陣頭昏腦脹，但眼前的風景依然宜人。

一陣大風吹過，樹上和地上的黃葉同時被刮起，漫天飛舞追逐不已，整個樹林都活過來了，一股清風，吹進來呼吸心跳和脈搏。大風止息，亂葉盡落，又復只有三數片在空中飄蕩着。

逸天現在只想繼續慵懶地躺在地上，眼前卻一暗，被一張白皙可愛的臉蛋覆蓋了。

「你，沒事吧？」

女孩望著眼神略有些凌亂的逸天問道。

她與逸天年齡相仿，十六七歲上下，在褐色的斗蓬下，穿著樸素的淨棕色長裙，蹲著觀察著逸天。

相甜美可愛，看着有種剛洗好的鮮果的感覺，隔空傳來潤人的香甜，教人想上前親一口。長髮金黃，膚色白皙，一雙大眼水靈，在她的身旁，似乎連空氣都被美色淨化了。
奇怪的是，她的口形和她說的話好像有點對不上。
自臉蛋向下掃，隱約可見到傲人的身姿，令逸天不禁嚥了一口唾液。

「啊啊…你…這是哪裡？」

逸天努力活動已麻痹的口舌，才勉強吐出了這幾個字。

「你...迷路了？」

只見金髮女孩一副不明白的樣子指了指自己，胸前兩股豐盈更隨著手的動作微微抖動，看來她好像不太理解逸天的問題。

「嗯，沒錯。你是誰呀？還有…這裏是哪裏…」

逸天望了望四周，發現自己似乎身處一個很大的樹林裏，較遠處深紅的落葉飄落在綠油油的草地上，深深吸上一口帶草青的空氣，微風吹過小草時所發出的「沙沙」聲，這是自然的氣息，也是久居城市的逸天絕少呼吸過的。

在身周隔着一圈以外的都是枝葉茂盛的紅幹大樹，只在中間讓出了一條小道，因為小道兩側枝葉份外肥大，在空中織出了蓋頂，只有一片片打散了的光碎掉在碎石路上。

「我嗎？我是附近的村民，我叫緹露伊.艾爾絲蒂亞。」緹露伊的雙手挽着一個小竹籃，裡面裝了半滿的五彩繽紛的蘑菇，看來是個來採蘑菇的農家少女。

「緹露伊？什麽名字呀？聽起來好奇怪喔。」逸天心中頗為不解，

逸天開始懷疑自己是不是英年早逝，靈魂已超度至天堂，眼前的少女，說不定就是天使。

「那麽這裏是甚麼地方？」

那名叫緹露伊的少女庫庫地笑了起來，她的笑容讓逸天的心猛烈地跳了一下，周身都有些發熱，這少女笑起來還挺撩人的。

「這裏是人界最出名的城鎮啦，是首都維洛斯特喔。你看來真是迷路了啊。」

緹露伊溫柔地答道，而想來也覺得天使應該至少有對翅膀才是，逸天安心地吐了一口氣，覺得自己撿回了一命。

然而他的安心感並沒有持續很久，這個少女的嘴形依然不和說的話同步。

「維洛斯特？這又是什麽鬼地方？難道是在拍電影嗎？我是不是剛才錯走進了拍攝的場所啊？」
如果這裡不是天堂，自己到底身在何方？
逸天嚥了一口口水，盡量壓制住自己顫抖的聲音問道：「那個…你們是在拍電影嗎？我是不是妨礙到你們了？ 」逸天的懷疑，其實建基於少女那哈蜜瓜般大的胸部上，而最有可能的情況，是某些不三不四的電影公司看上了自己，逸天咽了下口水。

「恩？電…影？什麽東西來的？」

緹露伊思考了一會，露出一絲困惑問道，似乎在她的記憶中，從未有過這個詞語。

「什麽？別開玩笑了。這不是什麽拍攝現場嗎？我一定是走錯地方而已吧。」

逸天開始感到少許慌張，掙扎着想用手臂撐起身體，但力不從心，雙臂就是撐不起不重的身軀，頭腦一昏，又倒了下去。

「你沒事吧？要不你先不要動，躺一下好了。」

就在逸天準備再爬起來之際，緹露伊連忙抓住了逸天的手臂，逸天 感到上臂被一隻有力嬌嫩的小手緊緊抓着。

「你要是不舒服，先躺著比較好喔。那個，腦袋枕在地上始終不舒服，不介意的話，躺在我腿上吧。」

缇露伊的雙頰在點點陽光的照耀下微帶著點潤紅。

逸天努力按住自己心中的不安，這個提議非常不三不四，自己卻又帶著點期待，看著眼前這名叫緹露伊的少女，不太想拒絕。

「那個…怎麽說…不能這樣啊！再怎麽說也…有點...那個吧？」

他也不好意思把｢奇怪｣二字說出口，畢竟緹露伊看起來也是一片好心，只是他心思不純。但陌生男女間，始終都有着一條不可踰越的界線，總不能欺她心善就佔她便宜。

「可是…」逸天想試着斟酌一下詞措，說明自己的尷尬，但實在不知如個對此一不知男女之防為何物的少女開口。

「可是什麼？你還是躺著先休息下比較好吧。」

緹露伊鼓起了雙頰，話裡略有責怪之意，逸天在她眼中就如不聽話的小孩一般，折服他們的妙法正是做出一付氣鼓鼓的神色，好教小孩見了心裡內疚，自然乖乖滾回床上一覺睡到天明。

在她如法炮制之下，逸天也覺得她只是一片好心，反而是逸天 對自己的拒絕有點不好意思。

「她倒是單純，只怕是我想多了。」

帶著這個想法，逸天不好意思地對緹露伊說道：「那麽，麻煩你了。那個我叫逸天。謝謝你。」

「嗯，躺好。」緹露依仰頭看向天空，甜甜地笑了，清風吹動樹葉，樹林中的一切靜中有動，動中有靜，似是自然的力量在這片秋風中協律着。

他便任由身體在提露依扶持下軟倒，頭輕輕放在她大腿上，只是袍下不如想像中柔軟，農女久經勞動的肌肉相當結實，他躺下了反而不再胡思亂想，只覺四周又靜下來了。緹露伊臉上自在的神色，令逸天 又有點慚愧，她明明完全沒有別的想法，自己還把她當成女優。

逸天 把頭側向了左邊，最後慢慢進入夢鄉，身心都融入了這片純淨的土地。

在此附上紙言條link：

香港的正暑，單以溫度而言，尚不算太熱，但熱氣於石屎森林中的泊油路上蒸騰而起，擠滿汽車及廢氣的單行道讓路過的人偶爾也會眉頭一皺，伸手在鼻子前撥了兩下，心理上總能驅去一些味道。

這裡是鬧市的中心點——旺角，時值假日，本來就已經很窄小的街道上充斥著大大小小的行李箱的身影，把本來就摩肩接踵的行人道擠得水洩不通，已教讓人難以呼吸。

有時候，繁榮和繁囂之間，分別真的不那麼明顯，在這樣的地方走幾分鐘簡直是活受罪。。

行人道上，有一名少年正在一家賣掛飾的小店門口等待着，店目測新開了不久，牆壁也是新刷的，店主是個染了一把綠髮的少女，坐在高腳椅上依著櫃檯按手機。在人山人海的大街上，沒有多少人能注意到它，目測也不能再開多久。

少年身穿白色T-shirt，披著一件牛仔外套，下身則以一條灰白色棉質休閑短褲配搭著銀黑色的休閒跑鞋，一米七左右的身高，眼睛一直在匆匆經過的路人臉上來回掃蕩。

儘管他確實穿得不甚起眼，這一身裝扮，可是他花了兩個小時，拼湊出來的，平日他可不會花這般心思刻意裝扮。

少年開始緊張，焦慮，手心開始冒汗，他連忙在褲管上擦了擦，又繼續張望。

直到聽到了一把清澈可愛的聲音。

「逸天！逸天！」

出現在男孩面前的是一位嬌小可愛的少女。

大眼水靈，鼻樑高挑，一頭柔順飄逸的及肩長髮，鈴鐺般清脆動人的嗓音必是要從那對桃紅色的櫻桃小嘴里發出，換一張嘴都算不得相宜。佳人縱非絕色，只要不強相比較，還是堪稱美色的。

男孩咕嚕地吞了一下口水，壓制住自己內心的興奮地說道：「梓喬，你今天好漂亮…」

少女被這麼一稱讚，略施過脂粉的肌膚上染上一陣暈紅，腼腆地低下了頭，今天的她也是特意化了淡妝，想要給男孩留下最好的印象。

往下一掃，少女今天穿著一身雪白的連身裙，上身披著一件花色小外套，襯著一對純白的希臘涼鞋，更顯清秀。少女比男孩矮一個頭，大約一米六左右，站在算不上高的男孩旁邊，亦顯嬌小可愛。

「我們走吧，快要開場了。」男孩按捺着心中的興奮，又擦了擦手，輕輕拉過少女的手，她則是「嗯嗯」地點著頭，一前一後走向了電影院。

這就是逸天和梓喬的第一次約會，和很多人一樣，他們看電影去了。

那電影頗為俗套，於是兩人的注意力都集中在對方手上，因為他們正牽着手，對方傳過來的溫度和手感軟硬遠比商業電影吸引，看到緊張處，逸天更是輕輕一捏，讓手掌緊緊地包覆著梓喬的小手。

逸天和梓喬是在同一間學校偶然被分到同一班而又非常偶然地被編排坐在一起而認識的。兩人的發展如同普通情侶的套路一般，先是同學，再是好友，最後在眾人的祝福和起哄下正式交往了。

當時人群裡有人大叫「吻她」，羞得她紅着臉跑開了，讓逸天至今依然為當時的自己未能當眾吻到她而感可惜。

縱使他們有時候也會吵架，甚至可以為了些芝麻綠豆的小事冷戰個三至五天不等，但好在逸天的性格比較隨和，也不記仇，對著戀人更是加倍的體貼溫柔，幾乎在每次吵架後都是他主動哄回梓喬。

哄，主要是禮物和賠罪。禮物，基於貧窮主要是便宜的蛋糕。賠罪，基於重複會缺少誠意，每次都要另編一番說辭。

而梓喬雖然性格有點傲嬌，但她生性善良，易心軟的女孩。在逸天認錯后總是嚷著「笨蛋笨蛋最討厭你了」，讓他抱在懷裡撒嬌。

梓喬似乎是出生在中上層的家庭的背景，雖然她並不是那些愛炫耀又討人厭的大小姐性格，但從她對大多數的日常生活技能都一頭霧水以及偶爾會有車輛接送的情況來看，她的家庭背景應該不凡，對此逸天沒有過問太多。

然而逸天的卻是出生在一個普通的三人家庭，由於父母親平時都要加班至深夜才回家，自己一個人在狹小的公屋單位里照顧自己的起居飲食已成逸天除上學以外的慣例。

這也是逸天份外喜歡約會的原因，他挺怕靜，自己的家裡總是空蕩蕩的，偶爾才聽見一點隔壁小孩吵鬧的聲音，雖然他早就習慣了，但總會想脫離這種狀態。

對於約會的地點兩人最常去的是電影院。電影若是精彩自然是好，能拉着手一起看更好，若是沉悶非常，又可以說些俏俏話，又可以拉拉手，幾十塊錢換個清靜所在，總是不吃虧。

兩人整體而言，十分恩愛，也總是得到許多身邊人的祝福，正值青春花樣年華，在雙方家人知道的情況下也沒有阻止。

這天也不例外，逸天因為遲了起床，讓梓喬乾等了半個小時。如今兩人靜默地走在公園的林蔭大道上。位於港島的動植物公園在晚夏並不是個讓遊客愛不擇手的遊歷地方，偌大的公園偶爾只有幾個背著大背囊的外國人在專心致志地照相。午後的陽光懶洋洋地穿過葉間的縫隙灑落在碎石路上，樹葉在微風的吹拂下沙沙擺動，影子仿佛在地上跳起舞來，好不宜人。兩人就這樣走在樹蔭路下，乘著迎面而來的微風，讓人煩躁的心情也放鬆了不少。梓喬也似乎沒剛才那般生氣了。一旁的逸天打量著愛人的神情，見着她一路走來，臉色漸漸緩和，心中暗暗佩服自己帶她來這裡降溫的聰明才智。

「梓喬，我下次不會再遲到了。」

「反正你每次都這樣說吧。」

「不，我這次是很認真的。」逸天抓著梓喬的肩膀，以堅定不移的眼神望著她。

「我發誓，不會再讓你等那麼久了。」

肩膀被逸天這樣一抓，梓喬的臉忽地紅了，腦袋裡的深處雖然知道他一定不會，但潛意識依然讓梓喬忽然心軟下來，以喃喃自語的聲線說道：

「…我相信你哦。」

看來梓喬對逸天發誓的這一套頗為受落，但逸天其實也不是順口開河，確實會在發每一個誓言后努力去實現它們，縱使他完全沒有想像過，不是每一個誓言都能靠努力守住。

兩人就這樣在難得人煙稀少的公園中閒逛，比起喧鬧的市中心，他們似乎更喜歡能讓互相靜下心來聊天的地方，說說些無聊話，去捍鬧市的車聲人浪，似乎更能看清楚看見對方。

直到午後的陽光漸漸又燦黃轉為橘紅，殘陽漸漸沒落在綿延起伏不斷的山脈后，薄薄的雲霧像是為晚霞抹上了層淡妝，讓每個過路的途人都忍不住停下來看看此如畫美景。

梓喬呆呆地望著遠方落入山後的夕陽，過了半嚮，嘴裡才贊歎着，「好美呀。」

「這是我特意為你準備的賠罪禮物。」身旁的逸天得意地點著頭。

「這日落又不是你的，得了吧。」梓喬別過了頭，不讓他看見自己滿臉的笑意，她很喜歡這日落，好想留住這滿天紅霞，只望紅日架在山頭不落下去。

「梓喬，你知道在這般美麗的落日之下該做些什麼嗎？」

看見梓喬望著落日心不在焉地搖了搖頭，逸天忽然從後環抱著梓喬，讓沉醉在美景中的梓喬驚醒過來。

「就是要這樣緊緊地抱著你。」

梓喬並沒有掙扎，只是小聲地呢喃著「討厭，那麼突然，笨蛋。」

「我愛你。」

梓喬的心跳加速了，逸天溫柔的聲音讓梓喬大腦一陣溫熱，於是她也伸出雙手環抱著逸天的腰，緊緊地摟住他。

「笨蛋，下次不許再遲到了。」

「嗯。」

口裡雖然這樣說著，梓喬卻是很幸福地笑著。

「梓喬。」

逸天慢慢地看向伏在自己胸口的梓喬，深怕動作太快便會破碎掉這般意景。

梓喬也抬起頭看著正看向自己的逸天，平時很讓人惱火的逸天不知為何現在看來如此順眼，甚至令她想多看幾眼。

兩顆頭漸漸近靠，直到雙唇輕輕地碰在一起。

在夕陽的見證下兩人獻出了各自的初吻。

兩人就這樣在晚霞下輕輕地吻著，十分十分幸福地。

如果可以永遠停在日落前這一刻，以後都這麼簡簡單單、幸福快樂，那就好了。

有很多事，在我們清楚知道之前，都極簡單。兩個人在一起，無非就是一加一等於二，生了小孩就是大於等於三。兩個人互相喜歡，就在一起好了，久了自然也就能結婚，之後就一輩子在一起。

這種平庸所致的妄想，正是千百萬人求而不得的幸福，正是一加一等於二的富足，正是這種沒有「計劃」、沒有「將來」的愛情，儘管短暫，回甘卻久久不散。

殊不知，最美好的一刻，已遠遠落在後頭，到你想回首時，已湮沒在漫天塵埃中。
……
「所以呢，你今天約我出來，到底想說些什麽？」梓喬問道。她今穿的是逸天 第一條送給她的淨色白布吊帶裙,樸素而不失清雅，和少女的清新相匹配，今天她有意無意地打扮得盡可能簡約，平常必備的淡裝也沒化。她覺得自己就像一年前一樣，像一張白紙，正等着愛情在她身上印上色彩斑斕，油墨宣染，最終構成一幅大作。

她當時期望着，愛情會是她生命中，用暖色印出的其中一頁。

「我們做個了斷吧，這樣下去大家都只會幸苦。」逸天低下頭說道。

他不想讓梓喬看見自己的表情，他其實也沒有想清楚到底為甚麼要分手，他也知道這個理由很爛，但終歸要有個能說得出口的理由，整件事才不致於有始無終。

「……」

像是早已察覺到逸天所想說的話，梓喬靜靜地接受了這一切。她看着逸天身上的淨灰色t-shirt，她記得這是她送的禮物，她覺得如果她願意抽泣着拒絕，他也不會忍心決裂。

只是她想起了近來逸天的笑容總是帶有一刻苦澀的凝滯，她也是因而對今日他這番舉動有所預感。

他快樂嗎?

我又能快樂嗎?

兩人的愛情，一開始像是蜜糖，甜密總能一口接一口地延續下去，後來有點像蜜糖水，雖然略有些淡了，但還是滋潤甘甜。

那個笑容，好像已經揭示了這罐蜜糖變質了。

「恩……如果你想的話，我也不能反對。」

沈默了好一陣子，直到大風撩起她髮尾驚醒了她，梓喬終於說道。

她知逸天 言不由衷，但他既已開了口，也就留不住他了，一直以來為他的事悶悶不樂，如今也許是個解脫的機會。兩人從此天各一方，老死不相往來，或許才是兩人的命運。

「那麽……我還有點事，再見。」

逸天心如刀割，胃裏一陣翻騰，然而他還是選擇捨割這段愛情。

「恩…那麽再見了…」

梓喬轉身就走，她不想再在他面前多待一刻，這讓她透不過氣來，一呼一吸都開始費力無比，她只知道不能再留下來，更不想在他面前哭，但胸口的白衣最後也濕了一片。

為甚麼我美好的事物，總是逃不過時間的流逝，轉瞬即逝?

聽著梓喬漸漸遠離的腳步聲，逸天終於鬆了一口氣，縱使那並不是他所期待的結局。

至於後來，也沒甚麼，不過是梓喬消失了，她父母也找上門了。四出尋覓無果後，他只能內疚。悔恨驅使他不時無故淚垂，他只覺是他害了梓喬。

有時侯，他照鏡時會覺得倒影面目可憎至極，恨不得代梓喬扇他兩巴掌，他一個決定，就毀了她的人生。

可幸的是，梓喬的失蹤，對眾人沒有造成甚麼影響。

校內各大小圈子只花了兩週就充份發掘了此事的所有閒談價值，換了另一個話題。

校方在充分檢討和反思後，證實此事和校方完全無關。

警方花了好大一番功夫，嚴肅處理此案，終於成功把此案列為懸案。

時間果然會沖淡和填補所有傷痕，至於留多深的疤，那是因人而異。

對大部分人而言，船過水無痕，甚好。

時光飛逝，花開花落，日長日短間把不少事物都改變了。隨著時間的洗滌，逸天期待這也許哪一天他也會忘記梓喬-那個一年前無故消失的愛人。然而，梓喬在逸天心中的地位可重來都沒減弱過，用力洗刷傷口只會裂開加深，根本無法使其愈合。

「 我…到底怎麽了…」

逸天望著自己眼前的景色，意識到他又無意中走到了一年前他們分開的地方。蔚藍清澈的天空，只有寥寥數人的散步道，發黃的樹葉緩緩飄落在行人道的兩旁，是散心最適合不過的地方了。

「這原本不是應該是天橋來的嗎…奇怪了。」

然而逸天卻沒這個心情，因為他發現了就在這條兩旁都由花草守護的散步道的盡頭，卻成了一條放滿雜物的小巷。在好奇心的驅使下，逸天抱著小心翼翼的態度走了過去。看著眼前兩尺左右遠的盡頭，兩旁四處都擺滿了雜物的小巷，逸天不禁開始感到了少許慌張。

「快點離開這個地方吧…」

而就在逸天轉身的瞬間，身後的墻上浮現出了一個熒光綠的光圈。

「這是…」

逸天被突然浮現在眼前的光圈嚇到，圈中發出的強光使逸天無法直視圈中一探究竟。

低沉的鳴叫聲從中幽幽地傳出，仔細一聽像是幾把聲音低聲細語般，發音卻又顯得陌生，讓人不由得打個冷顫。

逸天被嚇得向後打了個蹌踉，轉頭環顧，只見四周依舊平靜，鳥語花香。

「到底是什麼東西…」努力壓制住不安和對未知事物的恐懼，逸天鼓起勇氣伸手碰了碰浮動在半空的光圈。

一陣強大的吸力忽然傳到逸天指尖，把他整個人拖進光圈中。

「啊啊啊！」

逸天從睡夢中驚醒，張開眼。

「你醒了。」緹露伊見他醒了，把籃中一條淺藍色的蘑菇塞在逸天手中。

「你睡了那麼久，肚子一定餓了吧。這是這座小山丘的特產，不介意的話就嘗嘗吧。」

「不是夢…」

逸天望向上空，天色比剛才要黯淡不少，看來自己確是睡了不短時侯，只可惜一覺醒來，卻發現此處如夢景像，確是現實。

逸天沒精打采地提起手，把淺藍色的蘑菇拿在手中仔細打量著，此菇縱紋深溝，顏色也略嫌艷麗，甚為可怖。

「這個真的可以吃嗎?」

逸天猶疑了一下，還是鼓起勇氣咬了一小口。蘑菇咬下去肥美多汁，像曲奇餅的焦香味道讓人難以相信這只是菌類。

緹露伊見逸天又咬了一大口，臉上神色還驚奇不已，挺起胸部像是炫耀般笑了，似是在為這裡的土壤能出產如此美味而驕傲。

逸天驚覺自己還躺在緹露依的大腿上，這時她的腿定是麻得難受了，連忙坐起身來，剛才頭昏腦脹之感已大為減退。

「逸天。」

緹露伊看着他。

「什麼事？」

「你是這個世界的人嗎？」緹露伊略有些好奇地問道。

「為甚麼你會這樣問?」逸天也無法回答她，他根本不知道自己身在哪裡，根本無從判斷自己是否來自另一個世界。

「因為你看着就很奇怪。」緹露依指了指逸天身上的奇裝異服。

「附近有些甚麼城鎮嗎?」逸天不知道應該如何回答，只好問點別的掩蓋過去。
到了城鎮，也許至少能確認一下自己的位置。

「我正好要到城裡去，跟我來吧，我帶你去。」緹露伊笑了笑，見逸天 已經能坐起身了，便直接拉起逸天走向樹林的盡頭。 出了樹林，兩人沿著小路走了約七八分鐘，身邊開始有些野花，無葉短枝的白花正發着清香，兩人慢慢由幽靜樹林走到大道上，行人開始多了起來，都是穿布衣、長袍的居多，似是時光倒退幾百年。

「你看，那就是蒂露法亞的流水，是不是很美？」兩人站在路上，緹露伊指向五六公尺外的小溪，陽光射在水上，如一片流光在盪漾，小溪的旁邊可以看見有幾人在垂釣，如詩般的恬靜。

「小溪的盡頭便是水精靈之湖了，那裡真的好美好美，而且裡面的魚特別肥美，雖然是很難捉就是了。以前我小時候，爸爸花一個下午抓了了一條烤着吃，那魚可肥了！」緹露伊輕輕用舌頭「㗳」了一聲，童年的滋味再次湧上心頭。

「沿着蒂露法亞的流水開船出去，便是月牙島了，不過那裡風大浪大，連我們最厲害的達德大叔也不能把船開出去。」緹露伊露出了有點失望的神情。

兩人順著小溪一路走過，果然如緹露伊所說，在小溪的盡頭一片蔚藍的湖水。波光粼粼，微風偶爾吹過湖面，泛起幾朵漣漪。湖上停泊著幾挺小舟，上面或是垂釣老人，或是卿卿我我的小情侶，或是共享著天倫之樂的一家大小。讓路過的逸天不禁想到那個小小的釣魚湖，往事湧上心頭便是一陣微痛。

依稀記得當日湖上景色有如今日，亦有男女老少，唯有女孩獨一無二，女孩也非光彩照人的絕色，只是清風照面而來，女孩一靜，湖面一動，這一動一靜已是記憶裡最美的晝面，故人音容宛在，只是不知身在何方。

忽來一陣大風，鏡湖破碎，湖上小舟為之一晃，一家大小互相攙扶，男子一把攬着女子，老人半瞇的眼一張，又半瞇着。

「緹露伊，這就是水精靈之湖嗎？」逸天從回憶中抽身而出，問道。
「嗯，是的。看著他們那麼幸福，我也很羨慕他們。」緹露伊看著湖上的人們，不由自主地露出的幸福的笑容。

「那麼下次和家人來不就行了。」

「哈哈，說的也是啦…我們繼續走吧，快要進城了。」緹露依明顯是在虛應逸天，逸天知道大抵刺到她痛處了，心下愧疚，不再言語。

沿路很快便走到城關了，到了關口前一段路，連逸天也知道快到了，因為來自不同道路的各式人們都在往同一條大路聚集，不時還有馬車從旁駛過，這預示着前方就是百川匯流之處。那城牆足有十米高，往左右望去，城牆闊得一眼望不到邊，像是隔絕了城內外兩個世界。關口門前站著幾個衛兵，面無表情地站着，的確只是站着，因為他們根本沒有動過，也不用察閱通關文牒，他們存在的意義好像就只有存在一樣，像是置在寸草不生的荒地的稻草人，身上還掛了小半套軟甲和頭盔，中間有烏鴉瘋狂穿過，而這和他們沒半點關係。然而，當他們看到緹露伊時，臉上瞬間浮現出微笑，馬上變得親熱非常，圍上來就是一通「累不累」、「辛苦了」、「吃飯沒有」，要比問侯他們親娘還熱忱三分。

逸天眼尖，望到其中一人笑得特別溫柔，但樣子也特別平凡，平凡到一轉眼他就隱沒在眾衛兵當中了。

「緹露伊啊，今天又去採蘑菇了啊。」為首的一人臉上堆笑，雙手無故磨擦着。

「是啊，來，你們也辛苦了。」緹露伊笑着把一根蘑菇遞過去，那人連忙伸手接過，逸天明白了，那原來是對蘑菇的熱情。

那一陣磨拳擦掌，原來是準備要大幹一場的意思。

眾人亦一哄而上，伸手索要蘑菇，爭先湧後的擠得不亦樂乎，比站崗時要精神百倍，緹露伊一根根的送過去，籃子裡就只有兩根了。逸天聽他們說話和口形也是完全對不上，自己似是與眾人有種隔亥。

逸天在一旁不好摻和，卻又見到了剛才那平凡到五官面目模糊的衛兵，他只站在一旁皺着眉，臉上很有些不安。

他也許就是覺得平白無事拿人家的蘑菇不好，但又不能阻止同僚，於是決定繼續當他的衛兵甲。

眾人拿了蘑菇也就散開了，那為首一人總算記得自己是個衛兵，守着首都的大門，見逸天衣着奇怪，問了句:「緹露伊啊，這你的朋友是從哪裡來的?」

「他從無主之地來的，想進城見識一下，我在樹林裡碰見他，正好引他到城裡來。」

「這樣呀，你過來一下。」那人把逸天拉到一旁，低聲道:「要是你打算在城裡留下來，可得先到市政廳裡登記一下，那文件也要隨時帶身上，不然要是被查出來了，你就要被遣返了，也不好找工作。」那衛兵聽他來自無主之地，把他當做要在城裡住下來，也挺熱心地教他進城後要如何如何，畢竟他平常收過不少蘑菇，這一點舉手之勞幫就幫了。

他又循循善導，教逸天那裡找暫時的居所，那裡比較好找不用戶籍的工作，之後要如何申請戶籍等，聽得逸天都懵了，他甚至還不知道自己確實在哪裡，呆聽了小句鐘，總算連要如何疏通關節都大概交待清楚了。

那人道:「跟你說了這麼多，其實都是些不中用的東西，你們無地人來拿這戶籍，要做城裡的人，最最重要的，還是人要通透，要能變通，才能過得了今後的種種關節。」逸天不知作何應對，只得連連稱是。

那人見差不多了，也就走回去喝水。

緹露伊在原地向逸天招手示意，一起往城關裡走去。到了城門下，卻猛一回頭，走向衛兵甲，遞過一條蘑菇。

「這個給你。」她渾然不在乎籃子裡還有多少蘑菇，只是見他還沒拿就給他一根。

「多...多謝了。」衛兵甲接過蘑菇，頭微微轉向另一邊，逸天 見他臉上有點發紅，但也沒多想，便和緹露伊一起穿過關口。其餘那群衛兵倒有點良心，還不忘在兩人身後相送。

城門內的走道極深，穿過去有如走在洞穴內，逸天嘆了口氣，問道:「其實無主之地是甚麼地方，我感覺他們把我當成鄉下的農民看待了。」

緹露伊自是大感訝異，但旋即也想到逸天確是從來沒說過自己來自哪裡，「原來你不是從無主之地來的，那你是從哪裡來的?」

「我也不知道，我一醒過來就在這裡了。」

緹露伊沉默了，兩人就這樣靜靜地走到走道的盡頭。

留名等睇

係寫奇幻故的friends 呀~~
留名睇故事發展
加油

BB

thx for支持

兩旁都是維多利亞風格的復古式建築，而且是以磚頭蓋成，讓人仿佛置身於十八世紀的歐洲。在兩旁的房子下都擺著一些不同的攤檔，攤檔四周則擠滿了人，好不熱鬧。隨著緹露伊的介紹，何逸天才好不容易認識到自己正身處小鎮最熱鬧的位子——市集。而攤檔則大多是賣飾物，食物，數量足以把二分之三的街道占領掉，來逛的行人大多是衣衫簡濫，雙手提著一大小袋的婦女，然而也有不少的情侶來逛，期待在市集中找到一點奇珍異寶和驚喜。而何逸天現在和那名叫緹露伊的少女站在這條像是市場的大道上，和眾人完全混在一起。

「所以你是說你不知道什麽叫電影嗎？」

自睡醒後一路走來不過大半小時，逸天這已經是第五次了，但還是不敢相信竟然還存在地球以外的星球。

「是喔！這裏是維洛斯特，不是什麽拍電影的現場啦。」

緹露伊不厭其煩地回答著逸天各種各樣的問題，並且同時向他介紹這個世界各種基本的事物。

「說起來…你的服裝怎麽那麽奇怪？你真的是迷失的旅人？」

「我？」

逸天看了一看自己的衣著，再看看緹露伊身上的長裙，沒錯他所穿的那條牛仔褲和黑色連帽外套在和緹露伊所穿的古式長裙的確形成了巨大的對比。

「厄…的確是你所說的一樣，在我們的世界那裏你們這些裝扮大約是一百年前的事來的，現在在我們那邊有機會穿到這種服裝大概只有演戲了吧。」

「嗯…也許你真的是來自另一個世界呢…」

逸天點頭，緹露伊把竹籃換到另一隻手上，突然喜道:「那你不就是勇者嗎?」

「蛤?」聽到勇者二字，聯想起各式故事，不由得逸天有些沾沾自喜，如果能當上勇者，打敗魔王、迎娶公主、萬民擁戴，這裡好像還不錯，至少人生的前路一片光明，甚麼失業率、高房價、通漲都不能阻止一名勇者帶着從魔王城裡救回來的公主，過上幸福美滿的生活。

「你身上的衣服很奇怪，和我們完全不一樣對不對?」

逸天聽出了緹露伊的語氣甚是興奮，也略有些心動:「好像是的。」

「你確是從另一個世界裡過來的，所以才甚麼也不知道?」

「是的。」逸天眼神一亮。

「你來到這個世界，不是你自己想要來的?」

「對了!」逸天目露精光。

緹露伊雙目圓瞪，手指發着抖的指着逸天，嗓音都驚喜得抖了:「你…」
可又忽然定停下來，臉上神色顯是驚疑不停，聲線也就平定下來:「可你不可能是勇者啊!」

「蛤?」除了一頭霧水，逸天同時也頗失望，有種被耍了的感覺。

「我們又沒有要滅亡的危機，不會有勇者的啊!」

逸天環顧四周，市集雜亂吵鬧不堪，不時有一老漢或婦人大聲吆喝，甚麼甚麼便宜賣，甚麼甚麼只此一家，確是沒半點要亡國滅種了的樣子。

但勇者也不一定要救國的吧，救公主也可以吧?

「那個，勇者，為甚麼要滅亡才出現了?平常就不會有勇者做點別的事嗎?」逸天抓了抓頭，繼續碰碰運氣。

「勇者就是勇者，不會隨隨便便就冒出來的。必然是先有危機，天下大亂，再有勇者。不然勇者就不是勇者了，隨便來一個騎士都能當上勇者了。」緹露伊語中帶點責備的意味，似是對逸天適才一番說話不很滿意。

「我還是不懂，為什麼我一定不是勇者，勇者又為甚麼一定要只在有大危機時出現。」逸天覺得自己很無辜，突然就被排除在勇者之外了。

「對了，你是什麽都不知道啊！」緹露伊擊掌而嘆，「聽好了！勇者傳說可是家傳戶曉的故事，不知道可是會被人笑話的！」

「有沒有這麽嚴重啊。」

「真的啦！小時候我就被笑過，還笑了好久，後來我找奶奶，讓她給我說這個故事，之後我也背下來了。傳說在三百多年前人類因為受不死族的入侵，而被逼一次又一次地退守，人類被打很節節敗退，據點一個個失守，最後更被逼退守到都城。」，緹露伊指了指周圍:「就是維特斯洛，這裡。」

緹露伊憶起故事中的維特斯洛，那是烽火漫天、人心惶惶的年代。城裡的市集，菜應該很貴，不過蘑菇的價格應該也不低…

「於是有些人就主張和不死族交涉以割地作為停戰的條款，有些人就主張奮戰下去直到人類滅亡也不可投降。都城裡分裂成了兩派。」

「嗯，兵臨城下尚有心思內鬨，怪不得會節節敗退。」

「也不是所有人都這樣，國王和皇后就希望兩派的主張都用，先是交涉停戰拖延時間，然後再想辦法反攻，他們召集了都城裡所有的學者，在皇室藏書中尋找研究古神的文獻，希望能找出一些針對不死族的方法，已有一定的成果。」

「但不死族也把握了機遇，乘機搶攻。禁衛軍傷亡慘重，國王也戰死了。那時候想誰都會認為首都被攻破後，人類滅亡也只是不久之後的問題。你看見的城牆是後來建的，那時候城牆沒今天這麼高和厚，要守住都城已困難至極。」

「但是勇者救了人類，打跑了不死族?」逸天心中也盤算大約到了後來的發展，緹露伊也點了點頭。

「傳說是皇后用計殺盡了先前主和的貴族們，並孤注一擲，用古神文獻裡的法術一博，以國王的屍身獻祭，召喚了來自異世界的勇者，作為最後的抵抗。不過皇后懂得做那些事真的讓人很不可置信呢。」

緹露伊頓了一頓，又再說道 :

「傳說中勇者他和我們所用的武器完全不一樣，他善用火系的爆炸魔法和召喚飛龍。而在他的領導下，人類從首都出發，一路打向西方，把城鎮一個個收回來
，有道是用兵如神，馬踏西彊，劍指骨匪，最後更把不死族趕回了他們的領土裏。自此以後，人類連一寸土地也沒有失守過。」

緹露伊笑了，露出了作為和勇者同為人類的驕傲。

「很厲害的勇者呢~那勇者他現在還活著嗎？」逸天不禁問道。

緹露伊收起笑容，失望地搖了搖頭。

「勇者在那場戰爭不久後就去世了，皇后為了紀念他，就把他安葬在宮廷旁邊的祭壇裏，而勇者的故事也一直傳了下來。」

原來勇者是特指某一人的稱呼，無怪勇者在這個世界地位祟高，不是隨便能充當的。

緹露伊又嘆了口氣:「像勇者這樣偉大的人，能多活一陣子也好啊，為甚麼偉大的人總是活不長?」

逸天只有笑道:「我又不懂玩火，又沒這麼大本事，只能活得久一些了。」

緹露伊一臉迷惑:「為甚麼沒本事就要活得久一些?」

「…那只是個比喻，我是說我不可能是勇者。」

緹露伊還是一臉迷惑:「可你不是勇者，那你是甚麼?」

「我不是勇者，我還不能簡單的、普通的是個人嗎?」

緹露伊沉吟良久，把籃子換了兩次手，「現在...只有帶你去魔法學院看看了，就在城中心附近。如果求一求守衛，也許能進去搞清楚你的情況！」

「魔法學院?」

「是的。」

半晌，逸天得不到進一步的解說，只得問:「那魔法學院是甚麼地方?」

「就是人們學習魔法，成為魔法師的地方啊!我不能肯定找到答案，不過作為全人界最有智慧的人們，至少會有個答案吧！」緹露伊點了點頭，她對魔導士們還是有點信心的。

「魔法師？什麽東西來的？」

逸天再一次被緹露伊的回答打亂了他的思緒，本來他已開始想起些許殘章，但轉眼又忘了一大半。

「魔法師是我們擅長使用魔法的人啦，他們大多都是貴族，而這個世界只有他們才能使用魔法喔。」緹露伊倒也不介意繼續解說。

「魔法？是水火木光暗之類的東西嗎？」逸天試着猜了一下。

「噢噢！好聰明！不過準確點魔法是由古代的五大元素組成的力量，火、水、木這三種屬性最為普遍，還有傳說中只有擁有失落的欺詐司手帳的人和神族以及惡魔才能使用的光和暗屬性。」緹露伊興致勃勃地進行著解說。

火、水、木三種屬性各有所長，且三屬魔法的威力各有千系，也談不上誰克制誰，倒是光暗魔法過於稀有，連見過的人都不多，而且其作用和形式眾說紛紜，實在難以評比。

魔法師除了是一種職業，同時也代表介乎在貴族階層和平民階層之間的地位，魔法師公會隸屬皇室，為公會工作的魔法師實際上是公務員，由於只有少部分人能使用魔法，所以最終魔法師在取得專業資格後最終也會經由軍功成為貴族，或是經升遷成為政府要員。是以如果平民家的孩子有幸擁有魔法天賦，那這一家也注定要飛黃騰達了。魔法學院，則是教授魔法的地方，裡面藏有人界最精細的魔法體系。

不過緹露伊對魔法學院的了解，也僅限於道聽途說，裡面的詳情她就一無所知了。

穿過喧擾的鬧市，不經不覺已到了一條很長很長的拱橋。石拱橋離地約四五米高，橋下有道路可從中穿過，人來人往的依然熱鬧，橋上就沒幾個人，要清靜得多。前方的高塔底部是一所大院，應該就是魔法學院了，整個校院都建在一處高地上，在這個方位，只有拱橋能通過去。

「閑雜人等一律不許進入！！」眼前兩名穿著褐色鎧甲的衛士同時舉起了手中的長矛，擋住了正打算進去的逸天和緹露伊。

縱使逸天和緹露伊拼命地向守衛求情，守衛始終不願把平民放入貴族的地方。只有眼睜睜看著眼前這座城堡，回家的希望就在眼前，可是卻偏不得進去問個究竟，逸天只好幽幽地嘆了口氣，他也沒期望過這是個能來去自如的地方。

「那個…對不起…不能幫你問清楚狀況…」

緹露伊垂頭喪氣地道著歉。

「不是啦~錯也不在你，再說這也只是我突然的無理要求罷了…哈哈…」

逸天尷尬地摸著自己的後腦笑道。

「不，等等…正門進不去，爬進去不就行了嗎？」

「緹露伊！我想到了一個方法啦！這樣吧，我們趁守衛不注意時爬進去怎麽說？」逸天 眼珠一轉，忽爾心生一計。

「哎？」提露依畢竟心思單純，連用計的念頭都沒動過，只想着如何再懇求得一真誠一點。

「就是說啦，找東西引開他們的注意然後爬進去，反正牆壁也不是很高。」

逸天不禁有點興奮，潛行可是他的拿手好戲，再加上身邊是有點呆萌的緹露伊，讓他不禁有點想在女孩子面前耍帥。

「 這樣是可以啦…可是要是被抓到了可是死罪來的啊！」緹露伊把手放在自己的脖子上假裝出死刑的樣子。

看來在這個世界的人的認知裡，貴族和平民差的不是血統，是生來的高貴， 是以貴族神聖不可侵犯。

「沒問題啦，我有辦法就是了。」

逸天自信滿滿地拿出了一個玩具機器甲蟲作出準備放出去，這是來到這個世界前，在玩具反斗城買給表弟的。

「啊！蟲子！」緹露伊害怕地向後縮起身子，果然到哪個世界都好，女生都是害怕昆蟲的。

「這是假的啦，總之我現在會把這個東西放出去，趁守衛去查看的時間我們朝反方向爬進去。」逸天 其實誤會了守衛和看更的分別。

「嗯嗯！ 」提露伊也不多想，便答應了。

「 好啦，一，二，三！」

隨著逸天的倒數完畢，機器甲蟲便發出齒輪攪動聲迅速爬向守衛的位置。

「趁現在！ 」

「有埋伏！」

逸天隨即抓住了緹露伊的手臂跑向墻壁。果然不出所料，學院守衛畢竟久經訓練，看見機器甲蟲先是退後了兩步以長槍刺飛它，然後小心翼翼地走向齒輪散落滿地已停止運作的甲蟲。

「快點！」

看著守衛離機器甲蟲越來越近來，時間也變得越來越少。

「快點爬上來！緹露伊！」

逸天蹲在墻頂向下面的夥伴伸出了手。「我…我抓不到哇！你不要管我啦！你走先吧！！守衛要回來了！ 」

正如緹露伊所說，在抓住了那玩具研究了好一番後，守衛已發現自己被人分散了註意力了，於是連忙跑回原本的崗位。

「站住！」

不遠處的守衛傳來了一陣怒吼。

「快點呀！！」

然而逸天還是抓不住緹露伊的手。

「快點走呀！逸天，你是為了找返回原本世界的方法吧！那就快點呀！」

緹露伊不想逸天 前功盡棄。突然一只箭以閃電般地速度飛向逸天的方向，並劃破了他的上臂的皮膚。一陣疼痛也隨之傳來，使逸天不得不松開了抓住緹露伊的那只手而且更一個踉蹌跌進了校園裏，他只能向塔跑去。

緹露伊轉過頭來，只見守衛張弓搭箭，向自己厲聲吆喝：「你，過來!」

聽得牆內的腳步聲未遠，緹露伊一慌，緩緩轉過身來，一汪淚水正好奪框而出，守衛見狀亦一愣。

逸天一直向前奔跑，身後卻未有追兵。
---------------------------------------------------------------------

如今逸天一個人孤身站在一個類似大禮堂的地方摸索著道路。而就在不久的之前，他也在被劃傷的情況下被迫和緹露伊失去了聯絡，好在傷口不深，不影響行走。

「真是的…早知道就不來了，不知道緹露伊現在怎麽了」他擔心緹露伊小命不保，不過在別無他法。

逸天打量著整個禮堂的設計，一邊構思著逃跑的路線。而就在這時，離逸天不遠處的一扇門被打開了，一個少女的身影從門後漆黑的走廊漸漸地變得明顯。同時，那名少女以一把熟悉的聲音說道:「外來者，你的造訪似乎缺少了一點禮數。」

雖然知冇人睇，但係都say返聲sorry先，遲左出文

異世界的外來者（一）：

愛麗絲在午睡時做夢了。

在粉紅的房間裡有一隻雪白的山羊，半躺在一張披白虎皮的太師椅上，叼了隻黑黝黝的煙斗，長鬚垂到心口處像個人一樣。他不時用前蹄夾着煙斗吞雲吐霧，瞬間煙霧便瀰漫在整個房間裡。模糊中那隻羊又狠狠抽了一管煙，吐出了煙圈若干，好像很自在的樣子。

旁邊有一張小方桌，炭爐上的砂鍋滾得正旺，正是一鍋雙冬羊腩煲，還有一罐便利店常見的蜜柑燒灼，只見它「汪」的叫了一聲，順手夾了塊羊肉放進嘴裡。

愛麗絲似乎感受到自己並不能移動自己的視角，她拼命指示著自己的手腳移動，然而只感覺下方傳來一陣虛無感，仿佛只有意識存在。

這時那羊突然看向愛麗絲，一拍椅柄便跳起身來，在朝愛麗絲大喊之前，一陣震耳欲聾的腳步聲籠罩著愛麗絲的腦袋。猛然抬頭，只見四周都是維多利亞時代打扮的裝飾，上方透明飄逸的睡簾在微風中隨風搖曳。她身上披着一張觸手輕滑的粉紅色的薄絲被，有點鬆垮的淺粉紅睡衣甚是凌亂，微露出了雪白的左肩。愛麗絲深呼吸了一下後長長地吐了口氣，感覺剛才的景象依然歷歷在目。環顧四周，剛才的山羊已不復所見，四周依然是自己熟悉的環境，看來只是一場夢。

「愛麗絲大人！有人入侵了！在大禮堂！」 愛麗絲的貼身侍女突然闖入中斷了她的思緒。而愛麗絲也被突然而來的通知嚇得從柔軟的床上彈了起來。那的確是一張好床，她彈到了半空，又重重跌回床上。

「什…什麽事！！」愛麗絲忙鎮靜下來，侍女會直接進門，必然是事態緊急。

「祭司長拉佛命令你馬上出去迎敵。」侍女的語調甚是古怪，顯然正在忍笑，不過愛麗絲已無暇細想，隨即起身出房了。

「愛麗絲」這個名字其實是別名，她真正的名字是周梓喬，一個從奇怪世界穿越過來的小女孩。梓喬迅速整理自己凌亂的思緒，剛才的夢無疑讓她思緒有點錯亂，但那場夢不禁讓她感到一絲懷念，畢竟只有在夢裡，愛麗絲才可以用回「梓喬」這個名字，自從跌入這個荒謬的世界以來，一切所遇到的事情都讓梓喬無所適從，也是在為了適應這邊生活的情況下，梓喬才稱自己為「愛麗絲」。這個夢的設定雖然奇怪，但某程度來說梓喬卻更享受。
梓喬邊想邊用魔法梳理著頭髮，輕輕撥動著秀髮，掌中聚起旋風，把長髮吹起再撫平，魔法比起吹風機好用多了。

「入侵者嗎...」梓喬不免對他有點怨氣，如果不是他，自己便不會被侍女叫醒，也不會被侍女看見自己丟臉的怪相。

快要走到大禮堂了，入侵者就在裡面。自第二代守塔者起，學院被結界包圍着，所有入訪者無論從哪個方向、哪扇門進來，都必會先經過大禮堂。在大禮堂再出去方能到達學院各處，但四周的道路就像迷宮一樣曲折，很容易就會繞回大禮堂，就和鬼打牆一樣。對於在魔法學院裏待過一年的梓喬來說，走到大禮堂毫無難度，她熟能生巧地穿過一扇又一扇門只向大禮堂奔去。

「就讓我看看你到底有什麽本事！」

梓喬再次想起了剛才自己在侍女面前出醜的樣子，那樣的羞恥讓她恨不得把入侵者狠狠地教訓一頓。

少女從漆黑中緩步走出，她身上只有一件單薄的灰色長袍，上面用銀線繡滿了逸天無法辨認的字句，字句閃爍不定，仿有一道銀光在細線間流動，少女的長髮瀉到腰間。

逸天嚥了嚥口水，身體竄過陣緊張感。

眼前是自己從未因離別而淡忘過的她。

少女雙手正在梳理從兩頰垂下的髮鬢，這是她自留長髮以來畜下的小動作。

清澈的雙眸，溫柔的眼神；看上去惹人憐憫如小嬰兒般的纖細氣質。然而她比起一年前中的青澀少女拭去了一分跳脫，添了兩筆典雅。

「梓喬…不可能…」

逸天的聲音自然地從嘴裏發出。

「梓喬！」

逸天 突然快步衝上前去，一把抱着梓喬。

「真是你嗎... 真的是你嗎...」他哽咽着，再也忍不住了，淚如泉湧，只想把自她失縱以來的空虛和憂心隨着那兩行咸咸的温熱流走。梓喬把左手放在逸天 的後腦上，似是在安撫着一隻燥動的猫咪，感到頂上隔着青絲傳來的輕柔，逸天内心升起了一股暖意，也許是感動，也許只是條件反射，他雙手收緊了兩分，心中想多留住她一刻，但又怕這只是幻夢一場，力使大了，眼前人便會碎成煙塵，自己原來還在那條小巷裡，一切從未發生。梓喬又把右手按左逸天前胸，但這次逸天心中卻是閃過一絲寒意，同時眼前閃過一片白光，剎那間，後腦和前胸傳入一股冷氣，上肢傾刻間便失了知覺，只見梓喬把他環在後腰的手扯開，然後雙掌使合力把他一推，一股勁風讓逸天把彈出六，七尺開外。

「入侵者，請自重！」

逸天被突如其來的一擊打懵了，天旋地轉間，只隱約聽見梓喬的怒斥，他手足冰冷，連跌在粗糙的石地板上的疼痛也全然不覺，但心已自痛了起來，和一年前一模一樣。

「你...你真的...忘了...我？」

剛才的一擊很重，在手足稍為恢復了一點温度後，痛楚便自胸口，小腹擴散，痛得他清楚了漂在身邊的火炬不是道具也不是潛意識的反射，但遠遠不及其心中酸苦。

「你......不是失憶了吧…」

逸天有點想哭，但還是努力控制住了眼淚。梓喬也想哭，她想哭一場意外重逢，但又想笑，單純的笑老相好被自己打得七顛八倒。她其實認得逸天, 但那介乎於『寒冰』和『烈風』之間的相逢似乎有點遲。梓喬的眼中閃過了一點淚花，「他是來找我嗎？」她想。
她以為只有自己才如此矯情，沒想到他一直在自己身邊--他也一般的矯情，這些感情她一年前沒搞懂，現在也沒搞懂，但她感到自己似乎並不孤獨。

「那個...」

梓喬不知道該說些甚麼，只知不能再讓這個空間保持死寂。

「好久沒見，你...也來了嗎？」

她試着開口，順道想想自己有沒有學過和記憶有關的法術。逸天突然全身都不痛了，眼貶了兩下便能再次聚焦，他覺得世界再次放出希望的光輝。

「嗯嗯…有個光圈，我醒來便在小鎮附近了....」

梓喬曾經見逸天只要一開口說上兩句便再也停不了嘴，嫌他話多，今天久別重逢，只怕兩人仿如陌生人。 今天反而相反，只怕他不說。

她已好久沒聽過他的結巴，但聲音聽着還是有着那種悠然的綿軟，聽多久也不覺刺耳。他好像又高了一點，也胖了一點，不過他圓潤一點其真看來更可愛，大致上和一年前沒有分別。

這時在梓喬身後響起了輕輕的腳步聲，一個嬌小的身影漸漸從黑暗中走出來。

「啊…小蝶？你是什麼時候開始看的！啊…」

「是誰！」逸天連忙跑到梓喬前面，向那個身影叫去。

「哼，師傅叫我來察看一下，想不到兩位原來是相識啊。既然如此，師傅應該得親自會會這位了。」隨著嬌嫩的聲音從她口中發出，逸天才發現對方是位女性，而且從聲音和身材推測，年紀應該和逸天差不多，但其語氣頗帶老氣，這點與她的外觀略有矛盾。身影在走出走廊後馬上暴露在燈光下，只見她纖瘦的身體上套著一件和梓喬一樣的長袍，都是灰銀色的絲綢，只是沒繡上咒文。然而，她渾身上下都給人一種戰慄的寒氣，銀白的頭發下整張臉被面具覆蓋住，看上去沒有半點活人的氣息，讓逸天懷疑眼前的女性是不是幽靈。

「不…不是！他…和我以前一個認識的人有點相似而已。」

「哼，來吧。遲了師傅不會太高興。」

散發着寒氣的聲音越來越微，最後不等逸天反應過來，已經伴隨着主人消失在漆黑的走廊裏。

「呼…好不容易…對了，梓喬，我們要去見誰？」

「你裝甚麼熟?我好像跟你分手很久了。」梓喬忽然漲紅著臉,看著站在不遠處的逸天。

「你還是一往如常的傲嬌呢。」也許是重逢愛人的喜悅吧，逸天嘴角泛起了一抹無奈又幸福的微笑。

「吵…吵死了！真是死纏爛打！」梓喬的臉愈來愈紅，聲音也越來越細，但也確實聽見其中的喜悅之情。

「你又不是甚麼好東西，人家…才沒有想念你呢…對了，等一下你…你可不要說認識我。」

「什麼嘛，你就那麼討厭我嗎。」

「囉嗦！我還沒原諒你呢！」梓喬插著腰忽然指著逸天說道，激動的語氣中帶著些微憤怒。

聽到梓喬此話，逸天愣了愣，後悔的低下了頭，回想起一年前自己幼稚的行為，傷了這個曾經深愛自己的女孩的心。

「對不起…那時候我也不清楚自己…」

「哼，差勁的賤人。」

只見梓喬呆了一下，若有所失地別過身消失在那條漆黑的走廊中，若大的禮堂再次剩下逸天一人迷茫地站在其中。

雖然說逸天的適應能力很強，而且也對新奇的事物充滿好奇，但是當他知道梓喬只是單純口中念幾個術語便把自己打個老遠后還是久久未能從震驚中平復過來，十分鐘前的自己對穿越到異世界還是半信半疑，對魔法更加當是騙小孩子的把戲，畢竟這些在現實世界不曾存在過。如今梓喬，這位一年前神奇消失又憑空出現的前度情人，用所謂的魔法把自己打個老遠，讓逸天的世界觀受到了巨大的衝擊。

「梓喬，你…真的是梓喬嗎？」

逸天仔細揣摩著身旁的女孩，像是觀賞雕像般地從頭掃到尾。

「我跟你說，你再敢碰多一條我的頭髮，我就把你用剛才強三倍的魔法轟出去。」

毫無疑問，這般脾氣正是自己一年前日夕相對的戀人。逸天連忙放下了正打算舉起的左手，但隨即又露出難以置信的表情。

「怎麼說….我剛才看見魔法了！而且還要你釋放的！告訴我這不是什麼把戲嗎？你真的是梓喬嗎？」

「煩死啦，真的真的。真受不了老天怎麼會把你傳送到這個世界！」

梓喬一副受不了的樣子抬頭掩住了雙眼，無奈地搖著頭。

「真是的！我還打算從此不用再見到你這個瘟神…」

「等等…你剛才說是，這個世界？這不是地球？」

「對啦，這時另一個世界，宇宙的另一處。」

梓喬聳了聳肩，帶領逸天穿梭於是石道中。

「我的天呀我真的不敢相信魔法世界什麼的真的存在呢！」

只見梓喬不可置信地望了望逸天道：「難道你不覺得害怕嗎？」

「害怕什麼？」

「這個未知的世界啊。」

逸天搖了搖頭，興奮地打量著四周的建築擺設。

「沒有，我自小就相信魔法和奇幻生物的存在，我從來就希望它們真的存在這個世界上。」

「如今竟然真的讓我碰到了…而且還遇到了你…梓喬。」

說及此處，逸天的神情忽然黯然了下來，因為縱使分開了，逸天的心中某處卻一直深信著兩人的心是相連着的。所以自梓喬渺無音訊那天開始，他的心像是被掏空了似，漸漸習慣了一個人的生活，以孤獨為伴，想著也許自己一生也要這樣一個人活下去也說不定。如今雖然跌入這個仿佛在另一個空間中的異世界，但能和自己甚為牽掛的梓喬重逢，也讓逸天焦躁不安的心情平復了不少。

「找到了！」 前面傳來梓喬興奮的喊聲，讓逸天回過神來，只見眼前已是一道充滿木紋雕飾的橡木大門。

「聽好了，我不想他們知道我們有關係，你給好好閉上嘴！」

聽到梓喬的命令，逸天不由得想起以前兩人相處時梓喬對自己的呼呼喝喝，只不過如今在沒有了往日調笑的那種甜蜜，只能以苦笑應之。

推開門，順著梓喬的身影望去，房間有一個課室大小，兩則擺滿了密密麻麻的書本，轉眼望去，地上也疊著厚厚的厚裝書，地板以實木蓋之，鋪上一張滿佈圖像及符文的地毯。抬起頭，便是一盞水晶燈，但仔細觀看，則發現天花板也刻滿了密密麻麻的符文和圖像。

「拉弗大人，他就是入侵者。」隨著聲音的主人望去，只見小蝶站在書桌旁邊，語氣甚為平淡。

小蝶身旁則坐著一白袍老人，白袍樣式無甚特別之處，房中裝潢華麗，他身上衣飾反而一點繡式也不帶，老人留著一頭灰白的長髮，瘦長的臉上佈滿了皺紋，兩頰也因年老而窩陷下去，但其銳利的眼神依然精神凌厲，以雙手合十的坐姿瞪著逸天打量。

「留在門口那位和你一路的小姑娘很乖，我也差人送她平安回家了，你也是從異世界來的嗎。」拉佛顯然已從緹露伊口中套過話了，不過聽見緹露伊平安無事，逸天心頭一寬，還好沒害到這好心的小女孩。

「嗯，在公園穿過一個光圈便來到這裡了。」

老人目光一轉，望了一眼站在一旁發呆的梓喬，緩緩說道：「你和她一樣都是地球，穿越過來嗎？」

「你知道地球嗎？那你知道讓我們回去的方法嗎？」

「不知道。」一旁的小蝶忽然答道。

「沒錯，你們的到來是我們的先知也無法預算到的，所以，我們對你們穿越的原因也一無所知。」

老人轉過身去，看向身後偌大的窗戶說道。

老人頓了一頓，又緩緩道：「我是拉弗.奧斯麥克。愛麗絲，他就交給你處理了。她會好好安置你的。」

「是，那麼失禮了。」梓喬恭敬地鞠了鞠躬，便帶著逸天離開房間。

「慢著。」身後忽然傳來拉弗的喊聲。

「你和梓喬，可是舊識？」

只見身旁的梓喬狠狠地瞪著自己，逸天無奈地苦笑道：「沒有，我不認識她。」

「原來如此，你們快去吧。」

隨著兩人的腳步越來越遠，房間回到一片寂靜，小蝶才開口道：「拉弗大人，真的沒問題嗎？」

「哼，竟然這麼短時間內有兩個穿越者，事情變得越來越有趣了。」

他閉上眼，「這小丫頭，有點進步好不。」

走出了拉弗的書房后，梓喬便領著逸天走向自己的書房。兩人順著迷宮般的石磚小道左穿右插，穿過一個又一個交叉口，一個又一個大廳，讓人不禁咋舌一座外表如此窄小的高塔竟然有如此豪華的內在配套。沿途看見不少披著不同顏色披風的男男女女，有些甚至比梓喬大上許多，但他們在梓喬經過時卻同時嚴肅地鞠起躬來。
「魔導士長，您好。」
「愛麗絲大人，您好」
直到再度走進黑漆漆的羊腸小道，兩人之間的獨處空間才多了些。然而始終未能打破尷尬，兩人只是靜靜地走著，梓喬自從罵過他賤人後對逸天就彷如剛碰面的陌生人，看來一年前的分手至今也使她心中有氣，這讓他不禁心痛，兩人的關係是何時走到了如此的結局？
但她一開始還能有說有笑的，一提及分手就冷淡起來，她顥然並不是憤怒着，但情況比憤怒更為不堪，完全教人摸不着頭腦。
「梓喬，對不起…」逸天嘗試打破沉默，鼓起勇氣低聲說道，無論如何先道歉總是有用的。
「你沒有什麼做錯吧。」梓喬頭也不回。
「不是，我一年前的幼稚決定…」
「請不要在意，師傅說過人生離合散聚都是常態，我認為他說得很對。你想過了，決定要分開，分開就是了，那有甚麼幼稚不幼稚。」梓喬依然沒有停下來回頭看向逸天，傳來的只有冷冰冰的回答。
「我…」
逸天每次想到梓喬心便隱隱作痛，深知她的身影已在自己內心深處抹散不去，但為了讓梓喬過上更好的將來，並不能讓她跟著自己這一個讀不了書的廢物，逸天終於味着良心提出了分手。兩人本應從此分道揚鑣，各奔前程，或許是天意弄人，兩人的命運的聯繫並沒有就此斷開。此刻，逸天內心百味交雜，對梓喬的歉意如崩堤的河水般溢出，使他決定說出自己一年來抑壓已久的真心話。
「我不想你跟著我這個廢物！所以才選擇了分開！」
「沒能讀上大學找上份好工作便是個廢物，我成績不好，所以才不想你跟著我受苦捱窮過日子…」說著說着，淚水便如崩堤般自逸天眼眶流出，但為了不讓梓喬看見自己不爭氣的樣子，只能努力壓抑住已顫抖得模糊不清的聲音。
「我也是很想和你一起生活，同居然後結婚的啊！但你跟著我沒有沒有將來，更沒有幸福！我不想累你一生，我很怕你將來有一天，哭着跟我說，你很後悔選擇了我，只能慢慢變老，過不上你想要的生活，我不想你在不甘中度日…」
「你想放手，那你有問過我想怎樣嗎?」梓喬忽然停下了腳步，微聲說道。
「我不是一隻風箏，是一個人，你問過我想怎樣嗎?」
「我以為我們不會有結果…」
「你當自己是甚麼，我幸不幸福，甚麼是幸福由你說了算嗎?結果是怎樣難道是靠猜的?」
「你和我分手時，你是不是還愛着我?」
「我…」
「我問你是不是!」梓喬轉過頭來，怒氣併發，逸天不敢睄她臉上神色，身邊漸有無形力牆擠壓着他。
「你這樣叫愛一個人，覺得給不了好的生活就分開，你以為愛情是做功德還是布施?非要給我甚麼才能維持?」
「你不敢負責任，不想努力，你怕，就借口說是放手。你這人可真瀟灑，一言不合就放手，要我和你一起痛苦。」
「我原本和你在一起，是因為你值得依靠，現在我知道你是個賤人，口說是為我好，心裡就只是為了自己。懦夫!」梓喬轉頭就快步走遠，力牆隨即消去，再次留下逸天一人站在黑暗中。
這不是他預料之內的反應，但逸天並沒有大感沮喪，自己清晰表明了心跡反而鬆了口氣，兩人早就該好好談談，梓喬的怨氣積至今日方發將出來，也是他的過錯。經過漫長的分離后，逸天認清了自己的內心，因此決定不再放手，也不再退縮。就算自己現在是廢物，也要用這雙手和志氣讓梓喬過上幸福的生活。他在心中發著誓，快步追上了漸遠的腳步聲。
走到盡頭，半開的房門透着光亮，推門而入，梓喬正鋪開一份桌子大小的羊皮纸，以燃燒著的燭臺壓著，微弱的光芒照亮著整間房間，也依稀照亮了梓喬臉頰上剔透的淚水。但剛才的怒氣已消然殆盡，梓喬擦了擦雙眼，冷冰冰地說道：「這是這個世界的魔法元素簡圖，從中可見水，火，木三種力量各成一角，組成一個魔力三角。這三種力量是最基本，也是組成這個世界的元素。我們魔導士從中學習控制這些力量，轉而成為魔法。」
梓喬舉起了右手的魔杖，魔杖瞬間發出蔚藍的強光，照亮了整個房間。
「一般的魔導士只可以控制一個屬性魔法，只有少數人可以控制多於一個的元素，那些被稱為大魔導士…」
「就好像你一樣吧。」門後傳來一陣冷冰冰的聲音，不出逸天所料，聲音的主人一如往常地踏著輕快地腳步出現在門後。
「小蝶…」
梓喬皺了皺眉頭，無奈地說道：「對，如你所見，我的主要屬性是水，副屬性是木。」
梓喬揮了揮手，蔚藍的魔杖馬上化成一縷縷翠綠的光線。
「這樣的魔導士少之又少，但也有能同時操作三種元素的魔導士存在，目前為止就只有皇室的大教主大人和拉弗大人兩人能馴熟地掌握三種元素，我們稱他們為掌控者。」小蝶接了上去，只見她緩步走向羊皮紙的方向，雙手輕放在紙上。
「Summon.Elements.Sensation（召喚.元素.檢測）」
一道光芒忽然劃破空氣，組成一個六角星，融進了羊皮紙里。偌大的紙隨即發出一道耀眼的光芒，使逸天不禁遮住了雙眼。過了半嚮，強光以漸漸消逝，逸天戰戰克克地走向桌子，只見原本的殘舊羊皮紙已化成一湖泉水，其清澈可見自己的顏容。
「這是大地精靈的泉水，可以測試出魔導士體內蘊藏的屬性。」小蝶在旁看著目瞪口呆的逸天悠悠地說道。
「現在把你的手放進泉水，讓大地的力量告訴我們你的屬性吧！」
「嗯…」
隨著逸天的手放進泉水，一陣刺眼的光芒再度自泉水射出，泉水開始化成藍色，綠色，紅色，紫色，變幻無常。過了半嚮，卻又恢了原本的透明。
「什…什麼！」
小蝶原本平穩的語氣忽然高音起來，雙眉上揚眼睛睜得大大的。
這連原本黑著臉的梓喬都被小蝶罕有的語氣吸引道了，兩位穿越者同時望著有點驚慌失措的小蝶。
「我是…什麼屬性？」逸天戰戰克克地問道。
小蝶低聲呢喃著什麼，接著又立即搖了搖頭，回到了一往如常的鎮定。
「恭喜你,你是我有史以來目睹的第一個。」
「你什麼屬性都不是。」小蝶搖著頭說道。

「呵呵，這是轉介信，拿好了。記得有時間來坐坐。」拉佛向逸天遞過一封信，隨口打趣了一句。信的開口剛用蠟封好，再印上印記，顯得格外莊重。

「是的。」逸天失望地接過信函，看了看身旁的梓喬，只見和自己對上了眼神，隨即馬上別開頭去。

「你今晚就起程，愛麗絲會送你去騎士學院。」拉弗輕撫著自己的灰鬚，看了看身前的梓喬。

「是的，師傅。」只見梓喬的臉色一變，隨即露出勉強的笑容。

「騎士學院是個怎樣的地方？」

「維特斯洛除了軍隊以外的精英戰力最主要分為兩個派別：魔導士和騎士。」在旁的小蝶接著逸天的提問。

「騎士和我們不一樣，他們用劍氣和武術戰鬥，甚麼事都得動手，事事都要近身肉搏，這些東西給學不來魔法的蠢人學學倒是不錯。」

「…」逸天心中忖道，這小蝶到底是有多討厭自己，一點面子也不給。

小蝶似乎看穿了逸天的所思所想，只見她不屑地搖了搖頭。

「你只是個乳臭未乾的小屁孩，有的給你學劍術算你三生有幸了。」

「誒，小蝶，騎士和魔導士各有優勢，騎士也非全然一無是處，各司其職罷了。他們也不乏視死如歸的戰士。而且特斯根院長的實力，今日怕是不在老朽之下了。你此行若是能獲他指點一二，也必大有脾益。」

拉弗頓了頓，繼續說道：「總之，是挺適合你學習的地方，你和愛麗絲先出去吧。」

嗯，視死如歸，拉弗好像其實在認同小蝶所說，逸天心裡閃過一絲不安。

「好吧…」

梓喬一言不發地走出了房間，逸天見狀也只可以緊跟其後離開拉弗的書房。

「師傅，你決定要瞞着他嗎？」

「嗯，我們始終還沒確定他的屬性是否那個…」

「傳說中失落的力量嗎…傳」

「你先親自跟著他們一路照看，再調用一下騎士學院裡的線眼，有可疑之處才向我報告。我接下來一段日子要專注於議會的事，學院方面，就有勞你照看了。」

「是，多謝師傳。」

小蝶恭敬地鞠了鞠躬，轉身離開了書房。

梓喬其實依然對逸天十分在意，自跌入這個莫名其妙的異世界開始，便期待著有一天兩人會像偶像劇般重逢。

她是個愛幻想的女孩，在得知自己暫時甚至再也無法離開這個無親無故的世界后，便開始幻想說不定哪天逸天會同樣穿越過來，然後帶著她一起離開這個世界。

白馬可以沒有，彩雲可以不踏，只要他來就好。

當然，她也想念家人，但不是那種想念。

梓喬雖然已經不止一次反問自己為什麼非逸天不行，但愛情就是這麼模糊的一回事，沒有原因，也不一定有結果。

和逸天重逢后她驚喜若狂，恨不得緊緊抱著他道出這一年來內心的空虛和寂寞，但這一年來她漸漸清楚兩人之間存在的問題，她不能裝作甚麼都沒發生過，怒氣和恨意佔了上風，以致有了剛才的一場大罵。

現在冷靜下來，想到自己一直都是個率直不來的人，對朋友如是，對家人如是，就連和逸天交往時也是如此，一次「我喜歡你」都未曾說出口。總愛逞強，卻總是渴望逸天能理解并包容著自己的一切…

兩人溝通不足，也是一部分出於自己實在難以溝通。

雖然逸天數次嘗試搭話，但都得到些漠不關心的回答而自討沒趣，終於變得一前一後兩人在郊野上靜靜地走著的尷尬景象。

兩人沿途走過的小道並沒有太多人，只有偶爾幾個在田裡耕種的老農夫而已。小鎮北部的景色相比起氣度恢弘的騎士學院格格不入，相當冷清。

而且附近居民不多，但草木欣榮，一路走來細心的話也能找到不少可愛的東西，麻雀，果樹，白花都帶了點平凡的美。騎士學院附近只有一兩間破落的茅草屋，學院面積比起魔法學院大上不少，黑色大門菱角分明，上面只刻了一把黑黑的劍，像記號而非標誌，簡單卻別有一股肅殺之意，人望而生畏，雖然不及魔法學院的壁畫豐富而氣勢磅礡，可是卻散發出另一種美感。
逸天和梓喬在門外等了很久也無人應門，但是逸天並不介意等，反而想有更多的時間去讓他們彌補這一年來真空了的時間。

他在衣服上擦了擦手汗，吸一口氣。

「那個…這些日子你都做了什麽？」

逸天假裝打量著劍士學院的設計鼓起勇氣和梓喬聊著天。

「……」

「剛才經你這麼一罵我也是清醒了。」逸天露出一抹無奈的苦笑，看著依然對自己不理不睬的梓喬。

「我總是太大男人主義，認為自己給予最好的給你便是最理想，卻從未問過你喜歡什麼東西。我根本沒有資格定義你的幸福。」

「就連分手也是那麼地任性的決定了，然後又互相傷害着。」

「……」

「我或許不知道怎麼去愛，怎麼做一個合格的男友，怎麼才能給予屬於你的幸福，但唯一我有自信的是我願意為你而改變。」

逸天忽然轉向梓喬，認真地說道。四目相接，目光流轉中，梓喬窺見了男孩心裏的那份堅定，她又低下頭去。

「再相信我一次，讓我用這雙手帶你回去。」

「……我一次，讓我用這雙手帶你回去。」

「……，讓我用這雙手帶你回去。」

梓喬的心愣了一愣，熟悉的感覺再度隨語句的迴響環繞自己。仿佛再度回到那年那個秋風撫臉的那個晚霞之下，兩人並肩而立在沙灘上，彼此相誓永遠相愛。溫暖的感觸再度湧上心頭，梓喬忽然感覺自己的倔強太多餘，自己只需要再度相信這個認真之餘又傻乎乎的男孩就夠了。

就像那年的那個誓言一樣吧…

「嗯…」梓喬抬起了低著的頭，直視著逸天。

只是這一次，梓喬圓滾滾的大眼睛里盡是柔情和感觸。

「我相信你噢...」這句話說的細不可聞，逸天並沒有察覺。

梓喬隨即變化出一套淺笑來接了下去，「我做了甚麼，如你所見。我拜了拉弗作師傅，學魔法去了。雖然這一年來鄉愁不時發作，特別想念我媽媽煎的牛排。然而，最近好像也習慣了在這裡生活了。怎麼說呢，看是有了第二個家的感覺...」

此時逸天笑着想要把梓喬抱入懷中，然而梓喬卻像隻小貓般巧妙地避開了，逸天正打算再伸出雙手，只見梓喬輕輕地推開了他。

「我跟你說哦，我還沒原諒你的。」

梓喬以略帶怒氣的眼神瞪著逸天，繼續道：「你這種隨便甩我的爛人蠢人，先去死個一萬次再說！」

隨即別過頭去，無視了有點驚訝的逸天。

然而梓喬的內心卻難以嬲怒起來，反而有點期待和高興。

那已經冷卻了的心像是再次有了活力般跳動着，漸漸被遺忘的熾熱感充斥著整個大腦，讓梓喬忍不住又像個情竇初開的少女般，忍不住胡思亂想。

討厭啦，我怎麼可能再對這種爛人心動...梓喬心裡很是矛盾，她不能就這樣原諒他，但又挺想他再來牽她的手，輕吻她的臉，只是靜靜的坐着，又靠得很近。

她邊想邊情不自禁地低下了頭。

這種純粹的、毫無理由的喜悅充斥着她全身上下，兩人就像那年告白的初夏一樣，任微風輕撫著，靜靜地，靜靜地並排站在草地上。

逸天的耐心已一點一滴的磨光了， 他直接拍了第六次門。

「喂~有人嗎？我是受命到這裏來的何逸…」

大門在這個時候打開了，門後是一短髮男子，一身黑衫，腰圍金帶，他一眼掃過二人，微微一笑。眼前的男子身長五尺半，膚色白皙，眉目如畫，連逸天都懾住了。

「愛麗絲小姐，你好。」他微微一躬，臉上笑容更盛。

「特斯根閣下，你好。」梓喬也回了更深的一躬，其實特斯根貴為騎士長，實在無需對她施禮，但他要行禮，她可不能缺了禮數。

「不必拘謹，尊師近來可好？」

「有心了，師傅近日氣息不錯，好學不倦，樂而忘憂，倒像是愈活愈年輕了。」

「那就好，在下才疏學淺，接任院長時日不多，還需尊師多加提點。」說罷，又淺淺一躬。

逸天心中頗為驚奇，這官腔溜得不行的年輕人，不過二三十歲年紀，就是所謂實力不下於拉弗的騎士學院長？

梓喬卻「噗」地笑出聲來，「不要耍官腔了，他不是外人，這封信師傅給你的。」

「嗯...秋晚風涼，進來塔裡慢慢說吧，這位怎麼稱呼？」特斯根的笑臉略有變化，本來他也笑得很自然，現在似乎比剛才還要更自然一些，大抵沒十幾年功夫也不能把諸般神色盡數化入一張笑臉中。

但他相人的直覺頗準，特斯根給他的感覺不是壞人。

「他叫何逸天。」

「你好，騎士學院長，特斯根。」特斯根輕輕握了握逸天的手，手心裡傳來一陣溫暖。

「你好。」雖然梓喬看着和特斯根關係不錯，但逸天還是摸不定眼前這個人，帶有一點戒心。
特斯根轉身，走向遠處一座有三、四層高的塔樓，逸天留意到他走路時腳步極為端莊，想必是個出身於大家族的貴族。

「他以為你是外人才裝的，平常不會這樣拘謹。」身旁的梓喬看到逸天不自在的神情，悠悠地說道。

「甚麼？我還以為他是個討厭的貴族呢，說句話都特別裝模作樣。」

「怎麼會，特斯根是平民出身，他不但不會擺那些貴族架子，更是個親民的好院長。」梓喬以略帶憧憬的語氣說道。

「我第一次見他，就是在一間孤兒院裡頭，當時我還不認識他，一個小男孩騎在他頭上摘樹上的果子，我還當他是院裡的老師...」其實當日梓喬是去借廁所，她感到有點不對勁，便接道：「...他呀，對於需要幫助的人絕不吝嗇，是個愛民的貴族。平時會去孤兒院為兒童們講故事，又以個人名義為他們出生活費。他說他不想孤兒們因爲沒有父母而失去將來。」

走在前方的特斯根似乎聽到了梓喬的細語，向身後的梓喬報以一個微笑。

「我並沒有愛麗絲小姐所說般偉大，我只是出了一點錢，其他的工作都是院方辦的。」

「你真幽默，那家孤兒院師傅也有出資，你的錢在帳本裡差不多佔了所有捐款的一半。」梓喬回報了特斯根一個燦爛的微笑。

「這可不一樣，我出的錢只是我所擁有的資源的很小一部分，但院長、老師們卻是把一生都奉獻給孤兒院了。他們用他們的生命，點亮着孩子的生命，在這一點上，他們比我更值得尊重。」

看著兩人歡快的一問一答，逸天心中不禁有點很不是滋味，偏偏特斯根這番話說得人肅然起敬，他反而為自己那一絲妒忌感到不安。

三人直徑往一座石塔走去，偌大一個學院都是以矮石房為主，方方正正的儼然有兵陣之威，只有一座圓石塔在學院中央，牆身上間開了四層，窗口只不過是石牆上不規則的缺口，自上去比魔法學院要殘舊得多，在塔下仰望者不免生出些許滄桑之感。

雖說石塔外部看起來寒酸，但內部卻是另一番景象。寬敞的走廊裏擺著各種貴氣的擺設品，嵌在牆上的銀燭台樣式各不相同，新舊也不一，應是在幾十年時光中先後更換過的。

學院的玄關位掛滿了肖像，大部分都是身穿鎧甲、面相肅穆的中老年人，唯有掛在最後面，特斯根的畫像帶着燦爛的笑容，他身披銀甲，背後就是三人身處的石塔，五官面目這回倒真的是畫了，不過也許始終是畫作，臉上的笑容遠沒有真人自然。

穿過盤旋而上的石級，最後登上了一條走廊，盡頭是一間書房，外面牆上打了口釘子，用細繩掛了掛了個門牌---騎士長•特斯根. 馬克西米連。書房空間不大，但四周都是散落一地的厚皮書，書頁上盡是些不能辦別的記號，只有中間一條羊腸小道通向書桌。

「騎士長你果然公務繁忙，書房那麼亂。」梓喬打趣道，走上前去，把一棟書搬開，露出兩張椅子來，坐了上去。

「不好意思，近日都在清理書櫃，房間是有點亂。」

特斯根在後把門無聲合上，邊輕聲致歉。「好了，來說點正事，你這次找我什麼事。」

梓喬從袖口拿出一封用藍蠟封口的信箋直接遞給了他，特斯根自然識得上面印的是魔法學院的記認。

接過了信，特斯根坐在書桌前拆開，臉上神色始終沒甚麼變化，讀畢，沉吟良久，輕笑了一聲。

「怎麽了？」看起來梓喬並不知道信裏的內容。

「沒什麽…好吧，我們開始吧！ 」特斯根望了一眼注意力完全被藏書吸引的逸天。

「這位穿越者，我有點話想和愛麗絲小姐私下說說。」

特斯根指了指前方的木門，逸天雖然心裡很不是滋味，但也打開房門走了出去。

「那我就有話直說了。愛麗絲，你們都是異世者，而且來自同一個地方，他並沒有學習魔法的天份，而你們事前也認識，對吧？」

梓喬沉默半響，覺得他能問出這問題來，已經難以否認，點了點頭。

「這就有點奇怪了...明明來自同一地方，甚至互相有關聯的的異世者，以前沒有試過吧...」

梓喬似乎對眼前特斯根所沉思的事情毫無頭緒，只是呆呆看著四處散落的書籍。特斯根的書房四處擺著凌亂不堪的厚皮書，對這裡的文字略為認識的梓喬卻發現這些都是些關於歷史，魔法，甚至鑄劍技術的研究書籍。

看來這位平民出身的騎士長的好學程度非同凡響，一般的貴族若是有志於學，也是以專精家族中承傳較豐富的領域為務，甚少會像特斯根這樣身為騎士卻研究魔法以至工藝的，梓喬發現每次遇上特斯根都總有教她佩服的地方。

「愛麗絲小姐，關於你師父的計劃，你應該略有所聞吧。」

特斯根的發問讓梓喬回到了現實，然而接下來卻再度陷入迷茫。梓喬雖為拉弗的得意門生，但對師傅的想法重未猜想過，她只覺師傅是個全身心投入魔法研究的學者，也不可能有什麼計劃吧。

似乎是注意到梓喬迷茫的神情，特斯根低聲歎了口氣，看來拉弗在她面前藏得比載着面罩的小蝶更深。

「何逸天先生就交給我吧，愛麗絲，請你短期內不要再出現，我們的時間不多了，他需要專注。」特斯根閉上眼，沉思着。

「我...我才不會找他了！」梓喬以略帶怒氣的眼神瞪著特斯根，似想要證明些甚麼。

「是嗎？對自己的舊情人那麼快就死心了嗎？」特斯根依然保持著微笑以平靜的語氣說著，然而卻讓眼前的梓喬大吃一驚。

「你....你怎麼會知道...不...我怎麼會和那個爛人有關係！」

「哦哦，看來果真如此。你若是學得拉弗院長的一兩成功夫就好了，我剛才只是開玩笑問問，想不到被你自己揭破了。」特斯根向眼前因發怒和害羞而滿臉通紅的梓喬報以一個頑皮的笑容。

「你...你...」

「其實剛才我在門後面聽了許久，他對你還是餘情未了。」

想不到剛才兩人的對話竟然被其他人所聽見，梓喬的羞恥心讓原本已經不滿的心情更加憤怒，使嬌小的身體微微顫抖著。

「這和你沒關係！」雖然特斯根和她頗熟，但正是如此，被他揭穿了也是份外羞愧。

「我也不想聽到的啊，可是我從這裡窗口遠遠看見你來了，過於好客，想要親自迎接你，一不小心就聽見了你們在談情說...」

「哈？和他這種爛人，哪有甚麼情可以談！」

「是是是，是他，是他想要和你談情，不自量力，想要高攀你，然後顯然他失敗了。不過話說回來，想不到你也談過戀愛呢。我還以為你這麼聰明，會很難找到對象，看來我又多慮了。」
特斯根像是梓喬的父親般老懷安慰地點了點頭。看來眼前這優雅的騎士也有著頑皮幽默的另一面，而且還頗有點得意忘形和惹人煩厭。

「你是想嘗嘗雙屬性魔法嗎。」

梓喬雙手輕輕一合，兩手隱隱分別透出水氣和綠光。

「請饒恕我的無禮，愛麗絲...小姐。」

「那你把剛才的對話給我好好忘掉！」她雙目一瞪，手中的水氣和綠光隱去，四周忽時凝起了氣牆，書頁正翻動不已。

「我們...有說過話？」

梓喬散發着的氣牆，讓這位全國數一數二的騎士也忍不住微感畏懼。她狠狠地瞪了這個還在認真地裝傻的人一眼，隨即離開了房間。

「看來何逸天先生也是挺辛苦的。」特斯根有點無奈地笑道，緩步離開了房間。

在門外等候已久的逸天看著滿臉通紅的梓喬沖了出來，連忙攔住了正要經過自己的她。

「發生了什麼事？」逸天開始在幻想這個舉止談吐優雅的騎士長其實會不會是個變態，剛才正要對梓喬動手動腳之類的。

如果是，馬上衝進去揍他一頓之後，梓喬應該會覺得自己好帥，然後馬上就原諒自己了吧。

可惜事與願違，梓喬狠狠地推開了逸天，指著驚愕的他罵道：「還不是你害的！」

一陣勁風撲面而來，壓得他呼吸不順，半晌，梓喬便氣沖沖地走了。木門再度被打開，只見帶著無奈笑容的特斯根走了出來。

「夥伴，原來你也是挺辛苦的。」

「你對她做了些什麼？」

「甚麼都沒做，還沒來得及和她慢慢喝上杯茶，只是看來愛麗絲小姐她確實生氣了。」

逸天不由得點頭認同，對於這個傲嬌任性的舊情人，自己可說是對她的性格了如指掌，以剛才的神態來說，特斯根似乎說了些什麼讓她不可原諒的話。

「何逸天先生，人生的意義，在於不停的學習，你還是先和我學劍，再慢慢學習怎麼哄她吧。」

特斯根笑着大步走向前方走廊，不明所以的逸天也只好跟上。

新毒一推！

留個靚名
故名幾型

留名跟隨

推

宿舍位於東北方那一群較為密集的石屋，特斯根帶著逸天從北部走去，繞開了位於學院中心的主塔和宿舍之間的校場。好在路程不長，黃昏將至，大部分學員或在校場集訓，或在西南方的課室上課，整個宿舍區空蕩蕩的，一個人都沒見著。

「我需要一點時間處理你的身份，畢竟來自另一個世界的人以前雖有，但也不常見。在我再來找你之前，你不要離開這屋子。」特斯根帶他來到了一間離主要宿舍群較遠的屋子，掏出了一串門匙，試了好幾條才把門打開，一陣寒意撲面而來，冷得逸天瑟瑟發抖。

屋裡只有一張床，一個也許是糞桶的東西，一個衣櫃，還有一張方桌和椅子，別無他物。

仰望天花，只見單調的水泥磚中有一扇一平方米左右的天窗。天窗透進來一點光亮，映得屋子裡份外局促，一整個牢房的格局。

「這屋子怎麼陰風陣陣的。」他也不由得抱怨起來，但隨後又覺自己寄人籬下，實在不應多加埋怨。

「嗯，這房子確是死過人。」特斯根語出驚人，逸天剛想走進去，又把腳縮了回來。

「死的還是個開國元勳，不過他的靈魂早己不在，屋裡的寒氣來自這個。」特斯根走到屋裡的桌子上，拿起一個褐色茶壺，揭開壺蓋，向逸天一揚，原來裡面裝著一些藍色冰塊。

「這是水屬魔法造出來的冰塊，一般情況下不會融化，而且比普通的冰要冷得多，我們的大型冰窖裡靠的就是這個。我的書房經常有人到訪不能讓你住那兒，你就在這裡暫住先吧。晚安，鎖好門，不要沒事四處亂走。」特斯根把整個茶壺帶着走出去，接近逸天時還傳過來一陣轍骨的寒氣，但特斯根拿着它卻似渾然不覺。

逸天看着特斯根的背影遠去，入屋並帶上了門，打開衣櫃，空無一物，躺到床上，薄被都沒一張，幸好屋裡寒氣散得快，也不覺冷，只是四下無人，心中不由得有點孤寂。

天色漸變，由昏黃到全暗，屋外才有了那麼點人聲，大約在說今天有多累，應是學員回到宿舍了。隔得一陣，學員盡數入了屋，外間又回復到剛才的靜寂。

不能外出，也就是不能吃飯，好在今早算是吃過一點蘑菇，尚可以支持一下。

「這傢伙不會真的打算飯都不給我送吧，不過反正我撐不住走了出去，暴露了也是一拍兩散。」

一直都沒人來送飯，外面的人間煙火，還真的與他沒有一點關係。

在床上，逸天的思緒漸遠，由特斯根想到梓喬又想到緹露伊。

緹露伊...應該沒事吧....

應該...不會...一直回不去吧...

應該...不會...是夢吧...

應該...不會一覺醒來...我們...

昨夜一覺無夢，醒來時，窗外天色僅微亮，逸天坐起身來，床板太硬睡得他腰疼，他伸手揉了揉，發現這個連蟲鳴都沒有一聲的鬼地方，安心之餘，也是挺可愛的。

特斯根提着一個藤籃，笑意盈盈的，在清晨時份敲了逸天屋子的門。

他笑，一般只是出於禮貌，特別是近年接任了騎士長一職，昔日的逍遙自在一去不返，皇家議會會期一到更是令他頭大，面對著一群屍位素餐的老頭，還有逐年削減的預算和逐年增加的任務量。

其用意很明顯是想透過從營造騎士學院的困境入手，減少騎士人數，從而削弱騎士的勢力，下一步就是正式把騎士收編為軍隊，完全抹去騎士這支編制外的戰力了。

無論如何，他不能讓騎士學院以至整個騎士利度在他手上消亡。

不過現在騎士和魔法學院同氣連枝，也各掌握了一張王牌，已足以和上面的人一戰，儘管他和拉佛的計劃急不來，但也不由得他衷心地笑了。

逸天從昨天早上起一直沒有進食，聽到敲門聲，便趕緊開門，果然看見笑瞇瞇的特斯根，手上籃子傳來一陣食物的香氣。

特斯根目光在屋裡一掃，確認糞桶未被使用過，才走到桌前坐下，逸天也急忙拿了一塊麵包開始啃着。

「昨夜睡得還好嗎？」

「還不錯。」逸天往嘴裡塞麵包，吃相凶狠，特斯根暗嘆一口氣。

「你的身份已經安排好了，由今天起你就是正式的騎士學員，我的親傳弟子。」特斯根從懷裡掏出一張紙，是一份學員身份文件，逸天心中也是略有些驚訝，畢竟也不太想叫眼前這個大不了他多少歲的人作師傅。

「本來歷任院長都不會這麼早就收徒的，但你身份特殊，也是委屈你了。」特斯根心裡暗暗覺得好笑，騎士長的親傳弟子，基本就是下任的騎士長了，歷任騎士長實力既強，學識亦博，擇徒甚嚴，非資質上乘，品行端正者不入法眼，多少人想要當他的親傳弟子而不得。

不過也沒有規定親傳弟子只能收一個，特斯根也是暗付若是逸天身為異世者卻朽木不可雕，再收一個也是無妨。

「那還真是多謝了。」逸天想起梓喬也是拉佛的弟子，自己成了特斯根的弟子正好對上了，未必是壞事。

「今天我先帶你四處走走，熟悉一下環境。」

特斯根等逸天清理完籃子裡的麵包，便領著他出門了，逸天深吸一口氣，只覺全身的氣力都回來了。

兩人從東北方的宿舍區順着走了一圈，校場上只有幾個看起來是學徒的人在操練，他們身披褐色皮甲，手持木劍，見到特斯根時禮貌地揮了揮手，特斯根也同樣揮手示好回應。

「騎士學徒分為四年級，而他們肩上的布章就是身份的象徵：一年級是紫色，二年級是水藍色，三年級是褐色，四年級是白色。」特斯根指向了沿路走過的學生，一一向逸天解釋騎士的制度。

「三年級生開始我們會安排實習，主要是讓學員在附近森林打打小型魔物。若通過最終測試才能升為四年級生。四年級生，也就是未來的皇家騎士，他們將享有進出和居住在皇宮的權利，如果能捱幾場戰鬥更會被晉升為親衛隊，只對王室效忠，也就是說有法律外的特權。」

東南方是物資區和食堂，只有幾間外觀簡樸的大倉庫，然而兵器，鎧甲和傷藥等物資都在這裡統一發放，學院的日常飲食也由食堂提供，但現在偌大的倉庫也只是謬謬數人，特斯根把藤籃放到一堆籃子裡就走了。

走向西南方便是課室區，與宿舍區相似，都是一片矮石房，透過玻璃窗依稀看見一排排的學員順序而坐，聚精會神地聽著導師的講解。在知道騎士也要上理論課和歷史課之後，逸天不由得翻了下白眼，有些事終歸是沒能逃過。

「騎士身為國家的棟樑，除了實力以外，學識也是很重要的。在維特斯洛重建後，皇后掌政時期，改革了魔法和騎士學院。學者，魔法師和騎士，都再不能以年老為借口吃空餉，負責教授歷史和理論課，自改革以來對提升騎士的質素大有幫助。」特斯根又大概講解了理論課中的十數種分枝，有藥理，地理，天文，算術等，但聽得逸天頭昏腦漲。

西北方是通物區，是學院專門和商人進行買賣的地方，騎士在外出進行任務時多半能收獲一些在野外的藥草或是怪物的屍塊，有時也會收獲到一些兵器雜物，可以放到這裡寄賣，學院再在其中抽取分成，也是騎士的一大收入來源。

走完一圈，兩人回到了逸天第一天進來時到過的那座高塔。

「這裡是塔樓，也是我起居辦公之所，接下來你得在這裡進行特訓。」

「那我是不是要住在這裡。」

「是。」

「可是書房不是...」

「你住地下室，我已經叫人清掃過了，也安排好了器材。」

「甚麼器材？」

「訓練的器材。」

「那我是不是不能離開地下室？」

「最好不要。」

「那我和囚徒有甚麼分別！」逸天憤然瞪了特斯根一眼，他看梓喬在魔法學院內地位頗高，以為同為異世者好歹也有一點優待，不料到頭來自己反而要被圈養了。

「有，愛麗絲小姐可以來探訪你，而且你的伙食絕對比囚犯好。另外，愛麗絲小姐一年前就來了，我也是半年前才知曉此事。我想愛麗絲小姐那半年內也是挺氣悶的。」特斯根微笑着，教人無法從他臉上讀出心思來。

如果不是拉佛把人送過來，大約要等到半年後他才會知會自己又來了一個異世者。

上次梓喬也是在城外憑空出現，她一進城就被守衛套出話來，拉佛耳目眾多，馬上把他請到了魔法學院，半點風聲沒漏。

半年後，一名大魔導士橫空出世，把所有人的注意力都吸引到學院上了，皇室想削權也不好下手，已為拉佛爭取了足夠的時間下幾手暗棋反樸了。

現在，騎士學院卻未必可以再等半年了。

特斯根推開地下室的門，眼前是一處空曠的場所，陳設簡潔依舊，床，桌，椅，櫃，不過是櫃子多了幾個和少了個糞桶。

特斯根打開一個櫃子，取出了一把劍和一個奇醜無比的人偶。

「這把劍借給你，人偶是一會練習用的。」逸天接過劍，着不沉，他仔細觀察着，鐵劍上自己的倒影隱約可見。

「不用看了，這只是最便宜，幾十銅一把的鐵劍。」他頓了一下，又道：｢不過有些事情在你開始訓練時就得說清楚。｣

「從以往的經驗來說，作為異世者，你在學習一些不屬於你原本世界的技能時，天份一般不會差，甚至比常人要好得多，但這不代表你在訓練時必然會一帆風順。」

「但是我學魔法時一點都沒學會...」逸天不期然想起了梓喬對火球揮灑自如的場境，這使他的自尊心再次受到了打擊。

「那是因為你不適合魔法，有魔法天賦的人本來就不多，沒有天賦的學多久都沒用，但武技和劍氣，人人可學，不存在完全沒有天賦的人，只是進境快慢有別。」

「劍氣？」

特斯根拔劍一揮，隔空把那個人偶打出去，飛了有近十米遠，讓逸天不禁咋舌。

「武技是招式上的鍛鍊，武技精熟者，臨敵反應更快，出手更準，但僅僅是一些技巧，套路，比不上劍氣實際。」

「劍氣的本源，是身體的內氣，透過用意念控制內氣，加強力量，比如你想出拳打我胸口，發力時把內氣集中在手上，這一拳力度就變大了。對內氣的運使能使身份積聚更多內氣，經過足夠的累積後，便可以像我一樣傳到劍上，這才能叫劍氣。」

「內氣的修練有兩大方向，一是厚，內氣積聚得愈多，能發出的力度就愈大。二是淳，內氣愈淳，消耗的內氣恢復愈快，對內氣的控制也愈發細膩。」

「那是厚的厲害還是淳的厲害？」

「都不厲害，如果內氣厚而不淳，則運使不順，真是性命相博動作這麼慢早就死了；淳而不厚反無大害，但終歸不足以克敵制敵，像是雜耍一般。」特斯根向逸天招了招手，一鼓大力奪走了他手中的劍，飛向特斯根，手一翻，又平平的滯在空中旋轉不已，其內氣似是有形有質之物，又靈活得如臂使指，仿佛憑空多了一隻手，看得逸天又驚又喜，這內氣都快強成超能力了，只是不知自己能不能練成，萬一在魔法學院的歷史重演，實力上很可能會被梓喬遠遠拋離。

「到這般境界，我練了二十年，你也許會更快，但修內氣入門短則數月，長則數年，天資再好也急不來，我暫時先傳你一些引導的法門，接下來你主要以訓練能速成的武技為主。」特斯根把劍推回逸天面前，逸天伸手抓過，劍上的吸力隨即消失。

「話說這內氣能不能使人保持年輕，幾十歲像十幾歲一樣？」

「不知道，內氣精湛的人身體是會健康一些，但沒聽過能靠內氣駐顏的，不過幾百年來，劍氣，武技，魔法，藥理等方面人材輩出，有很多使整個領域都天翻地覆的發現和創新都出現了，將來有一天出現了能以內氣養顏的方法也不足為奇。」

「那些發現和創新是甚麼？」逸天對這一切深感好奇，這個世界對他而言有太多未知的事物了。

他搖頭，「太多了，而且其中大多你現在也理解不了，以後慢慢再說吧。現在你先學一遍使劍的基本動作，然後再練習到我滿意為止。」特斯根臉上神色肅穆，眼神也變得銳利起來。

前幾日有少少事小弟未能po文
宜家趕返工

推！

好大篇文好正

多謝咁多位支持

在差不多半個月後，逸天才獲准在校院裡走動，在這半個月裡，據特斯根所說，勉強算是學懂揮劍和基本引導內氣的原理了。

只要集中精神，身體裡隱約可以感覺到氣的流動，但暫時還不能控制，即使未能運使內氣，身體的耐力也比以前好多了。

「偏了。」

「再來。」

「集中。」

特斯根目光如炬，把逸天全身的動作都收在眼底，一點偏差也容不得有，逸天單是揮劍就試了不下數百次才令他滿意，使逸天內心升起一陣莫名的恐懼。

特斯根對他的動作有着近於瘋狂的偏執，不過至少他現在感覺發力時相對得心應手了，想來正是動作標準之功。

「記住，你叫希特，本住在北方的小農村，因強盜洗劫現已家破人亡，我路過看你可憐就帶回來...」

「是是是，收作入室弟子，現在只想勤學苦修，報效國家，為父母雪恨。」

好在逸天本身不怕生，待人大方得體，現在已學員們打成一片，感覺就像以前在學校一樣，儘管特斯根免去了他的歷史和理論課，把上課時間全部撥來訓練。

不過當現已成名的梓喬意外造訪時，少不免惹來一番議論。

她身上依然是重逢那天的灰綢法袍，長髮披肩，笑起來神彩飛揚，她坐在學院道上的長椅上等着他，快將全禿的樹，似是正在挽留最後幾片黃葉，在清一色穿着短打勁裝的行人中顯得特別顯眼。

「大魔導士愛麗絲和希特原來認識啊！」

「希特的人脈還真是厲害，連魔法學院長的高足都搭上了。」

「也不要說的這麼難聽，不過按理說也應該是先向特斯根院長下手的啊...」

課鈴響起，人們向着課室散去，頃刻間走得乾乾淨淨。

「你怎麼來了？」逸天看見梓喬自是喜出望外，這半個月來都在專心訓練倒是不覺，這幾天與人接觸多了，不期然想起梓喬來，本來還在想要怎樣才能見她一面，不料伊人已在眼前，連忙走上前去坐在她身旁。

「我...我只是順路經過而已。」梓喬轉頭看着院內秋色，表現得漫不經心。

「你這陣子到那裡去了？」逸天也習慣了她的脾性，知道她心裡其實在意自己才會順道而來，心中也是挺高興的。

「在學院裡修行，不過近來拉弗挺少在學院裡。你好像也是挺閒的，在特斯根手下應該會挺辛苦的吧。」梓喬打量了一下逸天，看着比剛重逢時壯了一點，看來已經開始修練了，不知怎樣，心頭忽然湧上一陣安心感。

「還好，我現在會使劍了，還在練習劍氣，我會一直變強的。」逸天想起梓喬的魔法隨便就把自己打飛了，他可不想將來反過來被心愛的女孩子保護。

梓喬噗一聲笑了出來。

「笨蛋，特斯根這種天才，對自己要求極高，對自己的親傳弟子又豈會鬆懈，你現在連揮劍都沒學好吧。」

「基本的動作還是能過關的啦...天才？」

「他沒跟你說過也正常，拉弗說特斯根自年少起成名已久，心有傲氣，現下也不屑於自抬身價。他自幼便在騎士學院中修行，獲當時的騎士長賞識，收為弟子，十五歲即修成劍氣，所有課程以第一名完成了，十八歲因獨力搗破一個不死族的間諜集團，獲得神殿騎士的頭銜，智勇雙重，可厲害了，而且人又長得那麼帥。」

梓喬瞟了一眼逸天。

｢二十歲開始流浪各地修行，二十七歲接任騎士長暨騎士學院長，他這種天才願意收你作弟子，換作誰都應該感到榮幸的。｣

這一番說話聽的逸天頗為驚訝，無怪特斯根對自己異常嚴格，但聽見梓喬對他的仰慕之情，也不免得有點嫉妒。

「哼，我也會變強的。」

逸天看著一旁坐著的梓喬，雙手輕搭在她的雙肩上。

「我一定會帶你回去的。」

此時，逸天的神情比誰都認真，堅定不移的眼神使梓喬不禁想起往日發誓的那個他。眼神也還是那麼地堅定，卻又帶點柔情。逞強的心也稍微軟了點下來。

「哼，就憑你嗎？」

「嗯，就憑我。」

本來以為梓喬會繼續出言諷刺自己，畢竟自己當初笨拙又不成熟的決定可是深深地傷害了她。自己也許正如她所說的一般，死一萬次也不能補償對她造成的傷痛吧。

然而梓喬卻只是微微笑了笑，兩隻水汪汪的大眼睛直直望著自己。

「何逸天，你相信命運嗎。」梓喬輕推開逸天搭在自己肩上的手，站了起來。

「還記得我兩年前送你的那條紅線嗎？」

「嗯。」逸天點了點頭，看著梓喬惹人憐愛的臉孔。

「我那時相信月老的紅線會把我們的命運連在一起。真傻吧。」

「不...」

「所以如果我們是命中註定的話，紅線一定會再把我們的命運相連的吧。」說道後來，梓喬的細語已成哽咽，但只見她馬上搽了搽臉頰，又回到了剛才一副漠不關心的樣子了。

「梓喬...」

「我沒事...對了，剛才說到哪了？」

「說到拉弗的來歷...」

「嗯，我問過他，他說像他這樣的老頭子都有些說不得，理不清的糊塗帳，不堪再提。不過師傅是個很聰明的人，他說的事都很準，總能想得很遠，看人能看到骨子裡。他教我和小蝶，小蝶就是上次那個帶面具的那個女孩，教的魔法有很多都是他自創和改良的，書上都沒有寫，他也經常看一些很難懂的古書，卻又看得極快。」

梓喬搖了搖頭，｢可是我總是捉摸不到他的想法，他也說我魔法上的天賦比小蝶要高，但不及小蝶懂得人的心思。｣，說罷又嘆了口氣。

「其實你現在這個樣子挺好啊，太懂得人心也沒甚麼好。」

只見梓喬沉默不語，半晌又嘻嘻一笑，「師傅說過，特斯根是當世奇才，你努力一點，好好跟他修練，下次還是這麼弱可不要怪我不手下留情，把你打得跪地求饒。」說完便朝南門快步而去。

逸天思索良久，始終沒懂她在笑甚麼，但心裡卻確實覺得梓喬比在魔法學院相逢時好相處了。

她對我稍微放下了戒心了嗎？

一陣秋風吹過，樹上最後幾片葉，被這一陣風刮了個乾淨。

重新推多次紙言條link

第三章—不死族

「來吧。」

兩名男子站在騎士學院東北方的操場上對峙著，他們站在一個約半個足球場大小的空間里，宿舍就在不遠處，是以四周圍滿了看熱鬧的人群，而叫囂聲也從中傳出，此起彼落，讓平時冷清清的草坪添上一陣熱鬧氣氛。

「兩邊都是一賠一，平手一賠二，買定離手！買定...說了買定離手，沒聽見嗎！」不知誰在邊上吆喝着，人們聽見了這幾句滿是市井之氣的吆喝，一時間操場上更熱鬧了。

兩名男子身穿布衣長褲，披著一副水藍色斗逢，照特斯根先前所說，應是二年級生。其中一名男子身高五尺半，身材壯實，手足上的肌肉撐着衣衫，留著一頭短短的刺猬頭，方方正正的臉上一副精神抖擻的神情。只見他豪邁一笑，粗獷的聲音從他那鬍鬚扒渣的嘴中傳出：「噢！那麼接招吧！」

另一名男子相對之下則比較矮小，身高和逸天差不多，但瘦削的身體滿佈肌肉的線條，也是一付久經鍛練的樣子。他頭上綁著一條藍白波浪交叉的頭巾，尖長的臉上和對手相比則顯得白淨，然而從他細瞇成一條線的雙眼中卻散發出一陣冰冷的殺氣，讓人敬畏。

高個子提木劍向瘦子沖去，腳步走得雖快，但步步都是穩重至極，有如一塊大石向瘦子撞將過去。

「你看那西格瑪步法穩重，劍勢極快，周身內氣應已頗為深厚，方有這般功架。」一名老者在旁解說，臉上皺紋堆疊，看着至少是七八十歲年紀，身周有學員三數人攙扶着他，還有一人為他扇着風，眾人都是一至四年級不等，雖然逸天一課理論課都未上過，但依稀記得他是教授理論課的老師。

隨著對手快速衝向自己，那名男子向後微微一退穩住身子，右手木劍一橫。

「噹！」

兩劍相交發出了猛烈的碰擊聲，甚至迴響不絕，蓋過了四周原本的叫囂聲，兩柄居然木劍都沒斷，甚至一絲裂痕也無。

「哼，力還是挺大。」那名叫查理斯的男子咧嘴一笑，隨即改變了手中木劍的航道，往後一退，隨即朝那高個子左側砍去。這一擊快如流星，仿佛在兩劍相接之際已再次發動。

然而高個子側身閃過砍擊，朝查理斯的右腰使出刺擊，劍招雖快，兩人都是絲毫不亂。

木劍劍尖在刺出之際染上了一陣亮紅，隨即覆蓋整把木劍，如同墜落的流星般發出刺眼的光芒。

「這...這是劍技嗎？」

這是旁觀的一名少年發出了驚訝的叫聲，馬上獲得了他身旁老者的回答。

「不錯。查理斯和西格瑪可是學院裡出了名的劍術高手，聽說他們兩人打敗了一整隊不死族的偵查小隊。」

發問的人正是逸天，雖然他在特斯根手下修煉已過一月，但卻沒有確實見過劍技是如何一回事，特斯根也不演試於他，說修行最忌好高騖遠，要待他內氣有一定火候才教他。話雖如此，逸天依然對劍技頗為神往。

據特斯根所說，劍氣是騎士的靈魂，普通的劍招威力小也不需劍氣，劍技則以內氣摧動，威力遠勝單純的劍招。

而一般人都要修煉三四年左右才稍能控制內氣且使出基本的劍技，這讓逸天對眼前這高個子感到佩服。

「高的那個是西格瑪，那另一人就是查理斯了？」

老者輕笑一聲，「自然是查理斯，二年級也就他能和西格瑪打，他們可是形影不離的拍檔啊。」

原來如此，逸天點了點頭。這場對決原來是彼此過過招罷了。

眼看木劍快要刺到查理斯，只見他朝下一擋，架開了木劍，再次發出有如鋼鐵相撞時的撞擊聲。

「不錯。」

西格瑪一擊無功，便向後一跳，拉開了彼此的距離，四周響起一片歡呼聲。

老者轉頭望向身旁一個學員，「水。」學員連忙遞上一杯清水，待他慢慢飲完，又連忙把杯子收走。

「到你了，進招吧！」

查理斯也不言語，朝前突進，手中的木劍忽然染上一陣鮮紅，隨即向上一指，直朝西格瑪的頭部揮去。

西格瑪向上一格，心中已有計較，打算從右揮劍反擊。然而不待查理斯接實，揮過去的木劍勢頭未盡，隨即斜斜朝左刺去。整個動作行雲流水，快如閃電，讓旁觀者忍不住驚歎。

「連續劍技，算是使得挺流暢，只是雙方的反應都很快，用的劍技還沒他們本人靈動精緻。若是想分出勝負，其實就得用更深厚的內氣以力破巧，或者直接耗到對方力盡而死為此。」老者不緊不慢的點評道，身邊學員則紛紛點頭稱是。

「砍擊然後是刺擊嗎？好厲害！」對逸天而言，兩人的水平已是比他高出太多了，那些學員們聞言都白了他一眼，頗有輕蔑的意味。

但查理斯依然一副平靜的樣子，手中木劍快速轉動，擋下了西格瑪的刺擊。查理斯穩住身子，隨即朝西格瑪再次砍去。手中的木劍這次染上一陣艷紫，「咻」的一聲，一道四呎長的十字閃光劃破空氣，迅速靠近西格瑪。

「用不着使十字砍擊吧！」

西格瑪舉起持劍的右手，擋向襲來的劍技。本來以為西格瑪會被這道隔空而來的閃光砍傷，但只見他以流利的動作，木劍斜揮兩下，抵消了這道讓人訝異的劍技。

「試試你有沒有進步。」查理斯往後一移，淡淡地說道。

「那傢伙是天才嗎？那是中級劍技了吧！」

「就連三年級生也未必能純熟運用啊！」

四周眾人發出一陣讚歎，而逸天也不禁對眼前的兩人起了敬佩之心。自己花了一個月才勉強能隱約感受到「氣」在自己體內的存在，但眼前的兩人卻已經能純熟的使出連續甚至聽說是中級的劍技了。果然天外有天，這間作為精英戰力產地的騎士學院實在存在不少高手。

如果自己這樣子練下去，不知道是否能如兩人般流暢地使出那些閃耀凌厲的劍技呢？這讓逸天不禁對這個世界多了一絲興趣和期待。

「老先生，這道劍技一般要...」

逸天轉頭一看，老者連同他身邊的學員已經不知所終。

這時一把清澈響亮的聲音從後響起。

「你們！不用練習嗎？像這樣你們這輩子也別想趕上他們的皮毛。」

人群快速散去，地上還有幾個不知從何而來的銅幣，一名挑高的黑衣金髮男子出現草地的不遠處。

「騎士長！」

在中心決鬥的兩人見狀也馬上收起手中木劍，對特斯根行了個禮。

「是這傢伙說覺醒了新的劍技，叫我無論如此都要看一看的！」

「放屁。」

面對有點驚慌的西格瑪，查理斯漠不輕心地回了一句。

看著爭執的兩人，特斯根只是淺淺一笑：「不是責怪你們對決，同學之間相互切搓本是甚好，只是我在四樓也聽到了人聲鼎沸。過於熱鬧，就不是很好了。」

「希特，我是來找你的。」

「我？」

見特斯根正在訓話，正打算離開的逸天有點驚訝，指了指自己。

「騎士得有把自己的劍。走吧，跟我去市集找把好劍。」

只見身旁的西格瑪露出了驚訝之色，指著正打算跟特斯根離開的逸天。

「希特你那麼快就打算買佩劍了嗎！」

「師傅這樣叫啊...」

「可...可是一般在三年級前都用不著佩劍啊！再怎麼說，買佩劍都是出外戰鬥前的準備事物。」

「出外戰鬥？」

「噢...明明才來一個月，是我看走眼了？」西格瑪訝異非常，三年級以下就配劍的人，暫時就只有他和查理斯，難道希特只是一直鋒芒不露？

「聽說院長以前一直都因未有合眼緣的人，所以一直都沒收入室弟子...莫非你是...皇室派來刺探我們學院虛實的高手？」

查理斯全然不為所動，顯然是習慣了西格瑪邏輯之缺失，而逸天則無奈的揮了揮手：「不，我只是初學者，木劍都沒拿好，我也不知道為什麼師傅叫我去買劍。」

「再不快點，我就直接幫你選根木棍當佩劍咯！」

這時已走遠了的特斯根幽幽地叫道。逸天只好應聲離開，跑向漸漸消失在門後的特斯根。

看着漸漸遠去的逸天，西格瑪興趣盎然地搖著身旁一臉死魚樣的查理斯叫道：「那傢伙果然不是一般人，你不覺得很值得一探究竟嗎？」

雖然查理斯明顯是搖了搖頭，但西格瑪依然拍了拍查理斯的肩膀：「你和我的興趣什麼時候都一樣啊！果然是好拍檔！」

「這下子事情可變得有趣了。」

西格瑪瘙了瘙下巴的鬍子，意味深長地笑了笑。

查理斯白了他一眼，腦中也開始盤算着。

好多文

市集在小鎮的最西面，從騎士學院走過去需要三十分鐘左右，但到了市集，兩人反而兜兜轉轉的走了兩個多小時。天都快開始黑了，市集人流漸少，但他們要找的人還沒有出現。

「鐵匠他行無定蹤、居無定所，常常四出旅行，一去就是數月。今天我們運氣好，他正在這城裡，只是也不知道在哪。」

特斯根心中其實也不是很有把握能在今天就找到他。

「鐵匠鑄造的技術，在人類中已是數一數二的大宗師，怕是只有在西方不死族的地界裡才能找到與他比肩的。」

「為甚麼？不死族鑄造的技術很強嗎？」逸天聽人說過不死族數百年前被勇者打退之事，心中本以不死族不過是妖魔鬼怪之屬，沒想過還有超越人類的鑄造技術。

「不死族領地內氣候反覆無常，土地貧瘠，但礦產豐富，種類繁多，不死族本身的鑄造技術發展相當成熟，是以有很多工匠都不惜越過相隔的山脈到不死族那裡學習。」

「人類和不死族不是死敵嗎？」

「不，要複雜得多，不死族在幾百年前被擊退後就和我們再次建交了，關係時好時壞。一直以來，都有商隊來往兩國之間，而不死族文化水平極其落後，在上流社會中對人類的藝術作品極為推崇，不少商人都在那裡靠炒賣畫作、文學、樂器發家致富。」

逸天愈聽愈覺神奇，這世界比他想像中要複雜得多。

「特別是我們的思想，據說貴族中主流的思想家居然是我們幾百年前有份擊退不死族的國師，佚。然而在人類的社會中他不但在史書中記載不多，甚至一本思想上的著作也無，反而是在史學方面有着較大的貢獻。可見不死族文化之落後，以至於把史家當成思想家了。」特斯根搖了搖頭。

「也就是說，我們其實和不死族有着文化和技術的交流？」

「嗯，一部分在那裡學藝的工匠並沒有就地安家，反而是回來了，鐵匠便是其中一人。人類的工藝能有這些年來的發展，其實和不死族不無關係，只是近年兩國關係又復緊張...」逸天注意到特斯根的微笑消失了，臉上神色漠然，兩人也不再言語，繼續在市集裡搜尋。

作為國內的最大市集，攤檔所販賣的東西可說應有盡有，從生活日常品到稀有甚至為法例所禁止的物品都能在其中找到蹤影。

就算是一個尋常的販夫走卒，背後也可能是黑白兩道的勢力，而且還不止一家，皇室也不便派出軍隊在其中巡邏，甚至有傳皇室自身也也參予其中。

市集內自成一方，由各方勢力在當中維持秩序，因此維洛斯特的市集也有「世外桃源」之稱，其實也不過是法律所不及之處罷了。

「你說要不要到酒館裏看看？說來也有很久沒喝上兩杯...」特斯根注意到逸天停下了腳步，順著逸天的目光看去，只見一個個玻璃瓶並肩而立，清水盛着一顆水藍色的種子。

「噢，這是魔法之花『amour éternel』，是象征著永恆的愛。傳說它在兩人結婚，真心相誓時就會盛開，amour éternel象征其中一方的生命。凋謝之時，則是一方生命終結之時。」

特斯根說道最後，為這朵尚未抽條發芽的永恆之花有點可惜的搖了搖頭，只見他東張西望，隨即指著不遠方笑道：「你看看那裏。」

順著特斯根手指望去，可看見一間掛着一個大酒杯的店鋪。看起來是酒館。裏面傳來一陣濃烈的酒香和交雜着髒話的笑聲，混合出狂歡的氣味，特斯根嗅到這種熟悉的氣味，精神為之一振。

「我想你不會反對進去來一杯吧？」

「隨便吧。」

逸天雖然以前不怎麼喜歡喝酒，但也想認識一下這裡的酒館是怎樣一番光景。

兩人推開木門，百年酒館的老舊大門吱吱作響，裡面的人服色各異，在這破落的小酒館裡，天南地北的來客聚首一堂，自已是一小千世界，和市集裡的繁華相比，又是另一番風味。

賭徒們正在相互催促，急不及待想要開賭，且看命運女神這次會相中誰，然後輸的罵，贏的笑，再賭，贏的笑，輸的又罵。也有人只是想摸着杯底，與天涯知己暢談，來來去去，不過天下大勢，人生無常，名利色權，盡是些沒有結果的牢騷罷了，但求在談笑聲中一醉，胸中鬱結稍舒，明日又可一般的營營役役。

一入酒館，逸天身子便是一暖，酒館內熱鬧的氣氛還真的頗具感染力，有一人向他們走來。

「先生，可以借一個銅幣給我嗎？」

因為酒館只有牆上的油燈照明，他們看不見那人的相貌，他的聲線混在四周的噪音中也不太清楚，只隱約能聽出是男聲，他身穿一件黑袍，身上蓋得嚴嚴實實的，烏沉沉的極不起眼，就是不躲到角落裡，在酒館中也是毫不起眼，但小偷又絕不會穿袍子來動手，實在是怪異之至。特斯根從衣服袋子裏拿了個銅幣扔給他，他伸手抓着了，旋即往賭桌走去。兩人直往吧台走去，跨過一個醉漢，特斯根給逸天點了一杯粉紅色的液體，自己又只要了一杯色作濁黃的東西。

「這是什麽？我可不喝酒的。」

「放心吧。」

特斯根並沒有回答到逸天的問題，反而做了個乾杯的動作。

「恩，好吧。」

逸天拿去了酒杯緩緩地喝了一口。味道嘗起來比較易入口，花香濃郁，但又無花茶之甘，盡是清甜。而特斯根的那杯色作濁黃，入口嗆鼻，但很快便能讓人興奮起來。

「剛才那個人挺古怪，借一個銅幣，卻走到賭桌裡去了，你說他能還得起嗎？」逸天對於剛才的黑袍人有種說不出來的感覺。

「還不起也算了，一個銅幣罷了。」特斯根對於一個銅幣自然不會在意，但他也很在意黑袍人，那人內氣精湛。特斯根對於他人細微的動作極是敏感，黑袍人接銅幣時的反應速度，是刻意滯慢的，看來是不想顯露身手。
堪堪喝乾一杯酒，這時剛才的人又回來了，手持一個小布袋。

「連本帶利，一個銀幣。」他拿出一枚閃亮的銀幣，拋給了逸天，他一時沒反應過來，那一枚銀幣落在了吧台上，卻不再反彈。

「我不過借了一個銅幣。」特斯根沒想到他用喝一杯酒的時間就把本金翻了十倍，也沒想到他真的是「借」，但剛才這一手擲錢的功夫，就顯然是使上內氣了，讓特斯根不禁鄒了鄒眉頭，心中頗有介備。

「但沒有那個銅幣，我就沒有錢賭第一把，第二，第三把，第四把也沒有了，算來其實我已賺了不少，至少比這個銀幣多。」黑袍人淺淺一笑，兩人這才看清他的面目，他五官面相也僅僅是端正，沒甚麼特別之處，雙目微微低垂，看着沒甚麼神氣，目測三十歲左右。

「你好，我叫佚，來自無主之地。給我隨便來一杯酒，謝謝。」佚坐在特斯根旁邊，點了一杯酒。

「你好，我叫特斯根。」

佚？這個名字不是特斯根剛才所提到的國師嗎？

眼見逸天正要發問，特斯根按住了逸天的手示意叫他閉嘴。

「這位是？」佚轉向逸天，問道。

「...我叫希特，你好。」逸天禮貌地點了點頭。

「兩位看樣子都是騎士吧，我是做歷史研究的，我本是無名無姓的孤兒，小時候就是看過國師的書，啟發了我讀史，所以後來便改了這個名字。為了防身，學過一點粗淺的武術，讓閣下見笑了。」

「通常這樣改名的都是騙子吧...」逸天小聲說了一句，卻被佚聽見了。

「正是，我們這些讀史的，其實到頭來要混一口飯吃，還是得靠一套招搖撞騙，信口雌黃的本事。」佚反而一臉正經，聽得逸天都懵了。

「史家求真那本是必須，但往往說真話，寫真相的人都活不長，不是寫得不合當權者的意冤死，就是寫得不夠精彩餓死。」

「怎麼餓死的？」逸天追問道。

「書賣不出去，不得餓死嗎？所以活下來的，多多少少都騙過好一些人，說過一點違心的話，安貧樂道的，少說真話也許勉強能支撐着過活，想發財的，多拍馬屁多吹牛，書寫得合意，自然財源滾滾。何所欲兮，何所往兮，這就是學術之自由了。」

這幾句話說得輕巧，其實道盡了現時史界之敗壞，特斯根聽他譏諷得入木三分，他說自己是史者，心中已信了三分，一時無語。

「至於這吹牛的本事，那邊的鐵匠，舉世無雙，鄙人甘拜下風，望塵莫及。今天真話說得有點多，我得去再賭賭，賺點說真話的成本。」

他說完向身後一指，便拿着酒杯回賭桌去了。特斯根心中隱隱覺得這人一點都不像是史者那麼簡單。

逸天雖是不通世情，但也隱隱聽出佚所說實為嘲諷世態炎涼之言，心中不免微感鬱悶，酒館內好像沒剛才這麼暖了。

那枚銀幣，卻悄沒聲色地自行落入逸天懷中。

特斯根和逸天向佚所指的方向察看，只見一個胖子坐在一張高椅上，似乎正好說到高潮，他臉色紅得發亮，向身邊的聽眾雙手比畫着。

「那個強盜，原來也會使劍氣，刀上紅光一現，照得滿室光亮，正是『劍術解放.第二術式』。說時遲，那時快，我趁他還在儲氣時飛步上前，一鎚把那強盜的頭腦打爛，『哇啦』一聲，打得他腦漿流了一地，救下了埃思比亞的税官父子，免了他這破財的大劫。不過，沒想到，沒想到啊...」他正說得口沫橫飛，忽爾搖頭嘆息，旁人都是大感意外。

「怎麽了？」一個觀眾衝口而出，那名胖子實有當說書人的本事，說一段總要留個懸念，好教人繼續聽下去。

「其實啊，那稅官平日本是仗勢欺人，以權謀私，我救他是為了除盜，他們本身我是不怎麼想救的。」眾人也點頭稱是，稅官素來討人厭，更何況是掠奪民財的狗官。

「然而我還沒想好要怎麼另外罰他們一下，一陣臭氣沖天，那税官和他兒子，原來尿都嚇出來了，聞着那是臭不可當！兩人磕頭如搗蒜，說甚麼以後會痛改前非，後來僕人來扶他時，地上還拖出了一條黃泉路來，好一個尿流滾股呀！」

鐵匠和眾人一起大笑，特斯根自覺自己應該有點同情心，但想起貪瀆的稅官落得個滿身尿臭的醜態，也忍不住開始嘴角上揚。

「我可憐他們嚇成這樣，拂衣便去，也不想罰他們甚麼了，萬一他們受不得嚇，那只怕拉的，就不止是尿了。」說罷，他自己也笑起來了，笑聲傳遍整個酒館，滿是快活的空氣。

「鐵匠，好久不見，我有點事要找您幫忙。」侍眾人笑聲稍憩，特斯根怕他又開新的故事，搶先發話。

「這不是皇家騎士長特斯乾嗎？今天晚上好像沒有美女啊。」

「是特斯根。」

「喔，特斯乾，沒想到我不找你，你倒來了，上次修劍的錢，已拖了足足三個月，三銀又九銅幣，拿來。」

鐵匠向他攤大了手，明明剛剛才笑得快要爽朗的老頭，突然回復了一臉木然，開始收起帳來了。

「您老人家貴人事忙，這陣子您雲遊四方，行俠仗義，在下自然是沒機會付帳，明天便差人送到你鋪子。」特斯根知他脾性就是這般，也不以為忤，只是賠笑施禮。

「好了好了，我先回一下鋪子，明天再給大家說其他故事。」鐵匠把眾人打發開去，也起身和逸天、特斯根二人走了，眾人恰好聽完一節，今天難得地沒人留他。

聽故事的一群散了，賭桌的一群又開始熱鬧起來了。

佚在人群完全聚集前便收手了，他贏得很有分寸，隔三差五的輸上一把，雖然贏得多但也不甚顯眼。

他向旁邊的人買兩隻粗布錢袋，一隻稍稍弄破一角，把三十多個銀幣裝成兩袋，破的一隻留在賭桌上，走到吧枱前淡淡地對酒保說：「給全場來一杯酒，有剩的全場再來一杯，直到不夠錢了，剩下的零頭你就收下了。」
他把整個錢袋放下，轉身就走出酒館。

很快眾人便喝着免費的酒，發現了落在賭桌上閃着銀光的錢袋。

不過明日清晨他再路過酒館時，已是重門深鎖，門前貼了一張「停業」的告示。從門上新破的洞中，店內的椅桌、酒瓶碎了一地，似是略有所感，他嘆了口氣。

「人心不古。」他搖了搖頭，向黑市的方向走去。

「店子是有點亂又有點髒又有點悶熱，不過你習慣了就好了。」

鐵匠抹完手上的長劍，把它放回了後面的陳列櫃，又拿起一枝封塵的長矛繼續拭抹。

店裡就只有一個又一個的大櫃子，連牆上也滿掛了各般塵封的兵器，鋪內地方雖廣，但仍顯促侷。

「你想要哪一個，隨便挑。」

「厄…」

逸天環顧四周，一把把精美的武器呈現在他眼前，他試着在其中找一把合眼的劍。在塵下閃著血紅色光芒的大劍，刻上了符文的灰色蛇形劍刃，無一不是利器，他反而選不下手去。
鐵匠身邊的一個箱子，逸天忽感好奇，便打開了箱子，裏面裝了一把全身漆黑的大劍，足有大半個人高，劍的本身雖說黑得毫不起眼，要是掛在店內反而不好看見，然而它卻散發出一種若有若無的壓迫感，逸天輕輕撫着劍身，觸手處不冷不熱，甚是怪異。

「這個，」

逸天指了指箱子裏的黑劍。

「怎麽賣？」

「喔，這個嗎？小子真有眼光，這可是我的鎮店之寶。你摸摸看，劍雖幾乎無鋒，但質地堅韌，不易折斷。騎士使劍氣最怕的就是劍身受不住力折斷，這劍就不怕了。」他單手拿起大劍，伸指在劍身上一彈，只聽得低沉短悶的一聲，逸天見他單手提起看着至少有數十公斤的大劍，不禁咋舌。

「真的？那這把劍多少錢？」

「三千九百銀幣。」

「什麽？」

逸天按捺不住心中驚訝，脫口而出。這裡的幣制百銅算一銀，十銀算一金，兌出來這把劍就值將近四百金。他在學院裏衣食住行都不用花錢，可也聽說過一名騎士，資薪加上執行任務後賣物的額外收益，月入最多不過十金，這鐵匠分明是獅子開大口。

雖說特斯根吩咐他選一把自己心儀的武器，錢他可以代付，但這把劍，賣身也買不起。

「哦，小夥子不夠錢嗎？」

鐵匠咪起了眼睛，直直地望著逸天。

「老實說…是不夠…」

「少年人，窮也是正常的。那麽，你給我說個故事吧！我這人最喜歡聽故事了，如果我聽得開心，聽得暢快，這劍送你了又如何？」

「不，那怎麽好…」

「那麽，四千五百銀，貨銀兩訖。」

「這不是更貴了嗎！」

「那你讓我聽聽你的故事呀，最多說不好也打折。」

逸天無奈地望著眼前這個興致勃勃的老頭，懷疑著他這樣做生意，店鋪怎麼可以存活到現在。

「好吧，那我就說了。」

逸天深呼吸了一口氣，說道：「從前有個男孩，他很愛一個女孩子，女孩也很愛男孩，後來兩人就因為一點...想不開，分開了。」

「愛情故事嗎？小夥子，別瞧我老頭子一個人，年輕的時候可曾迷倒萬千少女，周身都是狂蜂浪蝶，也是見過大世面的人。」鐵匠驕傲地摸著他那光禿禿的後腦，只是不怎麼教人信服。

「可以不要騷擾我說故事嗎？」他想起兩人一年前的快活時光，反觀現在梓喬的若即若離，不禁有些焦躁。

「欸，小夥子那麼心急！好吧，那麼他有多愛她？為甚麼又要分開？」

「他已經想和她過一輩子，但是男孩怕給不了女孩幸福，所以和她分開了。」

「這兩人不也是矯情嗎？明明是相愛，又要分開，接下來又復合了吧？」

鐵匠笑著說出了自己從各路奇聞中延伸所得的推論。

「...」逸天很納悶，嚴格而言這老頭猜得還挺準。

「最後在分手之際，兩人一起睡了，發現男女合歡的大樂，於是兩人白頭偕老，生子六十三，生女九十九。」

「這也編得太明顯了吧，我老了不等於我就蠢了。」鐵匠認真地評論着。

「可是真實的版本太矯情了，你不喜歡，我只好說點有戲劇張力的。」

「...好吧，我不猜了，快說快說，別囉嗦！」

「女孩在分手後沒多久就完全消失了，她的家人和男孩都很着急，但她連一句話語也沒留下，也完全沒有被綁架的線索，像是蒸發了一般。」逸天停了一停，一年前的情景仍歷歷在目。

當時梓喬的父母頗為慌亂，找上門來，劈頭蓋臉的質問他，他也亂了，他是真的怕梓喬因爲分手而尋死，儘管心中知道以她的性情，大吵大鬧或者會，自尋短見是絕無可能。

「一年後，男孩偶然回到了當時他們分手的地方，然後被一個光圈吸入。醒來時已經在另一個世界。在那個世界，他獲得了一個...好心的女孩幫助，到了魔法學院，再次見到了那個女孩。」

「哪她失憶了嗎？」鐵匠又忍不住開始猜了。

「沒有，但是她依然因爲一年前的分手而生氣，對着男孩總是喜怒無常，唉。」「這不能怪她，在異鄉突然又遇上心上人，但又想起他過去的種種不是，自然矛盾不已，忽喜忽怒，翻臉快如翻書。」鐵匠點點頭，看來果然是見過大世面，逸天深以為然。

「後來男孩得到了院長的幫助，到皇家騎士學院去學習，拜了騎士長為師，並且立志要找回去的方法，帶着女孩一起走。有一天，他和皇家騎士長在酒館喝酒時碰見了世界上最好的鐵匠，正要向他買把好劍。」

「謝謝。話說這個故事有點意思，雖然我可能猜到了一點，但可以告訴我男孩是誰嗎？」

逸天故意若有所思地望向天花，沉默不語。

店鋪剎時一片寂靜，鐵匠瞇起眼睛凝視著逸天，過了良久，才開口說話。

「你這小傢伙...不會是繼承者吧...」

「繼承者？」

「沒事沒事，那把劍你就帶走吧！故事說的不差，勉勉強強抵上這把劍了。」

「那我就恭敬不如從命了。」

逸天伸手拿起那把闊三寸的大劍，但握上手卻甚是輕鬆，看來是大劍的材質特異，他隨手揮了揮手中的大劍，感覺跟揮着一根木棍差不多。

「沒想到這劍挺輕的！」

「這可是我千辛萬苦打造出來的好劍，你當它是那些粗制濫造的俗物嗎？豈是常理可猜度的？」坐在櫃檯後方的鐵匠白了逸天一眼，又道：「快走！關門了！」

有文

push

逸天身後掛著一把漆黑的大劍緩緩走出店鋪，他身穿的學院制服腰間本留有位置安插劍鞘，但大劍實在太闊。好在劍身無鋒，拿一條肩帶縛在背上也能應付過去。

逸天走向了在不遠處看表演的特斯根，好像是幾個穿得妖嬈的女子，在表演雜耍特技之屬。

「噢，是把好劍哦！那個吝嗇鬼沒有漫天要價坑你吧？」特斯根馬上注意到他背上的大劍，色作啞黑，鋒芒不露，絕非凡品。

「沒有呀，他只是叫我說了個故事給他聽。」

「是嗎...」

特斯根凝視著逸天背後的黑劍許久，露出了若有所思的笑容。

「鐵匠他也是個眼光犀利的傢伙，他應該是相中你的天分，想為這把好劍找個好主人吧！」

「我其實只是個普通人...」

雖然這樣說著，但他近來在這裡受的前所未有的好的待遇不禁讓他對自己的潛質有點懷疑。

「你這把劍可謂千年難得一遇，看樣子應該是把混沌之石燒融，揉合了好些帶有元素石，有沒有用血祭過就不好說了...。」

特斯根瞇起了眼睛，細細地研究着逸天背後的大劍，只是逸天全然不懂，他反正是看這劍順眼才挑的。

「混沌之石？」

「混沌是暗元素的起源，混沌之石就是極少數含有幾大量暗元素的礦石，十分危險。鐵匠他用混沌之石把其他礦石裡的元素協調了，以使礦石合鑄時不會因為元素的相沖而分裂，混以精鋼，以此制成一份飽含元素之力和混沌的剛劍吧。」

「而帶有混沌的物品，其重量都會大幅減少。這劍之所以鈍，一來是騎士以劍氣制敵不需鋒刃，二來是鑄成後劍身太硬，難以開刃。」

特斯根頓了頓，繼續說著。

「那傢伙可真是一代宗師，連混沌之石都可以找到，而且還能這樣鑄出一把好劍來。逸天，你得好好修煉，才對得起這把劍啊。」他輕撫劍刃，此劍教他嘆為觀止。

「這麼一把好劍，我就這樣拿走，好像不太好吧。」

逸天尋思應否至少回去放下一點錢。

「不用了，他這劍是送你的，你給錢他反而不喜歡。」

「記著，人擇劍，劍亦擇人，你只要不辜負這把劍就夠了。」

也許是錯覺，特斯根說這句話時，神色略顯哀傷。

一條雪白的手臂突然攔出，嚇了兩人一跳，原來不覺間夜已深，剛才還在表演雜技的女郎開始招徠客人了，特斯根連忙拉着逸天退走，惹來一陣訕笑。

新入嚟想問下幾耐會出一次？

有文就要推

理論上平均兩日一更，且無定向長短不均、間歇性索性走數。

有文就夠

留名 仲未係文中見過標題

自從買了劍以後，又過了兩個星期，秋天好像快要完了，天氣自涼到冷之間來回反覆不定。

這段時間特斯根對逸天比起以前更加嚴格了。據他所說，他的弟子必須以比其他人快幾倍的時間學完一般的技巧，以提早加緊練習，待基本功火侯到了了，就開始學習劍技。

雖然特斯根並沒刻意指出，但其實逸天在學劍上的資質遠高於他的智商，很快就能掌握特斯根所教授的一些技術和套招，對於一些常人會遇上的瓶頸，也是花不了數小時就渡過了。

逸天在他的指導下，過上了朝九晚八的特訓生活，比起他的地獄式特訓，其他學員每天隨便操練、準時上課下課簡直悠閒得有如混吃等死，實在教他吃不消，畢竟以前在高中時的自己別說每天訓練十一個小時了，八個小時的上學時間中有一半的時間都在睡覺，如此算來才湊足了八小時的睡眠。

但自從來到了這邊的異世界，思鄉和變強的執念讓逸天不由得勤奮起來，使他一改昔日得過且過的態度，畢竟自己在這裡無親無故，幸得貴人接連相助才安頓下來，想繼續生存下來，就一定要在這個世界變強，就像是梓喬一樣。

至於梓喬，照她所說也在這邊認識了些朋友，對這裡的人和事物，自然開始有了感情，她現在是魔導士長，又是拉弗的弟子，其實說與其說變強是為了要保護她，不如說是為了配得起她。

近來日子過得雖苦，但好在逸天也是能隨遇而安的人，如今他已習慣每天只有練習的日子，體格也變得比以前好許多，天氣漸冷也未曾添衣。

這天逸天依舊在大草地上練習著基本的砍擊動作，他身穿布衣皮甲，肩膀上繫著個黑色的布章，表示氣是特斯根的弟子，不屬於任何年級。

「九十九...一百...累死了...」

逸天拋下了手中的木劍，大刺刺地躺在草地上，大口呼吸着清新的空氣，放鬆着手腳。

天空上僅有幾片白雲，很慢很慢的飄着，就像盯着時鐘的秒針一樣，時間開始慢起來了，這段時日的種種經歷湧上心頭。

差不多兩個月了，自己失蹤了整整兩個月了，父母現在一定很擔心吧。

自己雖然又懶又不聽話，但父母還是無時無刻的愛着自己，以前他成續表一發，父母就得打他一頓，後來不打了，改罵，又到了後來，不罵了，只有數落，到得最後也不說教了，只是三人好好坐下來，沒有泡茶，就是說說前路如何。

不經不覺，捱着過完半生了，兒子除了有點孝心以外好像就一無是處了，但他們失望歸失望，倒是未曾心死，對兒子的愛也未曾消減。

如今自己的寶貝兒子忽然消失在這個世界上，對於他們來說一定很難接受吧。

念及此節，悲從中來，逸天不敢再想，免得自己失控哭了出來。

被莫名其妙傳送來一個擁有魔法和劍技，完全脫離科學常識的世界，到底是怎麼一回事？為什麼是自己？最重要的竟然還在這遇到一年前神奇失蹤的心上人，這是命運嗎？

而且自己怎麼能莫名其妙地和這個世界的人溝通到呢？他們的文字他全然不識，說的應該不是地球上的任何一種語言，但他卻能領會到說話的意思。

他們有着一種古老的歐式風格的生活模式，但又建築、衣飾又不全然一樣。

對了，緹露伊...自從初次見面后已經快兩個月了，雖然那個魔法老頭說已經派人安全把她送走，沒親眼看上一眼自己果然還是放不了心。如此溫柔的女孩，再加上她那豐滿的身姿，絕對會成為色狼的下手目標啊，自己有能力的話就能保護她，好叫她能名正言順報恩...

想着想着，逸天更加確認了想要變強的信念。

這時，一望無際的藍天忽然被一張方正的大臉遮擋住了。

「喲！希特！好久不見了！」

逸天連忙坐起來，打量著眼前這個想自己打招呼的高個子，只見他留著一頭凌亂的刺猬頭...

「西格瑪？」

「嗯，原本以為希特你這傢伙還挺勤勞，原來你在特斯根院長看不到的地方偷懶。果然是個懶惰的傢伙。」

西格瑪豪邁一笑，逸天卻露出了無奈的苦笑。

「我一天得練十多個小時的劍，懶嗎？」

「你這傢伙！那麼勤勞嗎！果然是個勤勞的傢伙！」

西格瑪完美地推翻了自己先前所說的話。

「話說回來，你不也很勤勞才能使出上次對決中，三年級都未必會的劍技嗎？」

「噢，我和查理斯嗎？我們也不是特別勤勞，只是我出身自法蘭索瓦家族，大元帥就是我父親，所以從小就被迫練劍罷了。」

「大家族！」逸天忍不住驚呼，這傢伙看起來一點都不正經，竟然也是個大家族的後代。

「怎麼呢？我雖然是大元帥的後代，但我可不是那些只知道擺臭架子的貴族啊！」

「不…不是。我只是不明白西格瑪你這樣的身份為什麼會到這樣的騎士學院學習，按理來說你這樣的名門後代不應該和我們這樣的人混一起吧…」

「要什麼緊呀！我本來就不計較什麼貴族平民的，雖然父親經常說我不知天高地厚，但是交朋友就是單純看彼此順不順眼罷了吧！」

面對一臉迷茫的逸天，西格瑪只是漫不經心地笑了笑，讓逸天原本繃緊的心情放鬆了不少。

其實自從來到這個世界，逸天便聽說了許多這個世界的潛規則，相似於歐洲的中世紀，這邊好像是有明顯的階級制度。王室，貴族，魔法師，平民…據特斯根說，一般平民是不能與貴族或王室有所接觸的，能僥倖碰上一面可說是上輩子修來的福氣。由於不能向他人透露自己的身份，逸天則以「希特」一名以及父母雙亡的身份在此生活，再加上他認不得這個世界的文字，則被人當成一個沒讀過書的平民後代，雖然逸天對於被人當成低人一等不太高興，但也只可以無奈地接受學著像個平民般生活。所以當聽到西格瑪自稱是名門後代時，逸天的心慌了慌，心想是不是要請個安鞠躬什麼的。沒想到西格瑪是個意外豪爽的人，讓逸天的心情放鬆了不少。

西格瑪並沒有察覺逸天的臉色，只是繼續熱情地介紹著。

「至於查理斯，那傢伙是從地方的分院轉學過來的，那傢伙平時都不怎麼說話，因此他的出身是一個謎，上乘的劍術也是一個謎，就連作為他最親密的戰友的我也不清楚呀！」這時西格瑪的後腦忽然被什麼敲了敲，痛得大呼的西格瑪憤怒地轉過身去，只見查理斯一臉淡定地站在身後。

「什麼嘛...下次好好說話行不行！」

「回去了。」

「休息時間還沒完，我再待一會兒。」

「好吧。」

查理斯輕輕坐在逸天和西格瑪身旁，比起西格瑪，查理斯穩重、寡言得多，讓逸天不禁揣測兩人也不知是如何結交上的。

「上次我看你們對決，使的劍技那麼厲害，可以教我劍技嗎？」特斯根先前叫過他在訓練之餘多學習劍技相關的知識，這可不算是好高騖遠。

「沒問題！你把劍給我。」

西格瑪例嘴一笑，把逸天的木劍握在手中揮了揮，然而查理斯卻按住了西格瑪的手。

「不行。不專業。」

「為什麼呀！就算不是騎士長，我也能教這個傢伙劍技吧！就當給他開開眼界而已！」

查理斯歪了歪頭，過了半晌，點了點頭。

「好吧。」

西格瑪再次揮了揮手中的木劍，開始介紹劍技的基本。

「聽好了！劍技是來自於體內的力量，就是內氣。當一個人集中意念時，就能集中內氣，把內氣都集中到握劍的手中，傳到劍上就能形成劍氣。」

西格瑪說畢，即閉上了眼睛，握著木劍的右手隨即浮現了微弱的鮮紅色，慢慢傳到了木劍上，最後整把木劍都被鮮紅的光芒覆蓋著。

「而劍技則是你內心所想勾畫的招數。集中意念，在心中勾畫出你所想的劍技，身體隨你的意念，隨着氣而動。」

只見西格瑪向前一沖，手中的木劍猶如墮落流星般劃出一條艷紅線條，剛才逸天用來練習的稻草人瞬間被砍成兩半。

「這是基本的『砍擊』，劍技還有分很多種：剛才的是最基本的初級劍技，由許多基本的砍擊動作組成，而中級劍技，則是由復合的劍技組成，像是查理斯那傢伙上次使出的『十字砍擊』，就是組合了『砍擊』的劍技。至於上級劍技呢...我就不清楚了。」

西格瑪向逸天一一解釋到劍技的知識，內氣的形成甚至於使劍的方法等，查理斯則是一旁默然地看著兩人對話，偶爾補充一兩句。

「傳說中，上級劍技是相當由複雜的劍技組成的，需要上好的佩劍和強大的內氣才能使出。上好的佩劍則是為了能確保使用者強大的內氣能經過劍身而不折斷。上級劍技所發的內氣之厚，能讓劍技如同魔法般遠距離攻擊敵人！」

西格瑪興奮忘我地說著，看着逸天試著激發出體內的內氣到木劍上。

三人就這樣一直聊到傍晚，直到逸天第一次成功讓手中的木劍發出了一絲光芒，但只是一絲紫光而矣，遠遠不及劍技的光芒。

「你這傢伙！果然是王室的密使！怎麼那麼快就能控制劍氣！」

西格瑪看著逸天手上斷斷續續發着微弱的紫光的木劍驚訝地叫道，

「沒錯，很怪。」就連旁邊的查理斯也忍不住疑惑，比較奇怪的其實是木劍上的紫光略帶陰沉，但比起初學者來說可說是進步非凡。

然而逸天也不清楚自己為何能在那麼短時間就能控制體內的力量到木劍上，需然力量甚微，但收放間頗為自如，聽到兩人的懷疑，連忙解釋道：「不不不，我也是不知道為何就能控制體內的氣了。就是感覺我一靜下心來，體內便湧現出一股力量，然後我腦海中想去控制這股力量到木劍上，它就很順利地過去了。」

「的確，看他的身手，也就剛剛拿好了劍。」查理斯沉思著說道。

接著西格瑪和查理斯面面相覷，過了半響，西格瑪才回過神來。

「你這傢伙是天才！我果然沒看錯你！感覺你越來越有我的影子了！哈哈哈...」

西格瑪拍了拍逸天的肩膀，大笑道：「不管你出身如何，我挺喜歡你的！朋友，時間不早了，我和查理斯先回去了！」

看著兩人漸遠的背影，逸天不禁有一絲懷念高中的時光。準確而言，是那群瘋瘋癲癲的好兄弟。

「朋友嗎...」，以前他們開玩笑時，說過要是某某人死了，定要擺上一桌酒席，賀天下一大害之除也，也不知今天開席了沒有，他們唸悼詞或賀詞時，會否笑場或哭崩？念及此節，逸天忍不住笑了。

平時係隔離post屌唔夠女咩 過黎做咩

本王的女伴只嫌少不嫌多

文呢

完？

我代post架咋，貨就仲有，但係我淨係負責post到年初五，之後我就唔理了。

咁係有人用喱個ac post 定係有新post?

繼續係呢個Ac ，呢個Post 度更。

End

上得黎留言 ching捱義氣post多幾更 ？

「魔導士長啊…你連雙屬性魔法都能參透，怎麼卻看不透自己的心思啊...」

梓喬坐在有樹陰遮陽的長椅上望著在不遠方練劍的少年和特斯根喃喃自語着。

少年努力的身影在一次又一次地揮著劍，在陽光下形成一幅美麗的光景，在梓喬眼裏更是有莫大的吸引力，畢竟以前挺難得看見他認真做事，自己又對他餘情未了，雖然嘴裡不願意承認，也忍不住要多看幾眼。
然而，梓喬的理智卻提醒了自己此行的目的。

梓喬定了定神，拿出了懷裏的信封，起來整了整白色連衣裙的裙擺，直徑向正在練劍的男生們走去，兩人見她走來，也停下了動作。

「特斯根，今天我來是為了公事的。」

梓喬望着旁邊指導逸天的特斯根，還是那一身黑衫金帶厚底靴，好像每次看見他都是這一身裝扮，讓梓喬不禁好奇到底是巧合還是他有好幾套一樣的換着穿？

「哦，愛麗絲小姐，尊師近來可好？身體無恙？不才接掌學院時日尚...」

特斯根還是一往如常地故意客套一番。

在旁邊正在練習格擋的逸天咳了一咳，搶先了特斯根一步發話。

「梓喬，這次是什麽事呀？難道是來找我？我練習完了就來。」

「你…誰會來找你呀！我…我是來找特斯根的！」

梓喬臉上微紅，她心裡本來也是想借送信見見他，不過他說了出來自己斷不能認。

「特斯根又那麼帥…比你好一百倍了！」她又補了一句，順帶白了逸天一眼。

「噢，過獎了，找我什麼事？」

「你們看看就知道了，給你。」

梓喬向特斯根拋過去一個淺藍的信封，上面印有魔法學院的印記，細看之下，是一團由火焰和水紋扭成的圖案。

特斯根小心翼翼拆開了信封，只見他雙眼一掃，竟是眉頭一皺，逸天見也馬上靠近。

「怎麽啦？」

「愛麗絲，你看過信裏的內容嗎？」

「沒有喔。」

「我就知道。」特斯根把信一折，收入懷中。

「師傅說是任務的通知，好像是說去什麽地方殲滅怪物。」

「是不死族。」特斯根嚴肅地說道。

「任務是要我們和魔法學院各派一人，去西方的死亡山脈殲滅當地的入侵者。」

「什麽？死亡山脈嗎？」

本來一臉迷茫的梓喬也突然樣子變得嚴肅起來，逸天看了看兩人也不自覺地陷入了嚴肅的氣氛裏。

「那麽出征時間是？」

「嗯…兩天后。」

「後天？！」

遮掩不住的驚訝同時從兩位當事人的口中傳出。

「怎麽說也太突然了吧？」

「的確是，看來這應該是緊急命令。」特斯根點了點頭，難以掩飾的擔憂也從他那俊秀的臉上浮現出。

「而且魔法學院已經有指定的人物了。」

特斯根擡起頭望向兩人，嚴肅的表情再次浮現在他臉上。

「難不成…」

逸天嚥了口水，不安開始從他心中漸漸蔓延開。特斯根像是看透了逸天心中的不安似的，平靜地點了點頭，說道：「沒錯，被指定的人是愛麗絲。」

逸天對死亡山脈一無所知，但聽到死亡二字，也是略感不安，而且只有二人，此行或甚為凶險。而且聽旁人所說，不死族的部隊是一群血腥殘忍的怪物，力氣比人類大好幾倍，普通人類完全不是它們的對手。

梓喬則一直低著頭，思考了良久，以堅定的語氣說道：「嗯，我願意為魔法學院盡這份力。」

「梓喬！雖然我不清楚這個世界，但讓你和另外一人去殲滅不死族這樣殘暴的敵人也太危險了吧！」

「可是…我是大魔導士啊。這次任務非去不可的。」

「梓喬…」

此時一旁沉默的特斯根突然開口。

「逸天，我想愛麗絲的話沒問題的。」

「可是…」

「死亡山脈地勢險峻，山崩頻生，又延綿數百里，幾乎隔絕了人和不死族兩界，殲滅的對象多半也是不死族。以愛麗絲的魔法足以應付不死族的了。」

然而梓喬的臉上卻依舊洋溢著不安。

「…」

「你沒事吧？」

「…沒…沒事！」

「怕的話就別答應就是啦！反正我們又不是這個世界的人，只要找到回去的…」

「吵死啦！我已經決定的事是不會改變的！」

其實她心中也是頗為擔憂，畢竟死亡山脈最致命的不是不死族，而是其地勢險惡，山嶽移形，天氣變幻莫測，魔法再好也難與如斯天威抗衡，逸天的勸說更使她煩躁。她是大魔導士，拉弗之高足，眾人之表，這是她的責任，她
根本無可推搪。

看著梓喬臉色陰沉，逸天才發現自己說了不該說的話，向特斯根打了一個求救的眼神，然而特斯根只是以一個「你自己捅出來的禍和我沒關」的眼神搖了搖頭。

「這樣吧…梓喬，我們先去那邊休息一下？」

「……嗯…」

微微聽見她的回應，逸天才松了一口氣，只是她臉色依舊很難看，他也是暗自懊惱，難得見她一見馬上就觸怒她了。

「那麽，走吧，兩位。」

在前往主塔的途中三人顯得意外地沈默，特斯根在前面一聲不吭地引路，逸天雖然和梓喬並肩而行，卻在想怎麽哄回梓喬的方法。

「其實，任務並沒有想像中凶險。」特斯根見兩人一路沉默着，組織了一下，開口打破沉默。

「怎麼說？」梓喬心中一寬，急切地問道。

「死亡山脈分內圍和外圍，內圍地勢險要，地形因地震頻頻而時有改變，又有迷霧封山，而且有不少魔獸在其中，常人進入基本十死無生。但外圍地勢相對平坦，較少地震，來往兩地的商路也在外圍建立多年，也沒出多少魔獸
襲人的事故。這次要掃蕩的是外圍山脈裡的入侵者，環境相對安全。」

兩人聞言，都輕舒一口氣，梓喬問道：「那知道是甚麼人入侵嗎？」

「情報是從邊關那裡來的，是急報，只知是不死族，可能是斥候。」特斯根沉吟半晌，「近來兩國關係緊張，見着他們殺了就是了，不用留手，反正他們明面上不會承認派斥候來人界。」逸天微感訝異，換言之平日還可能會放走他們？

「我們，騎士學院也要選一個代表。」

「那麽，你不就行了嗎？」梓喬指了指特斯根，心中雖有點想和逸天同去，但執行任務不是鬧着玩的，最好的人選莫過於特斯根了。

「不，用不着我來，這次由逸天出戰。」

逸天心頭大震，對特斯根所說大感困惑，這家夥不是在開玩笑吧。

「他別說出戰了，連保護自己都做不到！逸天他才剛來學院不到兩個月！」梓喬其實是不想逸天犯險，以他的實力，去和不死族的軍人對抗未免過於冒險。

「的確，他學劍才兩個月，但他已經學會了基本的知識了。」

「例如？」

「正確的拿劍方法，拿劍的姿勢。」

「那根本不足以保護一個人啊好不好！」

「還有基本的劍技喔。」

「那也不行啊！」梓喬猛然停步，其餘二人也停下，她瞪着特斯根，特斯根只是毫不在乎地點了點頭。

「他可以。」

對於特斯根這句自信的回答，逸天也感到了少許不安。不是對未知的敵人感到恐懼，而是對自己還不成熟的劍技感到憂慮。

縱使逸天已經在特斯根手下特訓過一段日子，基本的格擋和劍技也多少學會了一點，然而這些知識能不能足以保護一個人在戰場上的性命，連逸天本身也為此感到擔心，更何況他要保證的還有梓喬的安全。

可是，現在特斯根卻不知為何全力推薦逸天出戰。

「逸天他很有潛質，基本的知識既然已經教給他了，接着就要讓他自己在戰場上領悟了。」

「騎士的劍技的本身並不是能從書海中浸淫得來的。和你們魔導士剛剛相反，要精通劍技，就得在戰場上拼命。」

「別開玩笑了！就算是為了這個，過就讓他出戰也…」梓喬突然意識到逸天就在旁邊，自己這樣貶低他，雖是為了保護他，但未免有些傷其自尊心。

「你怕死嗎？」特斯根突向逸天問道。

「不怕。」逸天聽他二人對答，心裡已很不是滋味，被這麼一問，胸中豪氣忽生，自覺所言非虛，確是不怕死。

「那麽你就是想讓逸天他去送死嗎？」梓喬見逸天全然經不得激，馬上就要中這激將計了，急得脫口而出。

「不，我想讓他學會如何去當一個騎士。」

「當一個騎士不需要有絕對的忠誠，也不需要精通那些繁複雜碎的貴族禮儀，而是能在緊急關頭保護重要的人。如今愛麗絲她受命去殲滅不死族，你捨得她獨自去嗎？」

逸天頓時語塞，望向梓喬，只見她也是紅著臉低著頭一言不發。

三人沉默了良久，特斯根忽然指向前方不遠處的主塔，雖不過高四層，但石塔崢崢，梓喬逸天二人順着他手指仰望過去，心中不免略生敬畏。

「我小時候就進來這裡，到十五歲那年，我第一次接到任務，是去追殺一隻石像鬼，人人都以為我很開心，天才終於要破繭而出。只有我師博知道我在怕。他知道這是我第一次做一件事，是可能會死的，我不能全部掌控
的。」特斯根閃過一絲似曾相識的哀愁，聲音也變得有點顫抖。

「師傅帶我在塔下站着，叫我望上去，問我心裡虛不虛。當時我知道師傅住在塔裡，以前的騎士長也住過在塔裡，可我還沒能進去過。我看着窗口，感覺好像所有人都在上面盯着我看，心裡虛得很，只能搖頭。」兩人聽他說
話，想像到一個少年在塔下明明是心虛，又強要搖頭否認，和眼前這位騎士長一對比，有點難以置信。

「師傅說，我望上去會心虛，是因為我沒有勇氣去守護我的國家，還沒準備好成為騎士。但想想那隻石像鬼可能會傷害到你重要的人，心中就會自然湧出勇氣，敢於面對未知的危險。而當你有這份足以守護他人，信念的勇氣，
你就是騎士，你就敢直視塔上的諸位先賢了。。」特斯根雙眼閃爍着光芒，聽了這一番話，兩人都是略有所感。

「逸天，愛麗絲是你重要的人吧。」

「是的…」

「那麼就鼓起勇氣好好保護她。」

逸天點了點頭，身旁的梓喬則紅著臉吞吞吐吐地說道：「好…好吧！那就讓他一起去，你可別誤會了！我…我只是想找個隨從幫我打…打雜罷了！」

看著兩人融合的氣氛，特斯根只是微微一笑。

「單是勇氣還不夠的，還得有智慧。」

「我當時聽了師傅說，腦子一熱就沖進塔裡，直奔頂樓的辦公室，要去看諸位騎士長的英魂，被他揪了出來，因為擅闖主塔被打了一頓屁股。」

四下登時一片死寂，隨後方爆出一陣笑聲，剛才劍拔弩張的氣氛消於無形。

一更啦。

lm

小弟返左大陸成個星期，所以先叫人代po住~
估唔到咁多人睇 感動

艾斯法運河位於維洛斯特的西面約二三十公里，一直延伸到死亡山脈前，直接貫穿了人界整個西部，而且最寬的段落更達到數公里，為人界最長最大的河流。

傳說中，艾斯法是在人類文明誕生之前已經存在的古老河流，而且人界的貿易、交通、農業和文化能在三百年裏發展得如此快捷，也是因為在不死族敗退後對運河的建設。

運河附近有豐富的資源和充足的水源，人們大幅在運河一帶定居，富庶非常，大量的思想家和藝術家都出身運河帶。借助運河，商人把農產品和漁獲運到首都一帶交易其他地區的產品。首都也借助運河運兵輸糧，加強了西方的邊防。

運河除了渡口和商港附近以外平時並不會有很多人聚集，多是附近村落的人來打水。

村落間相隔不過數里，中間新鋪了道路，村口一戶人家新娶了媳婦，秋收又剛過了，倉庫裡堆滿了穀物，傍晚時分每戶都升起了祥和的炊煙，日子恬靜而安樂。

維特斯洛數里外，蒂露發亞的山丘，傍着流水，山明水秀，雖然寒冬將臨，但依然不改其風光，松樹在偶爾凌厲的寒風中更顯挺拔。

「我們去前面那個山丘吧！好像很漂亮的樣子！」逸天向遠方的小丘一指，明天他們就要動身到山脈去了，特斯根也就放他出來散散心，當然要叫上梓喬遊玩一番。

梓喬雖然嘴上依然難以承認對逸天餘情未了，但心中固然擔心他的技術難以保命，而且沒有實戰經驗的自己也可能遭測不幸，在這個無依無靠的世界里，自己和逸天可能隨時便喪命，因此心中另一個聲音一直在叫自己好好珍惜當前相處的時光。

怎麼辦…逸天那傢伙在這種緊要關頭偏偏喜歡逞強，明明推辭讓特斯根陪我去就行了…

心中雖然如此，但聽見逸天堅持要與自己同行的時候依然為此次的夥伴是他而感到歡喜期待。

難道這就是我們的羈絆…

梓喬抬頭凝望著一旁觀光的逸天，只見他情色輕鬆，沒有絲毫緊張的氣氛。

「梓喬，你怎麼一直看著我？我臉上沾了什麼東西？」

「哈？我為什麼要看著你這種人啊。我只是在可惜我竟然要和你這樣的爛人同行罷了！」

糟了…自己又無意間刁難了逸天了。

梓喬略帶抱歉地瞟了逸天一眼，然而他卻是一陣自然地笑了笑。

「何逸天，我說…我經常這樣說你…你不會生氣嗎？」

然而逸天的回答讓梓喬大吃一驚。

「生氣啊，當然生氣啦。這樣任性的大小姐，嘴又不甜，又不肯聽人的解釋，又不率直，又難侍候…」

「等等！那你還跟著我幹嘛？你現在走呀！」

「雖然是這樣，可是我就是喜歡著這樣的你呀。」

梓喬的臉頰瞬間染上一陣暈紅，完全亂了手腳。

「梓喬，我知道我們只是朋友的關係，但就算如此我對你的感情也是千真萬確的。接下來的這場戰鬥說實話我也很害怕會死…」

「正因為如此，我才更要在你身邊保護你，如果要我在這場戰鬥中犧牲自己我也願意。這樣也算盡了點喜歡你的責任吧。」

「逸天…」

「走吧！無論發生什麼事，我都會保護你的。」

「…」

「梓喬？」

「好啊！我們走吧。」梓喬笑靨如花，眼中神采飛揚，卻帶著一絲憂傷。

推多次紙言link

支持

同你朋友講聲Thank you

磨牙

加油

到了山丘，四周的景色還是和逸天剛到時差不多，不過枯葉早落乾淨了，遺下了在頭頂盤根錯節的枯枝，樹林甚是空洞，畢竟已經冬天了，但地上依舊青綠，原來草地還沒枯萎。逸天想起了緹露伊，那時還是秋天，還有漫天的落葉，現下就只餘殘枝了。

「緹露伊…」

為了幫一個剛認識不久的陌生人而冒險，這些事估計只有她會做的吧，也不知說是單純還是蠢，如何她幫助的不是他這個身分特殊的異世者，只怕已經小命不保了。

「她還好吧…」逸天想着露出了苦笑。

「怎麽了？」在身旁的梓喬露出了困惑的表情。

「有什麽心事嗎？」

「…不，只是想起了一點往事而已。」

「哦，那就別想了，快點上去看看吧！」

看著佳人在前，也無謂告訴她這些煩心的事，逸天拋開了緹露伊的事情和梓喬一起朝山丘漫步，心中開始盤算着一會兒在小丘上要如何和她靜度午後的時光。

兩人走到樹林裡，這次雖無樹葉阻隔，但日照不甚光猛，在樹下躺着也頗舒適。

天空中一群飛鳥滑過樹頂飛走了，隨後又有一隻鳥飛得慢了，落在後頭追趕，很快就都不見了。

他記得，緹露伊那天還請他吃過蘑菇。這樣無機心，對任何陌生人都那麼友善的一個女孩子，真讓人放不過心來…

「梓喬，我去那邊走走就回。」

「等等…你去哪？」

不等梓喬答話，逸天便消失在樹林的一端。

偶爾，緹露伊的事情會逸天的心裏盤擾着，這是個可以無緣無故對人好的女孩子，自己現在因緣際會之下當上了騎士長的弟子，卻一句謝謝都沒對她說過。

「不知道現在緹露伊怎麽了。」

踏著枯燥的落葉逸天已經不知不覺走到了一個四面都是參天大樹的空間，不像山丘邊的小樹林，最高的樹木也不過三四米，抬頭一望，竟還有幾片大葉盤旋而下，還是秋天的景色。

逸天心中暗暗地贊嘆著這個樹林的與眾不同，然後他感受到了一陣熟悉感。那是一陣清新的氣息，不是草青味的那種帶有腥味的清新，而是一陣散發出清純和潔凈的清新感，好像自己的心神也隨之一定。

逸天隨着那陣感覺走去，發現在數尺外的一棵大樹下有位少女，正蹲在地上用手扒土，她身上一件粗布素裙，打了不少補丁，身旁放着一個藤籃。

一片大葉飄落在她金黃色的頭髮上，少女輕輕地搖了搖頭，把它從頭上甩掉。

一股熟悉的感覺向逸天襲來。

「緹露伊…」

緹露伊沒聽見，他又喊了一聲，她這才緩緩地轉過身來，她用纖細的手擋住有點被吹亂的金髮，微瞇著眼看向逸天。

「...逸天？」

「緹露伊，好久不見了！」

「何逸天！我還以為再都看不見你了！」接着緹露伊沖向逸天，收勢不住撲倒了他 ，無意中那豐厚的胸部壓向逸天的臉。

「哇！緹……伊…我的…啊」

被壓住的五官裏傳出難以識別的聲音，難受之餘，又帶點歡娛的呻吟。

「別…那麽…嘻嘻……」

然後由掙紮的聲音變為愉快的叫聲，被柔軟的粉肉團包圍著臉決不是在梓喬身邊可享受到的福分，逸天因此有點怕梓喬會看見，又一時起了色心，半推半就的掙扎着。

「我說呀…別…你的胸…着我……」

緹露伊似乎是沒注意到逸天的反應，還是繼續壓著他，大約也是隔了一件粗布厚衣，她沒有感到不適，緊緊地抱著他的身體。

「何逸天，我好想你呀！這段時間你到底去了哪裏啦？那天我問那個院長老伯你去那裡了，他又不說。後來我再問魔法學院的門衛，他說我害他被扣了半月工資，要我送一個月的蘑菇才原諒我。」

聽到像是撒嬌般的抱怨，逸天的心裏猛然跳了一下，腦力努力控制住自己的理智。

「他原諒我以後，又說要和他做了朋友才能冒險把院裡的消息告訴我，又要我兩個月的蘑菇，好在今天碰見了你，不然每天都多採一份蘑菇，累死我了。」

很明顯，農家女子不識城裡人心險惡，又被騙慘了，他次日就到騎士學院去了，特斯根還把他藏得嚴密，魔法學院區區一個門衛能有他的消息就有鬼了，幸好騙的只是蘑菇。

「你到底去那裡了？」她瞪着一雙清澈的大眼，逸天不忍心直接告訴她被騙了。

「我，只是去，了騎士學，院學習，而已...」他把緹露伊推開一點，現在勉強能說話了。

「騎士學院？逸天你好厲害哦！竟然會被王家學院錄取！」

緹露伊再度抱緊逸天，哈密瓜般大小的雙峰再度擠壓著他的臉頰，逸天，偶爾發出幾聲不知道是愉快還是難受的呻吟聲，而緹露伊則完全沒有察覺到當中的不妥。

然而這樣愉快的情況並沒有持續多久。

「我說你跑去哪了…這個女人是誰？」

梓喬的聲音從逸天身後不遠處傳來。嚇得他全身一軟，勉力從奶子中鑽出頭來，眼前一張笑臉，因強忍著憤怒而扭曲着
。
「梓…梓喬…我…」逸天不知道要如何解釋事情的因由，只知大難臨頭。

「你這個…」

「不…梓喬！你聽我解釋…」

「你這個變態的淫魔！奸夫淫婦！」

隨着梓喬一把拉開不明所以的緹露伊，然後一腳踩向逸天的臉，山丘上傳來了一陣悲慘的哀叫聲。

留名

推一下

梓喬望著天空嘆了口氣，逸天剛才的一番言論明顯讓自己的內心產生了動搖，原以為自己對他的感情只是故友久別重逢的期待，想不到情愫又悄悄地在自己的心中扎了根。

但逸天看起來又好像滿懷心事的樣子，雖然說自己是想陪他聊聊天散心，但他的注意力隨後卻不怎麼在自己身上。走得一陣，又借故走開，梓喬也是怕他一個人壓力太大胡思亂想，悄悄的跟着他，不料在林中轉得一陣，冒出一個金髮碧眼的豔物來，一下子就撲到逸天身上去，胸前兩團又大得不可思義。

偏生那色鬼半天爬不起來，似是享受起臉上的兩團豐乳來了，登時驚怒交集，本想抬手就是一記「烈風彈」轟過去了，總算她平日多少沾到拉弗一些慎行的作風，決定先毒打其一頓再行審問之。

「誤會...誤會...別打臉...哎呀！」逸天叫得淒慘，緹露伊顯然被嚇傻了，在一旁呆站着。

「她是誰？」梓喬打得累了，便站直了身子，居高臨下，向在地下倦縮的色狼問話，不待他答話，又在小腹上補了重重一腳。

「說！」

「她...她叫緹露伊....是...我剛來時帶我到...到魔法學院的人，不是偷吃的...」

「那剛才你們在幹甚麼？報恩嗎？」梓喬怒氣不減，往緹露伊瞪了一眼。

「嗚！」

緹露伊怕她也來打自己，害怕地退後了一步。

「不是，她見到我太開心，撲過來，不小心壓着了。」

「我聽你在鬼扯！」她又補了一腳，痛得逸天在地上翻滾，久久不能言語。

「你，叫什麽？怎麼認識？說！」

梓喬突然轉向那個不知所措的少女，而那名少女縮起了身體，好一陣子，才戰戰兢兢地說道：「我叫緹露伊…我兩個月前在這裡碰到何逸天，他說他來自另一個世界，他想找回去的方法，我就帶他到魔法學院去...啊！」

她說到一半，雙目圓瞪，掩住了口。

「怎麼了，繼續說！」

梓喬見她神色有異，朝她喝道。

「老伯給了我好多錢叫我不能說的...」

她神色登時黯然，還真的在為失信而愧疚。

梓喬見她雙眼中滿是懼色和愧色，倒沒有因作偽而心虛的神態，對她也就不那麼生氣了。
「不要緊，那老伯是我師博，他不會怪你的。那你剛才為甚麼要拿...拿胸…胸口去碰他呢？」梓喬見她說得真切，口氣也軟下來了。
「不可以嗎？這和用手碰、腳碰一樣啊？」對緹露伊而言，她心中清清白白的，自然無所忌諱。
「怎麼會一樣啊！你就沒這方面的意識嗎？」
「意識？」
緹露伊卻是一臉天真爛漫地發問，看起來確實是對男女方面沒什麼忌諱的純情民家少女。

「唉，總之以後不要了，不然別人會以為你喜歡那個男孩子的。」梓喬見她眼神清澈如水，確是純真得可憐，這下氣也全消了。

「我喜歡何逸天啊！他會很多我不懂的事，又比我聰明！」

緹露伊口直心快，也不顧剛才梓喬妒火大發打了逸天一身，覺得自己確是喜歡就說出來了。

「...那你愛他嗎？想和他做夫妻嗎？像你爸爸媽媽一樣，晚上還要在一起睡覺，一輩子在一起生活。」

梓喬聽她說話，知她對男女之防毫無認知，心智和小孩子差不了多少，也就逗她一逗，諒她也不是真的愛上了他。

「不想，睡在一起多擠...一輩子一起生活也不好，天天多做一個人的飯，但是他又能幫我斬柴...」

緹露伊還真的在盤算着做夫妻的收益，優點缺點在心裡加加減減的，很難得地認真計算着。

「還是不要做夫妻了，我記得媽媽死的時候，爸爸好幾天沒下地，躲在房裡哭，我煮了他以前最愛吃的菜式，他吃着吃着又哭了。我不想像他那麼傷心。而且哭了眼睛腫得厲害，醜死了。」

良久，緹露伊輕輕嘆了一口氣，生離死別、喪妻之痛，在她眼中好像和有人掉水裡了一樣平常，都只是一件曾經發生過的小事，梓喬一怔之後，默然不語。

她一直都因為害怕這次任務會是自己和逸天最後的一次見面而久久不能安心。但人終有一死，至親如是，至愛亦如是，因為終歸要失去而無謂曾經擁有嗎？一時間她也說不出個所以然來。
真是自討苦吃，就算是月老、愛神親臨都未必能和這小孩解釋清楚愛情，更何況是她這個初入情場的女孩，被緹露伊幾句童言童語說得鑽牛角尖了。

「總之以後就不要拿胸碰人，也不要被人隨便碰到胸了，知道了嗎？」

看到對方點了點頭以後，梓喬的心情也輕鬆多了，她根本心中不存非分之想，無謂和小孩子計較。她本情不自禁想摸摸緹露伊的頭，手微微伸出去了，發覺緹露伊其實和自己差不多高，外觀上始終是一青春少艾，胸還比自己大至少兩三檔，多少有些妒忌。

身為前女友的她雖說沒有權力再去管逸天，但嫉妒心依然不容許其他女人和他親近，就算是緹露伊這種天真無邪的也不行。

梓喬瞟了眼躺在地上看得正精彩的逸天，他臉上泛起了笑意，好像以為兩人真的冰釋前嫌了。
她轉身又是一腳，踩在他肚子上，教他認清了現實。

「你這變態，一定是你欺負緹露伊不懂這種事，乘機揩油。」

「我沒有…」逸天連忙辯解。

「你給我閉嘴！變態！」梓喬又在他背上上補了一腳，痛得逸天在地上打滾和呻吟。

「堂堂大男人，還騎士呢，難道連推開她的力氣都沒有嗎？」

「沒有啦，他是個很好的男生，不會對我做不好的事情的…」

緹露伊為逸天求情了，梓喬也乘勢接着下台階。

「好，何逸天，今天緹露伊給你求情，我就姑且信你一次。」梓喬逼近逸天，以凌厲的眼神脅逼他。

「再有下一次，雙屬性魔法可不認人。」她雙手隱隱透出水氣和綠光，手一抖又消散了。

「是，魔導士長。」逸天身上雖痛，但心中還是頗慶幸此事就這樣蓋過去了。

梓喬又細細問了緹露伊家住何處，家中有何人等，緹露伊亦對魔法學院大感興趣，聽得梓喬是魔導士長，更是拉着她問東問西的，到得後來，反而是緹露伊在問，梓喬在答了。而整個過程，逸天都不敢作聲。

臨別之時，兩人甚至約好了日後有空定要再聚，要帶緹露伊到魔法學院看看。

「看來你們兩人已經成為好朋友了。」

逸天看兩人雖是短短相識數小時的點頭之交，但已談得甚為投契，心中不禁慶幸自己能碰到緹露伊實在太好了。

「嗯，緹露伊她心地那麼善良，總比那些心有企圖又色瞇瞇的某人好多了！」

「都說了那是誤會了！」

「愛麗絲，我也相信他不會做這些事的，他是個好人。」

梓喬雙手盤在胸前，以懷疑的眼神斜斜的望了逸天一會兒，看得逸天心裡發慌，他從未見過她用這種眼神審視任何一樣事物，最後才釋懷地說了聲：「好吧。」

到她眼神移開，逸天心頭一塊大石才落了地。

二人就此與緹露伊告別，兩人各自回學院打點行裝，面西而去，而緹露伊則提籃向東而行。

「愛麗絲，何逸天，我們有緣再會吧。」

更新啦

陽劃落在水平線的盡頭，河水被染成燦爛的橘紅色，在運河的中心可看見一隻正趕著回程的小木舟，河邊本寥寥可數的釣客也已經消失得無影無蹤，入夜後的邊境並沒有以前那般太平。

在運河的盡頭，有一碼頭，約三百年前已包在運河工程中落成了，幾十年前又翻新過一次，本是西方不死族之出入口商品集散之地。只是要到西方去，途經死亡山脈，外圍的官道窄小，氣候多變，來往的商人集合成一支商隊，一起來回，相互照應，走一趟就是數月，今日離商隊歸來尚有一月，沒有買賣做，也就沒甚麼人來，只有一隻商船泊着，商鋪也沒有營業。

出了碼頭，向西直走數里，已是關口。關口城牆連着一片山壁，關口以西即非人界。

兩個匆匆趕路的身影，走到了關口前。

梓喬拿出了通關文牒，向渡口的守衛出示。

「是！請過。」

守衛看到了文牒後，馬上以一個恭敬的姿勢讓出一條路給他們通往，文牒上有軍方、騎士學院和魔法學院的印章，這二人可是大有來頭。

「謝謝。」梓喬收回文牒，兩人正要從關口中過去，守衛卻叫住了他們。

「只是…就算你們是魔導士和騎士，晚上出關都有些太危險了。」

「為甚麼？」逸天疑惑地問道。

「野獸兩位想必不用怕，但石像鬼就不一樣了。它們本來棲息於西方盡頭的死亡山脈，近來卻反常地在這邊獵食，它們會在晚上活動，乘人不備，從天上抓住獵物，刺穿他們的筋骨，讓它們失去行動能力，然後再把它們帶回自己的巢穴和同伴一起享用。由於他們的移動速度很快而且數量也很多，所以鮮有獵物能逃過他們的追殺。」

侍衛同時拉起衣袖，露出一條由手腕延伸至手肘的深黑色疤痕，他數月前被石像鬼抓傷過，還好那次的石像鬼落了單，被守衛群起而攻殺死了。

「嗯…那的確是很有威脅的存在…」

逸天低聲咕噥道，右手也有點不安地抓了抓背上的劍柄。

「如果不介意的話，兩位要不要先在我們這裏留宿一晚？早上石像鬼不敢出來。」

出於擔心，守衛向逸天他們發出了邀請。

「嗯，我倒是沒問題…」

逸天望向梓喬，眼神裏尋求著她的同意，想必是未成熟的劍技讓他退縮了吧。

然而，梓喬卻說了出乎逸天意料的決定。

「不，我們要繼續趕路。」梓喬也不約而同地撫着魔杖，但卻得出相反的結論。

聽到梓喬的決定，逸天不禁嘆了口氣。

「為什麽啊？我們根本沒必要晚上去那麽冒險啊？」

「石像鬼不是問題，消滅斥候要緊。」梓喬的回應卻顯得十分嚴肅。

「可是…」

「趁現在還有時間趕快走吧。」

接著梓喬走向了一旁的馬殿。

「侍衛，我們需要馬匹為我們趕路。」剛才兩人乘船順運河而下，關口離山脈尚有數十里，要是不借助馬匹，天黑前就到不了山脈，然而守衛聞言卻臉色一變。

「大...大人！首先，我們西方邊境的資金向來…不是很充足…」

「所以連兩匹馬也沒有嗎?」

「對…對對！不是我們不借…只是我們的馬匹已經有不少無故失蹤了…」

「我瞧你胡說八道也有個限度吧，馬兒好端端的怎麼會失蹤了呢?我看是你們偷偷煮來吃了。」梓喬也是隨口說說罷了，邊防重地的馬匹都是報信的快馬和戰馬，他們又豈敢私自煮來吃，只是聽說馬匹無故失蹤，心中甚疑。

「我們怎麼敢!大人有所不知了，我們西邊邊境最近經常發生怪事，先是附近小鎮的居民會無故失蹤，接馬殿里的馬匹也是一樣，可能是石像鬼已經越過了關口，開始向東蔓延了。」

「難道是不死族的斥侯？」

逸天自剛才守衛解釋時已經緊皺眉頭沉思著什麼，聽到這裡又忽然若有所思地問道。

「不…不死族？唉，石像鬼還不夠嗎?」

「守衛，讓我們離開吧，我們奉皇室和學院的密令，去殲滅附近不死族的斥候。」

「何逸天！這不能說！」

只見守衛的臉色一陣鐵青，但隨即又回復了正常。

「大人，老實說是不是又要打仗了，反正我們這種守邊境關卡的士兵都是微不足道的小棋子，你們就做個好心告訴了我，好讓我和家中老母見個最後一面。」看來他在邊境見識過各種凶獸，自知總有一天要死於非命，不死族來犯是死，石像鬼來犯也是死，反正都是死，也就看開了。

只見梓喬好沒氣地說道：「所以你讓我們現在去殲滅它們還來得及，快點去備馬！」

「是的，我這就去為兩位備馬。」

守衛小跑着走開了，直到守衛消失於馬殿之中，梓喬才無奈地歎了口氣。

「你是白癡嗎！你怎麼能把密令的內容說出來！」

「抱歉。」

「你這人真是，就正正因為內容和不死族有關才要秘密授命。」

「為什麼？」

梓喬不安地咬了咬嘴唇。

「不死族身體異於常人，力氣巨大，普通守衛根本不是它們的對手。而且聽說他們嗜血成性，見人就殺，消息傳開了人民會陷入恐慌，這是第一。」

「對不起，是我一時心急了，還有呢？」

「始終人類和不死族之間，暫時還沒到正式開戰的時侯，名義上他們是友邦，我們的行動不宜張揚。」

這時守衛從馬殿里牽著一匹棕毛黑鬃馬，走了出來。

「我們馬匹實在不多了，用來報信的快馬太少了，實在不能借出，兩位使者大人就將就一下，兩人乘一馬吧。」

兩人茫然相視半响，梓喬才無奈地搖了搖頭。

守衛見她搖頭，忙道：「這馬雖然不快，但平常馱慣了重物，耐力長久，就是兩人共一騎也沒問題。」

「好吧，你抱著我坐後面。」

逸天在現實世界，居於城市之內，鮮少有機會騎馬，而梓喬早一年到這裡生活，騎馬出行可說是家常便飯了。

這樣也好，免得那傢伙不會騎馬丟醜。

梓喬輕輕一踏馬蹬，跨上馬背，逸天見狀也依樣葫蘆地以有些生疏笨拙的動作跨了上去。
「守衛，我們後會有期！」

不待他回應，梓喬輕拍馬身，兩人一馬已迅速順著小路奔向起伏不平的小路，消失在夜色之中。

眼見遠去的兩人，侍衛又望向了身邊的一個小土坑，他的夥伴在那裡站了十多年站出來的，領着微薄的薪水，守着國家的門戶，雨打風吹也不離不棄，他絕對是一個好守衛。

但在石像鬼面前，他也不過是有待玩弄的一塊鮮肉，最多上面多了點鐵渣子罷了。上次他們能殺死石像鬼就是因爲牠顧着玩弄他同伴的屍體，侍衛只能在心中暗暗為這兩人一馬祝福。

兩人向死亡山脈的方向跑去，一路上的景色也開始變得詭異，原本茂密又高大的草叢漸漸變得稀疏，最後只剩下幾條枯萎的乾草，再向前就是一片赤地了；偶爾經過的動物體積也越來越大，而且身上散發着惶恐的氣息，如果不是他們在石像鬼面前稍有抗衡之力，現在已經化為白骨了。

兩人沒有往回走，也沒有說話，反而越走越快，直往山脈而去。

霧氣開始環繞兩人，說明二人己到了山脈外圍，兩人隨即下馬，但由於大霧視線受阻，無法視清五米以外的情況，叫兩人寸步難行。

新已更

二人本想把馬繫在洞口，但想起這裡有石像鬼出沒，倒不如放牠逃命，這馬倒是忠心，站在洞口就是不去，二人只得作罷。

只見梓喬簡單地念了幾句咒語，一個光球隨即從梓喬手裏升起並開始擴散，瞬間光球的光芒便驅散了濃霧，眼前的景色也變得清晰。

「梓喬，那是什麽魔法？」

「照明術。」

空間中又沉寂下來了，四野無人，兩人其實都極緊張，逸天把背上的雙手大劍拿在手裡防備。突然走在前頭的梓喬打破了沈默。

「裡面有人。」梓喬揮了揮手，一陣風吹開了前方的霧氣，原來是個山洞，裡面傳來的不規則碰擊聲更讓來訪者毛骨悚然。

「這裏…就是死亡山脈嗎？」

「前面沒草的地方已經是了，這是個山洞。」

踏著砂石地面，梓喬小心地走進了山洞，逸天緊隨其後。山洞裏的路不怎麽崎嶇，在照明術輔助下前進頗順利，只是洞內吹來的冷風令人很不自在。

「梓喬，知道它們的確實位置在哪嗎？」

「不知道，可是我們也許可以靠聲音辨別它們聚集的方向。」

「說的也是，那些聲是有甚麽特征嗎？」

「嗯，作為偵查部隊它們一定會帶有兵器，佩戴在它們那些骨頭上難免會在移動時傳出碰擊聲的。」

「嗯…」

忽然間，金屬的碰擊聲隨著前方吹來的冷風傳入兩人的耳中，一下一下的，梓喬也把魔杖橫在身前，準備要戰鬥。

「聽到了嗎？」逸天用壓得更低的聲音說道。

「恐怕就在前面。」梓喬臉上略現決絕之色，看來一場打鬥即將要發生。

逸天見她身軀嬌小，又忽然想道，「這會是她第一次殺人嗎？」，雖然是不死族，但她也許還是會有些下不了手吧。

她握緊的右手上青筋暴起，魔杖上微透出寶石綠，反射在灰白色的石巖上，尖銳的磨爪聲也開始傳進兩人的耳中。

「石像鬼嗎…」逸天低聲咕噥到，他開始擔心兩人會否背腹受敵。

「停！」

身邊忽然傳來梓喬故意壓低的叫聲，向前方一指。

逸天隨著所指的方向望去，看見左邊轉角處原本灰白色的墻壁上不知何時以被搖晃的橘黃色光影所覆蓋，從反射的情況來判斷，敵人應該就在三四公尺外手持火把，而且還是不止一個。

「快過來！」梓喬輕聲叫道。

逸天遵守著指令緩緩地走向梓喬的方向，然後順著光源的方向，依着一塊可作掩護的大石蹲了下來。

眼前是一個約五十公尺大的球型空間，看上去像是一個廣場的地方，洞頂處有一大片缺口，並無霧氣遮蔽，點點星光拱照明月，洞下卻是一片肅殺。而光源的來源則立於廣場中心的三堆柴火，三個火堆分據三邊，劈裡啪啦的明暗閃爍着。

然後在火堆附近可以清晰看到有十幾個人形的生物，但是如果再看清楚一點，就會發現他們非人非獸，盡是人形骸骨。

他們身形和人類差不多高，骨架亦如人一般各不相同，高瘦短胖俱有之，空洞的眼眶裏發出的暗紅色光芒，整副骨骼都依附着一般黑氣，似是取代了皮肉和關節連接起一整個身體，觀之觸目驚心。他們其中二人身上套着一副樣式怪異的銀色鎧甲，眾人腰間都掛着看上去頗鋒利的長劍和單刀，一人正盤着兩條臂骨踱步，看來剛才的聲音便是它腰間長劍和盤骨相撞所發。

這樣的景象不禁讓逸天倒抽一口涼氣。

「這就是不死族？」逸天按住自己心裏的厭惡感，以冷靜的聲線問道。

「對。聽好了，接下來我們要有個計劃。」

梓喬繼續以不被發現的聲量說道：「首先等一下你先衝出去，偷襲一隻近一點的，吸引他們的注意力，等他們圍過來攻你，我再用魔法攻擊，盡量在第一次出手時殺死一群，然後你在我身邊掩護我，我用魔法清理剩下來的。」

「好的，你自己小心點。」

「你也是，小心那兩隻穿鎧甲的。」

接著梓喬輕聲地詠唱著咒語，一瞬間，一陣淡淡的綠光覆蓋了她的魔杖。

「去吧。」梓喬下達了指令，逸天深呼吸了一口氣，確認勇氣已經覆蓋了心中的恐懼之後，運起這兩個月來略有小成的內氣，一下跳上了身前掩護的大石，又是一跳，向一隻不死族斬去。

「吼哦哦哦哦哦哦哦哦哦！！！」

逸天發出的吼叫聲，響徹了山洞，一劍自上而下的把那隻不死族從鎖骨到肋骨斬成兩半，不死族的骨骼比人骨硬得多，要不是他借勢向下斬，未必就斷得這麼乾脆。

四周的不死族馬上一言不發圍了過來，抽劍在手向他步步逼近，剛才同伴的死似乎沒有動搖到他們。

逸天故作驚訝，一步步後退到剛才跳出來神兵天降的大石前，眾骨已成合圍之勢，馬上就能上前齊攻了。

「梓喬！」

梓喬從石後轉出，魔杖揮向眾骨，一記蓄蓄已久的大型「烈風彈」把五隻走避不及的不死族轟散了，逸天挺大劍一揮，「唰」的一聲，把一隻向旁翻滾躲避的不死族由上至下斬成兩半，剩下的人不約而同地散開了。

梓喬注意到那兩隻穿鎧甲的不死族並沒有參予到合圍當中，目前場上還有七隻不死族，情況有點不妙。

兩隻穿鎧甲的不死族這時默契非常，向梓喬直衝過來，梓喬不善近身肉博，其餘的不死族也同時又攻向逸天，一時間救援不及，梓喬只有向後急退，手持魔杖向下一揮，一道厚約半米的冰牆從下而生擋下了二人的一擊，但兩人力度甚大，冰牆已見裂痕，看來擋不了多久。

逸天見梓喬那邊勢急，便向她的方向衝過去，運內氣至劍上向橫急揮，劍身隨即發出一陣暗紫。他右腳使勁一蹬，自石地躍起，一道艷紫的劍光朝擋路的兩副白骨砍下，只見它們舉刀奮力格擋，但始終被無情劍影一分為二，散落的骨頭隨即四散五裂。看來始終斥候不精於戰鬥，身體比起正式的士兵要脆弱，比起普通人類強不了多少，但實難抵擋受過兩個月特訓，身手敏捷的逸天。

圍攻梓喬的兩隻不死族此時加快攻勢，雙劍齊下，擊碎了了冰牆，碎屑四散，隨即消失。

梓喬在用冰牆架擋時已做好了準備，這次出手就是雙屬性魔法，地上忽然隆聲大起，堅硬的石地化成鬆軟的泥土，無數條藤蔓從中鉆出，沿著鐵鏽斑斑的鎧甲盤藤而上，伸出藤蔓鑽入鎧甲中，死死纏住了左首那隻。只見冰藍水汽自藤蔓散出，四周溫度驟降，困在其中的不死族動作登時慢下來了，他手中長劍雖勉力斬向藤條，但斬得兩下全身已動彈不得。另一人卻不上去救援，依然向梓喬攻去，要是他上去解圍反會被纏上，不如直取對面的魔導士，到時藤蔓自會失去力量。

「梓喬小心！」

逸天向梓喬方向疾奔而去，在鐵劍快要刺入梓喬小腹一刻，逸天奮力一揮，兩劍相交，「噹」的一聲在山脈中迴蕩不已。手上傳來一陣莫大的力度，逸天被震得向後飛去，幸好左腳用力一踩，才穩住了身體。此時一陣麻痺感自虎口傳來，雙臂隨即酸痛不已。

「沒事吧！」

「嗯！小心！」

這隻不死族的實力遠非剛才殺的雜兵可比，不止力氣，反應速度也是遠勝。不待逸天反應，又向他急攻了數劍，好在他學過一些使劍的基本招式，馬上反應過來，尚能勉強抵擋，但已不得不連連後退，已相當接近梓喬了。

梓喬正專心運使魔力纏着那隻不死族，無力擊殺剩下來的斥候，只有用小型的烈風彈遠遠轟擊使他們不敢上前，但拖下去自身魔力耗損只會愈來愈大，對己方有害無益，見逸天被打得連連後退，心中焦急，於是鼓動全身魔力收緊藤蔓，把剛才那隻不死族絞斷了。

藤蔓縮回地下，一副骨骼斷開數截，黑氣消散，連同鎧甲散落在地上。

但還未及回援逸天，已聽見逸天一聲驚呼，那隻不死族攻勢頗猛，已在他手臂上長長的畫了一道傷痕。

「逸天！」

梓喬心急萬分，正想上前相助，但三隻斥候卻欺近身來，她只好用魔杖揮出一道冰牆架擋，又連發數記烈風彈，想要逼退三人，然而剩下來的斥候反應甚快，又有了剛才的經驗，一記無功隨即後退，不停走動，隨時準備閃躲魔法攻擊，三人連環進擊，正是要拖住她，等長官先行殺死逸天再合圍攻之。

自開打起，不死族之間沒有一字一句的交流，但卻默契十足，至此已由一開始的措手不及相持至漸有優勢了。

梓喬雖然對比起三隻斥候有着實力上的優勢，但卻像難以招架一般向後退卻，離逸天只有數步之遙了，而逸天也是難以抵擋那隻長官的攻勢，心念一閃：「要是我現在衝上前去拼命，她應該能逃走的，但她...會逃嗎？」

梓喬突然反身，藍光大盛，兩隻「寒冰箭」自魔杖射出，繞過逸天左右刺向敵人，逸天福靈心至，也是反身向梓喬身後跑去，斬向了攻來的一隻斥候。

那長官反應雖快，但始終收勢不及，只閃開了右方的攻擊，一箭正中心口護甲，寒氣穿透過去，他雖不像人類有心臟的要害，但背部也是黑氣聚集之處，中之黑氣立散，他自知必死，便盡力把手中長劍向梓喬一擲，意圖同歸於盡，他脊骨斷裂，上身已向後倒去。

長劍來得快且急，她只有急運全身魔力在身前凝一道冰牆，只聽一聲巨響，冰牆中心出現了上百條向外擴散的細紋，劍尖離她小腹不過兩寸，這一劍實在擋得極險。她一時脫力，閉目跌坐在地上，冰牆消散，長劍落地之聲傳到耳中也模模糊糊的。

那三隻斥候又被逸天殺了兩隻，另一隻卻怪叫一聲，逃得飛快，消失在石洞的另一端。他聽見巨響，轉頭一望，見梓喬跌坐在地，魔杖自手下跌落在地。

「梓喬，你沒事吧！」

他連忙向她跑去，她臉色蒼白，火光照在臉上忽明忽暗的，連忙跪下來扶着她。

「沒事...剛才...魔力消耗太大了。」她有氣沒力地說着，雖然表面上她像是受了重傷，但她清楚自己不過是過度摧動魔力，確是只需略作休息。

「唉，都是我沒用，要是我強一點，那隻東西就不能傷到你了。」他此刻確是非常自責，早知道對手如此難纏，就讓特斯根來了。

「我沒傷，你的手怎麼了？」梓喬張眼看見他手上傷口血流不止，突然想起一事，口氣驟轉焦急。

「手？沒甚麼，就是被劃了一劍。」他本還想轉動一下手臂假裝沒事的，然而一陣劇烈的灼熱感順著受傷的手臂傳透了所有神經，快要燃燒起來的感覺從右臂蔓延開來，他這傷口在那斥候逃走前已經開始發作了，只是強行忍着罷了，現在麻痹感覺開始自創口蔓延，小半條前臂都不像自己的了，忍不住哼了一聲。

「他們劍上有毒，這...這可怎麼辦？」她身上不備藥物，又不知中了甚麼毒，一時㥬惶無計。
「呲！」

一聲和剛才斥候所發刺耳的怪叫相似的聲音自入口方向傳來，接着又是一聲長長的怪叫，迴蕩在廣場中。

出文啦 今次系第一次寫打鬥情節，有d難掌握個節奏

Respect. 已經好好 算仔細 又唔係跳得太快

好期待 寫得好好

好好睇 樓主加油 我地等緊睇文

「那是甚麼？石像鬼嗎？」

逸天一驚，現在兩人都無力再戰了，這下可要死在石像鬼手中了。

「梓喬，你別理我了，快點逃吧！」

「不行…我不能拋下你的…你趁手上的毒還沒傳到身上，快走吧！」

「沒時間了！這樣下去只是我們兩人一起送命罷了！」

逸天硬忍住手臂的疼痛，雙手搭在梓喬肩膀上大叫道。然而梓喬卻甩開逸天，只見梓喬原本認真嚴肅的眼神已經蕩然無存，豆大的淚珠自水汪汪的眼眸中滑落，滴落在逸天手背上。

「你要是活下來了...和我爸媽說我...我過得很好就是了。」她周身無力，自覺這次斷難活命，腦中轉過百千念頭，甚麼和拉弗報信、要他好好過活甚麼的，最終脫口而出的，還是要他瞞着父母，不忍他們傷心。

此時一陣黑影忽然籠罩著兩人，逸天向上看去，只見十餘隻人身鳥首、雙翼在背、足有利爪的怪物在空中盤旋不定，等待著下手的時機。

刺耳的尖叫聲偶爾從空中傳如逸天耳中，尖叫聲似乎比剛才更加刺耳，像是在為即將得手的獵物而顯得興奮。

逸天閉上眼睛，原本緊抓著梓喬的雙手緩緩鬆開。

不知聽誰說過，石像鬼會用利爪刺穿獵物的筋骨，應該會很痛吧。

逸天正要奮力推開梓喬，以肉身為她爭取時間之際，一把響亮的男聲從入口處傳來。

「咦，看來我剛好趕到。」

兩人都被嚇了一跳，但又馬上認出這是誰的聲音了。

一人自廣場前方的道路轉出，又是那一身黑袍金帶，厚底長靴，腰間多別了一把長劍，套着熒白劍鞘。

「特斯根！你怎麼在這兒？」兩人同時驚呼道。

「說來話長，是我的疏忽，等一下再解釋吧。」

特斯根抬頭打量著石像鬼的數量，只見成群結隊的石像鬼只是有十餘隻不等，在空中盤旋不定，他淺淺一笑，心下已有計較，慢慢地拔出了腰間的長劍。

不同於逸天漆黑厚實的大劍，特斯根的長劍是把瑩白色的細長劍刃，仔細一看，劍身上刻滿了精緻密實的花紋，整把劍細如竹竿，劍格倒是和尋常長劍一般大小，本來看起來應無甚威脅，但特斯根握在手中卻截然不同，耀眼的白光從劍身散出，包覆了整把細劍，一劍揮出，白光一閃，一隻石像鬼摔落在兩人身前。

「呲呲呲！」

石像鬼群似乎被激怒了，發出了更加刺耳的尖叫聲后便朝特斯根飛撲而下。

「小心！」兩人見石像鬼來勢洶洶，脫口而出。

只見特斯根平舉長劍至胸口，口中念念有詞，就在石像鬼的利爪快要削到他的腦袋之時，特斯根向左一閃，利爪堪堪在他耳邊劃過，手中的長劍隨即刺向石像鬼，細白的劍刃化成一條刺眼的光線，以迅雷不及掩耳之勢轟穿石像鬼的身體，直直射入夜空，猶如流星之疾。

襲來的兩隻石像鬼瞬間被轟出一個大洞，化成石灰散落在地上。其餘的石像鬼見之，發出了一陣長長的尖叫聲，卻又不敢陡然靠近地面，在天空盤旋，似乎還未心死。

「好厲害…」逸天茫然地瞪著消逝在漆黑中的光柱，口中喃喃自語道，要是他有特斯根一成的功力，剛才就不會打得如此狼狽。

而梓喬則是放下心頭大石般地鬆了口氣，隨即昏睡在逸天懷中。

「梓喬！梓喬！你怎麼了！」

感受到她身體的重量，逸天從驚訝中醒來，只見臉色青白的梓喬昏睡在自己胸膛，一動不動。
「愛麗絲她只是精神力消耗過度，休息一下就好了。」

特斯根看著逸天慌張的樣子，忍不住覺得好笑，這小子見識雖淺薄，但待愛麗絲還是挺好的，竟能為愛人捨命。多少夫妻自號鰜蝶情深，大難臨頭還不是各自飛，希望兩人自此以後能修成正果吧。

「真的？」

「為師什麼時候騙過你。」

確認逸天擔心的神情消失后，特斯根再次平舉長劍至胸，開始詠唱咒語。

刺眼的白光再次包覆整把長劍，特斯根深呼一口氣，隨即右腳一蹬跳向不遠處的巨石。

一隻石像鬼忽然飛向特斯根，但他只是身子向右微微傾斜便躲過敵人的利爪，只見特斯根嘴角揚起一抹淺笑，踩住剛才來攻的石像鬼，奮力跳向其餘的敵人，那隻石像鬼被他一腳踩下去，腦袋撞在石上，隨即不動了。

只見特斯根在左手一揮，一道數米長的光影順著劍身劃破空氣，迅速飛向左方的三隻石像鬼，它們閃避不及，怪叫一聲，便攔腰分開兩半跌落在地，化成飛灰。

逸天一手蓋住了梓喬的口鼻，一手撥開面前的灰，但還是咳了幾下。

特斯根猶勢未盡，猛然向後一轉，夜空頓時光芒四射，片刻過後，只見特斯根踩著一隻石像鬼的屍體輕輕落地，牠頭上插着一把瑩白色的長劍，身後跟著跌落其他石像鬼的屍體，一時煙塵大作。

特斯根一手拔起插在石像鬼頭上的長劍，劍尖滑過數滴紫色的液體，但馬上又落在地上消失了，劍上依舊是光潔如新。他收劍入鞘，鞘上原來還鑲了一行金色的咒文，在劍入鞘後閃爍着金光。

他向二人走來，手裡握了一個方形長嘴小瓶，瓶口用一塊綠布包着。

「來，把這個倒在受傷的地方。」特斯根把小瓶塞進逸天手中。

逸天拆開綠布，把瓶口的封蠟剝去，把藥水倒在臂上，散發出一陣引人作嘔的腐肉氣味，但手臂已開始回復知覺。

「這是甚麼？」逸天心中極為驚奇，他從未見過如見效如此神速的藥物，也為自己逃過一劫而感心安。

「墨草搗糊，按三比二的份量加水大火煮一兩個小時，便能調出墨草水了，這是簡單的解毒藥，通常出遠行的冒險者和商人都會自行調配。的確，你是有需要上一點基本的藥劑課。」特斯根站起身來，臉上倒沒甚麼擔心的表情。

「梓喬她沒甚麼事吧？」逸天不自覺地握着她的手，他心中仍為梓喬變相替他擋的一擊而內疚。

「都說沒事了，休息一下就好了。你手上有傷，我來抱她吧。」他把梓喬雙手橫抱起來，把她的頭依在自己肩上。

兩在一路走向洞口，逸天把剛才洞內和不死族的一戰細細向特斯根說了，又想起關口守衛說過的失蹤事件和石像鬼，又和他說了，特斯根眉頭一皺：「不死族作戰時默契十足那是挺正常，逃的那一隻我剛才在洞口見着他被石像鬼抓去了，倒是石像鬼出了山脈內圍獵食這點頗奇怪。」

「石像鬼反而奇怪？」

「嗯，石像鬼平常棲息於山脈內圍，甚少在外圍看見他們，但現在居然連邊關都越過了。而且石像鬼不會食用生物，一般殺死人類後會留下屍體。」特斯根心中對此事甚為在意，只是其中關節並非逸天一時之間所能理解，也不和他多說了。

走到洞口，那馬居然還在那裡等着，對着他們嘶叫了一聲，看來是避過了剛才的石像鬼群後又回來了。

於是兩人把梓喬安放在馬上，兩人牽着馬，回關口去了，一路上有特斯根在旁，比剛才走來時要安心多了。

更新啦 多謝咁多位支持

出文要密d

多謝意見同支持 小弟宜家都係keep住日日有寫，可能遲d會少段少段咁出

四界之戒--怪客
-----------------------

「對了，為甚麼你會趕來的?」逸天也覺奇怪，不是說要讓他學習如何當騎士的嗎?

「因為我不放心。」雖然一開始他說得好像要逸天在自生自滅中學習似的，但對於他的能力，特斯根再也清楚不過了，總不能真的要他去送死。

他記得他第一次出任務時，確是孤身一人上路，師傅並未尾隨他，但當時的實力遠勝逸天。此時，又確是不需關顧。想及此时，和先師相處的時光，音容宛在，心中又是一痛。

為免近人注目，臨近關口，特斯根把劍交給逸天一併背着。他趕來時出示了騎士長的令牌，結果那一班守衛卻纏住他巴結了他一通，所以才來得稍遲。

此時夜已深，寒氣漸重，那守衛站了小半夜，見二人一馬平安歸來，大喜過望，特斯根自稱也是騎士，完成任務後和逸天順道一同歸來。那守衛見梓喬昏迷未醒，便借了一間小屋給他們。屋內只有床、桌椅和灶台，灶裡沒有生火，屋內雖不甚和暖，但總算擋風。便把梓喬放到床上躺好，蓋上了綿被，也是難得這床被子沒甚麼汗臭味，不然她醒來時少不免又要感到一陣惡心。

特斯根在屋外守着，那守衛自告奮勇要幫着照顧梓喬，又是生火又是燒水的忙了好一陣子。
「大人，請慢用。」

守衛遞過一盤熱水，裡頭泡着一條布巾，逸天道了謝，把布巾擰至半乾，輕輕的擦着梓喬的臉龐，屋裡現在暖起來了，她的臉上也有了些許血色。

逸天想起了剛才在山洞裡的激戰，他面對那隻長官的劍勢時左支右絀，回想起來，其實那長官的招式算不上精妙，比之當日西格瑪和查理斯二人決鬥時所使的劍招遠遠不如，只是仗着力大，才令他難以抵擋。

那天理論課的老師也在場，說過甚麼「以力破巧」，也許那隻不死族打他時就是這樣了。
「大人，這次任務順利嗎？」

「嗯，還好。」逸天隨口應道，腦中卻還是回憶着剛才的打鬥。

「我們是真的要和不死族打仗了嗎？」那守衛又問道，這讓逸天不知作何答覆。見他默然不語，守衛也淡淡地道：「其實我也不是怕死，死人我見得多了，我這條命早就不當是自己的了。」

他把那盤熱水放到桌上，繼續說道：「唉，我只是擔心將來沒有人侍奉我母親了。她眼睛不好，一到夜晚就看不見，和一瞎子似的，沒人扶她，走路總得撞到些甚麼。我弟弟年紀還小，要是將來他也要當兵，只有她老人人一個人孤苦伶仃的...」那守衛說着說着說紅了眼眶，關始哽咽着，逸天聽他說得慘情，不禁握住了梓喬的小手。

手掌上傳來了些許溫暖，看着梓喬那張惹人憐惜的小臉，不禁讓逸天擔心起來。

要是真的打仗了，我們該怎麼辦？我們會死嗎?

沒想到初來乍到又適逢亂世，平凡安穩地相守一生竟如此困難。不死族來犯，人類若不敵，恐怕人界難有一寸淨土，躲也是無用，更何況梓喬現在是魔導士長，也不可能躲。

雖然說我們不是這個世界的人，但梓喬她一定不會丟下這邊的夥伴逃走吧。我也只好在這裡陪她了吧。

想及此時，逸天又是握緊了梓喬纖細的小手。

「不用擔心，新的兵役法下來了，你是守邊關的編制，徵兵是徵不到你們家的。」梓喬突然開口說話了，可她還是閉着雙眼，這下可把二人嚇了一跳，其中以偷偷握着她手的逸天更甚。

「這...這真是太好了，多謝大人！」那守衛聽見了，登時喜上眉梢，本來他正為此憂心，現在總算去了一塊心頭大石。

「麻煩你出去一下，我們有話要說。」梓喬又緩緩說道，那守衛是何等精明，見兩人握着手，逸天又一直在她身邊服侍，心下暗笑，微一躬身就出去了，還小心翼翼地開門關門，以免外面漏風。

梓喬剛剛轉醒，周身還是無力，灶裡火堆「霹靂啪啦」地響，身上蓋着被子，手裡握着一隻也是微暖的手掌，雖看不見逸天，但想必臉上也是滿有關切之色，遭逢大難不死，心中寬慰之餘，竟是頗喜。

過了半嚮，逸天見她明明說「有話要說」，卻依然閉着眼不說話，便問：「你怎麼了？現在沒甚麼事吧？」

「沒事了，就是想多睡一陣子。還…還有誰讓你偷碰我的手了，真是不要臉。」雖然她口中這樣說，卻沒有把手放開，任由他繼續握着，逸天聞言一笑，此時自是無聲勝有聲，甚麼打不打仗、躲不躲的也都忘到九霄雲外去了。

那守衛在外頭和特斯根有一搭沒一搭的閑聊，他見特斯根相貌堂堂、氣度不凡，本以為是貴族子弟，未必就願意搭理他這區區一小卒，不料他談吐間沒半點架子，還說自己是平民出身，最恨貴族自視高人一等，未立寸功而世守爵祿，守衛登時大感親切，這天晚上好像也沒有石像鬼的聲息了。

兩人一直站到了天微亮方進屋，只見逸天握着梓喬的手，在床邊睡着了，梓喬臉色紅潤，身體當無大礙。

到了正午，二人都醒了，梓喬也能下床行走，三人便起行到碼頭乘船順着運河回維特斯洛去了。

更新啦 小弟有咩地方可以改善嘅不妨提出啦
順便都希望中意嘅可以比個正皮同埋share下

淨係想出多d文

近排都比較忙，不過都有keep住日日寫文
可能出嘅文份量會比較少d

在維特斯洛裡，有一所魔法學院，院長暨祭司長拉弗，此刻難得地正在飲酒。

「小蝶，來，乾了這杯。」

幾縷從窗簾的隙間裏透入的陽光隨即射在他的臉上，滿布皺紋的臉上笑容可掬。

拉弗手中是一杯酒，杯是銀杯，酒是上百年的佳釀，未及入口已是醇香撲鼻，他舉起了杯，正等小蝶與他碰杯。

「小蝶不會喝酒，且以茶代酒，敬師博一杯。」小蝶舉止優雅，緩緩倒了一杯花茶，稍稍揭開面具，緩緩入口，也是悄沒聲息。拉弗並非俗人，見狀也不怪罪，只是也無聲無息的飲盡了一杯。

今天正午飯點，一匹快馬自皇宮趕來報信，原來是皇室內閣的成員選定了，拉弗在看過探子快馬傳來的名單後，一言不發，神色自若地一路走回房中。剛剛坐下，就從左邊最低的抽屜裡拿出了一個酒樽，開始倒酒。

本來小蝶也是順道來送飯給拉弗，碰上了探子報信，便隨着拉弗進房。小蝶知趣地擺開食盒裡的銀碟，碟內都是些精制的糕點，三數件一碟，共是四碟。她把四碟小點擺放整齊，關上了食盒。

她記得，以前她家也有個一模一樣的盒子，和這個一模一樣，是分上下兩層，紅藍兩色，上有一花一葉兩款暗刻。兩層間左右兩側各有一條索帶，上層食盒有個小蓋，打開了便有小孔供散熱之用，上層的銅製把手有一行花紋，手工精美，不遜皇室所用的精品。不過她早年家中遭逢巨變，滿門只死剩她一個，此時觸景生情，心中有如刀割，卻盡為一張面具所掩蓋。

兩人各自飲了幾杯，小蝶知道師傅一向不會為甚麼計劃成功而慶祝，叫她來肯定不是飲酒這麼簡單。

「現在我們在皇室內部的人安插好了，你覺得下一步該怎麼做？」拉佛用叉子從銀碟中切了一小塊蛋糕品嘗，之後不再說話，着閉上眼等着她的回答。

「首先，我們現在對於皇室的情況有一定的理解了，他們要做些甚麼小動作，我們總能事先想好對策。先前他們是礙於愛麗絲的名氣，怕落下了打壓異世者的名聲，才沒有直接對我們下手。」小蝶在思索一番後，才開始慢慢梳理局面。

「嗯，畢竟當年勇者也是異世者，異世者的傳說還是挺有影響力的。」拉弗又切了一小塊放進口，微微點頭。

「那下一步，就是清除皇室在學院的勢力了。」

「不錯，那些甚麼監督委員會，是時候讓他們滾蛋了，愛麗絲一回來我們就授她一個監督副委員長的職務，那些東西對魔法一無所知，天天給我添亂，是時候借愛麗絲把他們給掃走了。」

「師傅高明。不過，那個在皇室的內應，是怎樣收買的？」

「他在家族裡一向不受待見，也就在城南近郊有幾塊田，幾間房子，家勢不但及不上族裡任何一個任官的，就是地方上隨便一個小領主也比他好多了。」

「這人本身頗有才幹，但不懂做人，不知巴結奉承，賄賂疏通，在族裡被閑置也不算冤枉，但他不甘於一輩子當他的地主，我便找上他了。」拉弗臉露微笑，小蝶卻知他並非恥笑那人，大抵是在笑皇室之失察。

唔夠喉

收皮啦肥婆
砌你模型啦 睇乜故

收皮啦肥婆

Btw 多啲文唔該

吊頸都要抖氣

「原來是他，沒想到他今日能有這般造化。」小蝶想起他是誰了，當時拉弗叫過她暗中視察他一段時日，只是她不知道他是誰。

「一年前，我教他向族裡請求個城西市集裡的差事，先別急着做官，耐心等待機會，城西裡都是些見不得光的生意居多，都是暴利，他當管帳的，由低做起，一天經手幾百金的，雖然沒有官職，但卻是實務。他整理帳目也是整整有條，總算在幾個月前，王族擢用新人，見他不錯就試着用他了，安排到財政部做文職。有我在背後指點，他自然如魚得水，升遷極快，不過幾月時光，已是年輕一輩中的佼佼者，入了內閣辦事，自此必能平步青雲。」拉弗又飲了一杯酒，心中微感得意。

「那他為甚麼還要幫我們？難道是有把柄在我們手嗎？」小蝶轉念一想，這人已居高位，始終是特拉僕家的人，未必就願意一直幫着外人。

「沒有我一開始點撥他，他是絕無上流之機的，他知恩圖報，此其一。他生為特拉僕氏，卻受盡了族人不公的對待，生於名門望族卻一直過得不如外人，心中記恨，此其二。」拉弗緩了一緩，又繼續說道：「單有此二，已足以為我所用，但他不是普通的棋子。」

「他想做當家，掌控皇室？」小蝶想到這點，反而放心，這樣他依然有求於拉弗。自然可繼續利用。

「此其三。因此，他將是我們最忠心的棋子，值得好好培養。」拉弗忽爾輕笑一聲。

「只可惜此子和大局相沖，終歸要棄子。」其弦外之音，不言而喻，兩人不約而同地分別啜了一口酒和茶。

「對了，愛麗絲和希特現在有甚麼消息？」

「不死族斥候隊全滅，特斯根順帶清理了一群石像鬼。愛麗絲因爲過度摧動魔力，一度脫力昏迷，不過已正在回來的路上了，始終有特斯根在，他們沒那麼容易出事的。」

拉弗派出愛麗絲和在信中暗示特斯根派出希特時，已料到特斯根會暗中隨行，就算他不去拉弗也有辦法要他去，二人都是珍貴的異世者，自然不能真的以身犯險。

「嗯，準備一下宣傳的文稿，這次應以表揚二人的勇氣和對國家的承擔為主，特斯根的救援就顯得無相大雅了。民眾自此也不會再聞不死族而喪膽，支持開戰的輿論也必塵囂日上，這仗怕是能打成了。」

「皇室那群人頭豬腦，以為在死亡山脈開發和出口稅上不讓步，形造和不死族開戰的氣氛就能轉移視線，蓋過民眾日漸累積的不滿。那我們就將計就計，看誰更怕打仗？」小蝶也舉起了茶杯。

兩人相視一笑，又細細商討文稿應當由何人執筆、要如何除去委員會、下一步要收買何人等。
就在這麼一間書房裡，維特斯洛的局勢正默默被繼續攪動着。

更新啦~~~~

追緊故又中意嘅朋友不妨比返個正皮啦

是文

主角戒指究竟幾時先出場

主角戒指嘅背景遲d會有介紹
不過實際出場應該要再後d

你身處異地就正皮左啦

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「喝下去。」

「不喝。」

「喝掉！」老婦直接張開逸天的下巴，強行把一碗粉紅色的藥灌進他口中，藥味像是胃裏的胃酸一樣刺激著他的食道，酸得他渾身發抖，那藥是回來後特斯根為他調配的，說是他當時心情過於激動，血行加速以致毒素游走全身，所以要喝藥排清毒素。

「好了，你可以滾了。」老婦把最後一滴藥灌進逸天的喉嚨，然後轉身就走把門重重關上，沒想到在騎士學院，連一個婦僕都如此驃悍，而在魔法學院則有小蝶一般如鬼如魅的人，兩者也許是有點相通之處。

但逸天沒有時間慢慢思考這個能寫一篇萬言書的問題，特斯根要他靜養三天，今天是第四天，他住進了一開始那間和監獄沒甚麼分別的石屋裡，不過這次有了床鋪被枕，相對舒服一些了，只是他已不能再忍受房間內局促的空氣，所以今天決定出門到市集走走。

走出石屋，日已過三竿，雖無風吹過，但冬天的寒氣還是能滲進衣服裡，站在靜寂的宿舍區裡，看着一排又一排的石屋，廣場遠遠傳來報數聲，他不過在房中待了三天，已有如新脫牢籠，說不出的自在。

出了石屋群，再走一小段路便是東邊的大門，只有一個老頭坐在門旁的小圓椅上，依着一張矮桌讀着報紙，嘴裏叼著一把木質暗啞的煙斗，吞雲吐霧的好不寫意。

「大叔，麻煩你開門好嗎？」

逸天向老伯喊了一句，其實老伯的頭髮都差得差不多了，但出於禮貌，叫一聲大叔總沒甚麼差錯。

「什麼大叔大叔的，沒一點禮貌！叫我艾爾絲蒂亞大叔！」大叔放下一點報紙，望了他一眼。

「是是是，艾爾絲蒂亞大叔。」

「哼。」他含糊地應了一聲，才放下那一大疊報紙，向大門走去。

「小子，報紙上也有賣你的新聞了！你現在可出名了！」

「我？」

「嗯嗯！騎士學院又出個知名人士了！」

老頭笑起來一口破牙盡數露了出來，還真的挺開心似的，但逸天卻聽得一頭霧水。

他往那疊報紙掃了一眼，然而他根本不識字，報紙上圖畫也沒一張。

「我女兒聽說了你，就非要來學院看看，明明長得不怎麼樣，人又傻呼呼的，有甚麼好看的...」老伯打開大門的鎖，一屁股坐回那張矮凳上，嘴裡還在碎碎念，逸天連忙走出了大門。

但是逸天並沒有想太多，如今他只想好好享受一下這難得的閒暇。正當逸天打算出門之時，身後忽然傳來了自己的名字。

「喂！希特！你要去哪兒？」

正確來說，是自己的化名才對。逸天聽聲辨人，轉過頭看，果然西格瑪正在不遠處。

兩人朝逸天走來，西格瑪一身暗紫長袍，上有金絲繡紋，平常凌亂的頭髮今天也梳得特別整齊，與以往那個不修邊幅的形象大相庭徑。而身旁一往如常是沉默寡言的查理斯，只見他也脫下了平常的訓練用皮甲，換上了絲綢製的長袍，卻沒有繡式。

「你們怎麼都穿成這個樣子？」明明平日二人穿的都是方便活動的勁裝，今天卻穿起袍子了。

「今天是緹露法亞之日，是假期。」

「誒，原來你們這裡還有紅色假期啊。」

「紅色假期？」西格瑪疑惑地問道，查理斯也注意到了，望向了他。

「啊，那是我們無主之地假期的說法…」

逸天心中一慌，幸好自己及時反應過來，沒有暴露些甚麼。

「噢，你小子這是要去哪？」

「我打算去市集逛逛。」

「真巧。」

只見查理斯和西格瑪有默契地點了點頭，接著西格瑪一把搭住了逸天的肩膀，拖着他向前走去，查理斯也在另一邊並排走着，把逸天夾在中間。

「我們也是啊！一起吧！」

「你們不用特意遷就我…」

「你小子說什麼啊！我們哪有空遷就你！」

一行三人就這樣沿着學院繞了一圈，走去城西的市集。

「你小子，怎麼第一次出任務也不和我們說說？」

經西格瑪這麼一問，逸天忽然想起特斯根在回程途中曾三番四次叮囑自己和梓喬此事應屬國家機密，只有王室，拉弗和特斯根知道他們的任務內容，但怎麼好像所有人都知道似的。

「你是從哪裡聽說的？」

「哈，報紙上都賣過了，你和天才大魔導士愛麗絲，為了守衛國家的安全，二人輕裝前去死亡山脈殲滅了一隊骨寇的斥候，粉碎了他們未知的陰謀，還聯同院長幹掉了十多隻石像鬼，愛麗絲大人還因而脫力。」其實當天發生的事和西格瑪所說的好像略有出入，實情是特斯根救了他們。

「其實...也沒那麼厲害...」逸天現時不禁抓了抓頭，先莫說報館的消息從何而來，這會個個都以為自己立了甚麼大功，要是在市集上被認出來了，免不了一番麻煩。

「想不到你小子還有點斤兩，雖然比起我還是差了點！」

「也是，你臨走前才練出基本的劍技，實力高不到哪裡去。但我看今天早上的周報都在讚揚你和魔導士長勇氣可嘉，對於別的細節和院長接應你們一事卻輕輕帶過。我猜多半是出於銷量的考量事實和報導多少有些出入吧。」

看来查理斯素來有讀報的習慣，加上他心思慎密，對逸天的實力又略有認識，略一推敲，已覺報導內容不妥，又隱隱覺得背後未必是報社編故事這麼簡單，但這又無從猜測了。

「報紙上怎麼說了？」

查理斯把今天報章的報導大緻說了一次，其中強調了不死族的斥候之精銳，二人出行時之義無反顧等，而特斯根是簡單地用「和前去接應的騎士長聯手」輕輕帶過了。逸天把當時的實情相告予二人，西格瑪自然大感意外，查理斯倒是波瀾不驚的聽完了。

出文啦~
呢幾日都好忙，所以出文時間都比較浮動，但點樣都好都會keep住每日有文出到

「這些報紙真是...寫文章的人也太不小心了，這些東西都寫不好！」西格瑪憤然罵道，儘管他平日根本不買報，都是查理斯在看時他偶爾望到的。

「你真的認為只是寫的人有問題？」查理斯低聲向他問道。

「對啊，還有編輯，也是太無能了。」

半晌，查理斯終於忍不住吐槽道：

「弱智。」

「你說什麼！想打架嗎？」

查理斯只是不以為然地歎了口氣，直接無視了憤怒的西格瑪，逸天也感覺有些不對，西格瑪正打算繼續追問，街角的轉角處卻忽然傳來了一陣香氣，西格瑪的注意力被轉移過去了。

「什麼東西，好香！」

順著西格瑪的喊聲，兩人望向不遠處的街角。原來不知不覺間三人已經走到市區，兩旁早已是一棟棟的維多利亞式房屋，街上的行人漸多，但兩旁也只是偶爾有幾個叫賣的小販，與逸天初到逛市集的印象大有出入。

只見街角搭著一間幾平方米的小帳幕，帳下的一張長桌擺著一塊塊雪白的糕點，想必香氣必是從那發出的。

受到香氣的吸引，三人走近了小帳，只見帳後連接着地鋪，裡面擺着一個小石爐，火燒得正旺，還有模具和一袋袋用布袋裝着的麵粉和糖，爐前蹲著一個中年女子，正用一支鐵棍撩撥着火勢。

「查理斯，你聞到了嗎？這些明明只是普通的糖糕，卻比我家裡用來請客的糕點都香！」

「不錯。」

感受到三人接近，中年女子慢慢站了起來。

原來她不過是服式粗糙，又戴了圍裙，才顯得老了，她面目和身姿完全沒有人到中年的感覺，雪白的肌膚上僅有幾條皺紋，樸素的農婦裝束下挺著依然豐滿的胸部，深黑色的長髮束了馬尾，髮絲不見絲毫乾燥班白，卻戴上了頭巾，只露出了了後面的半條馬尾，甚是可惜。

「哎呀，三位騎士先生你們真有眼光。要嘗嘗嗎？」那婦人向三人盈盈一笑，微一欠身，當真是風韻猶存。

「你怎麼知道我們是騎士？」西格瑪沒想到三人換了便服還能被認出來，以為自己習以為常，戴上了肩章，往肩頭一喵，卻又哪有甚麼肩章？

「這位先生穿的應是北光蠶絲。繡款的是新近流行的雁群散。這位先生也是一樣，穿的北光蠶絲，雖無繡款，但也是近來流行的樣式。這位先生的布袍...沒記錯的話，好像是幾年前風行一時的樣式，連貴族也有愛穿的，保養得這麼好，想來是先生心愛之物。三位雖然穿得時尚，但是...」她望向三人腳下，「三位出來時沒有換鞋，穿的還是騎士學員的鞋。」

她不過是看了三人一眼，便把三人全身的衣飾看清了，查理斯也對她眼力之厲感到佩服，倒是逸天暗自有些尷尬。

他這身衣服是問特斯根要的，是特斯根幾年前買小了的衣服，當時他看樣式手感都不錯，也不以為意，現在被認出來了，多少有些丟臉。

「哈哈哈！你真有眼光！沒想到一個賣糕的平民女子竟然有如此見識！」西格瑪聽她讚他衣着時尚，自然大喜，倒是讚起她來了，雖是無心之失，但言語中微有輕視之意，查理斯白了他一眼。

「失禮了。」女人淺淺一笑，雙腳微曲，雙手拉起裙擺，對逸天三人優雅地敬了個禮。

「竟然如此，能否請三位先生賞面嘗嘗小女子的糕點？」

「喲！她還會貴族的敬禮方式呢！好，本公子就嘗嘗你的糕點吧！」

看著西格瑪得意忘形的樣子，逸天和查理斯無奈地相視一笑，搖了搖頭。這人真是個得意忘形的傢伙。

「對不起啊，這傢伙無論什麼時候都會得意忘形的。請不要在意。」

趁逸天在給那女子道歉之時，查理斯連忙把西格瑪拉去一邊，免得他發作起來壞了騎士學院的名聲。

「誒！我還沒吃她的糕點呢！你幹嘛把我拉走！」西格瑪不滿地說。

「丟臉。」

「噢，難道你想趁這個時候自己吃光那些糕點嗎！真狡猾，我才不會上你的當的！」

眼看西格瑪妄想症已經病入膏肓，查理斯無奈之下只好把西格瑪再帶到店鋪身前。

「麻煩你，三份最熱賣的糕點。」

「好的，三位先生，我這就為你們包起來。」

婦人以純熟流利的手勢用紙袋分別裝起了三個白色的糕點，在收下一串銅幣之後分別遞給了三人。

「嗚，好香！這東西光是聞着就飽了，好像還有一陣玫瑰花香。」

「客人真敏銳，這是用高山玫瑰提煉后以混以焦糖作餡心，可說是城中絕無僅有的。」

「嗯嗯，這的確又很濃的玫瑰花香。不過仔細一看，這糕點的形狀有點怪呢。」

逸天不停地打量著紙袋里的糕塊，一陣熟悉感湧上心頭，這東西圓潤飽滿、豐盈彈手...

「這…這怎麼看都很像…」

「胸部。」

查理斯看了一眼，直覺地說出了這就是女人的胸。

「先生好眼力，正是胸部！」

然後三人聞言同時訝異地看著老闆娘。

「討厭啦，三位客人可沒聽說過小店的傳聞嗎？小店人稱俏張扉，是小女子一手打拼出來的糕點店，只是年輕時曾在酒館打過工，所以對於大眾的需求略有了解。」老闆娘突作嬌羞之態，側身坐在了長桌上，一手按桌，一手用手指背面托着臉頰，竟是美豔不可方物，猶勝青春亮麗，三人都看得呆了，四周更不乏被她懾得癡癡的男男女女。

「紅顏易老，畢竟生活逼人，我們風塵中人，要再找點正當營生也不容易。幸得小女子做的糕還勉強能入口，後來又受人啟發，明白到只是光是做好的糕是不夠的，終歸要花一點心思，教人吃得高興。」她反身下地，幽幽地說道，現在她臉上神色蒼涼，又是別有一番韻味。

「老闆娘背後竟然有如此淒美的故事，失敬失敬。」西格瑪馬上換上了一副尊敬嚴肅的模樣，只是其實妓女從良和淒美實在沒甚麼關係。

「我竟然有眼不識泰山，對您如此失敬。十分對不起！」

看到西格瑪忽然不停敬禮，逸天也是慌了，連忙向身旁的查理斯問個究竟。

「喂，那女人難道是甚麼大人物嗎？」

查理斯搖了搖頭，指向了正在九十度鞠躬的西格瑪。

「你看他的眼神，就知道他只是純粹被女人的胸吸引住了。」

朝查理斯的手指方向望去，只見西格瑪一個勁地再給眼前的女子道歉，但眼神卻是毫無誠意地直直盯著粗布衣裳里突出的雙峰。

「噢！果然是上天的恩賜，我西格瑪這輩子死而無憾了！」

西格瑪接著小心翼翼地捧著那塊胸部形狀的糕點，開始一本正經地胡說八道。

「你看這件藝術品是如此地震撼啊！這糕點真凸顯出了老闆娘的特征，心血結晶之作！今天也有幸吃着一塊，死而無憾，堪比進入英靈殿一般的榮幸！」

「這傢伙沒救了。」

逸天一臉木然地看著西格瑪忘我地說著那些惡心的台詞，查理斯大約是也覺得丟臉，別過了頭走開了兩步，而婦人則是格格地笑着。

「其實，一塊玫瑰餡糕也就十銅，要是先生喜歡，多多來光顧就是了。」，她突然口吻一轉，冷冷地說道，臉上卻還滿是盈盈笑意。

「兩位先生敢說剛才就沒有對小女子動過一點點心嗎？你們就不想往這對大奶子上抓一把嗎？看到了糕還不是想到奶子了嗎？口是心非，這位先生倒是誠實多了。」

這番話說得二人臉上都是一紅，霎時間支吾以對。

「不…我們沒有那種…」

此時一把清澈可愛的聲音從後傳來。

有文啦~~~

小弟寫嘅題材同風格始終都比較冷門，大家睇到目前為止有咩意見/疑問就講啦

難得一見嘅好文

thxxxxx

係咪錯覺 文量少過你個fd岀
但係幾好睇

之前系兩日出一篇，宜家系盡量一日出一篇

新讀者留名

「老闆娘，請給我們來一打的玫瑰餡糕！」

那把聲音努力從已經聚了一圈的人潮中擠到店前，只見眼前的少女嬌小可愛，長髮及肩，身穿一套青藍色絲袍。

「梓喬！你怎麼到這兒了！」

眼前的女孩正是梓喬，只見她和逸天眼神對上，先是一驚隨即臉色便是一紅。她在這裡待過一年，對俏張扉的糕點特色相當清楚，每次來買總是有點不好意思，而逸天又手抓一塊糖糕，她少不免要有一番聯想。

「你…你這傢伙怎麼會在這裡！」

逸天自然是又驚又喜，打量了一下梓喬，她已回復到先前精神奕奕的樣子，從那中氣十足的聲線亦可知。

「你們真是的，又當眾打情罵俏。」

她身後的小蝶的面具上五官紋絲不動，但從這嘲弄的語氣中可知她必然是笑着的。她穿了灰銀絲袍，足穿淺灰皮靴，確是舒適自在的打扮，看來本身也是假日出遊。

「才沒有！再說…那…那種爛人誰會想和他打情罵俏！」

「梓喬？是指愛麗絲小姐嗎？是無主之地的甚麼叫法嗎？你們兩個到底是什麼關係？」此時西格瑪把逸天拉過來低聲問道，順道以他優秀的頭腦舉一反三起來了。

也許是西格瑪聲音太大了，梓喬聞言瞪着逸天，做了幾個口型。

「你，敢，說出去…」逸天正努力嘗試解讀梓喬的唇語，「就，殺了你...」

「小子你說話啊，呆着幹甚麼，問你呢。」

「沒什麼！哈哈哈…」他先假笑數聲，「我和愛麗絲...小姐啊，目前只不過是泛泛之交，但是現在沒有外人，也不怕和你說了，其實她一直仰慕著我。」

梓喬臉色隨即一暗。

「我和她從小就認識的，那時候我長得比現在還俊，那群小女生就圍着我一個人轉，都想我親她們的小臉。她就遠遠的看着，裝出一付不希罕的樣子，但又常常借故偷偷拉我的手。」逸天心想反正是瞎編的，只要不暴露身分就好。

「那現在呢，又怎麼仰慕呢？」西格瑪聽了編的情史，大感興趣，忙拉着他追問。

「現下...你看我長得也不特別出眾，自然沒以前那麼受歡迎了，只有她還時不時的借故來找我，明明無事也強要編點事出來，把我叫住了，騎馬也是非要和我一起騎一匹馬。天天想着、盼着，不是仰慕是甚麼？」逸天說就自己也有點得意起來了，都快忘了這是編的了。

「其實她也是很好很好的，湊合着也是一輩子，就是...」

「就是胸小了點，像塊搓衣板。」西格瑪認真地打量著梓喬，其實逸天本想說她口是心非，但西格瑪所說又是實情，不經意間點了點頭。

「搓…搓衣板！」
梓喬全身一震，臉色轉為鐵青。

看來西格瑪的腦子時有時無，居然連大魔導士也敢取笑，查理斯和小蝶突然遠遠的對上了眼，心意相通，均認為西格瑪真的缺根筋。

逸天越發得意，舉起了手中的糖糕，繼續道：「你看看老闆娘，再看看愛麗絲小姐，差天共地。」

此時梓喬的臉色已陰沉至極。

「你想像一下，夜闌人靜，你摸黑上床，一抱上去，說不定男的都更有手感，那有甚麼意思？」

「對對對，換成了老闆娘那就不一樣了...」

逸天依然和西格瑪沉醉於胸部的評比之中，兩人你一句我一句的評論着，全然不見梓喬氣得發黑的臉。

「討厭啦，你們真壞。」這樣的場面，老闆娘早就遇過不下千遍了，這嬌嗔之態也是駕輕就熟，說來就來。

此時查理斯乾咳一聲，逸天才回過神來，只感覺一陣寒氣朝自己撲來，看向梓喬，魔杖已不知何時緊握手中，杖中已經散出淺淺的冰藍色水氣，而身旁的小蝶則是識趣地退開了幾步，等着看戲。

「希特先生，原來一直以來都是我一廂情願，還真是對不起了。」

一種不祥的預感閃過逸天的腦海，這才發現自己闖了大禍。

小蝶聞言緩緩抽出了她長四尺的魔杖，看戲歸看戲，還是有需要保希特一命的。

她深知愛麗絲貴為大魔導士，加上本身自視甚高，被這個據她推測是前男友的希特一通數落，說得好像是愛麗絲倒追他一樣，還要附和着一個智障一般的騎士學員公然對她評頭品足，當當大魔導士，甚麼時候輪到兩個騎士學員來嘲笑了？

更何況，現在她對希特餘情未了，西格瑪對她評頭品足事小，希特附和事大。

「近日，我深感自己實戰經驗之不足，今後應當多對人練習魔法，而非一味研讀典經。」

「哈哈...我們練劍有時也要找人拆招，那確是必不可少的。」

逸天嘗試笑得像特斯根那張笑臉一樣，但難以蓋過心中的驚惶和懊悔。

查理斯不動聲色，把西格瑪拉到後面去。

「還望希特先生見諒。」

梓喬向逸天報以一個燦爛的微笑，一條水柱同時轟然朝他射去。

「饒命啊啊啊！」

一聲哀嚎劃破了緊張的氣氛，響遍了維洛斯特的市集，眾人都往這邊張望，老闆娘一邊看戲一邊把面糊倒入模具。

預告：跟住落來將會進入第一部嘅尾聲

感謝一路追故到宜家嘅朋友

完左第一部之後將會過一段時間先出到文，因為要仔細安排返d細節、伏筆，同埋之後會陸續有新人物出場，角色設定、劇情方面都要不停調整

順便提一提連登 紙言系每日同步更新

有d野想問下大家意見~

小弟諗住同時開始寫第二個故仔，應該會系現實愛情類嘅題材，文句應該會照樣以書面語為主，

但對話會改成口語，大家點睇

預計會系短篇

唔好啦 喱篇文岀多d開心d
寫新文擔心產量

我想睇呢個故多過愛情故

btw系->係/喺

系？

打錯字

睇完個序好似見到自己咁

何解呢壯士？

近排分左手 雖然無主角咁淒美 但係我一直ff佢仲係鍾意我

仲鍾意佢就去追返佢啦

係好鍾意 但知自己比唔到佢想要嘅野
應該係話我根本唔知佢想要乜

呢d野都係要靠自己去觀察wor

真係好鐘意佢嘅話，就全力去追返佢

從生活細節開始觀察佢想要嘅野啦

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
一襲黑衫，一雙黑布履，一件連帽黑斗篷，把整個人包覆着。

在城西市集裡，認得他的人不多，但總是有一些的。他隔個三五天就往賭場去，每次總是贏多輸少，認得他的人，都試過跟着他押，但那幾局卻一定輸多贏少，賠得乾乾淨淨，臉如土色，到頭來只有便宜了莊家。

他這般贏錢，本來開賭場的定要不喜歡，但他每次贏錢，多會帶着一群跟着他押的人大輸特輸，自己贏錢又必請人喝酒，還遍請全場。酒館和賭場的老闆來來去去也就那幾個，多是兩者兼開，在賭場內賣酒，他自己帶走的錢不多，一部分還是流回了商家的口袋裡，月尾結帳，盈餘還小有增長，賭場的大門才總是為他而開。

那人在城裡出現也差不多有兩個月了，從來都是獨來獨往，絕少與人閒談，只知他大約住在城西黑市裡，多半是不知從那裡來的流民，也算是近來城西中最神秘的人之一了。

今天是緹露法亞之日，賭場全日開放，卻不見他前去發財，身邊跟了一少年，和他差不多高短，身材要稍瘦一些，也是黑髮，面相二十歲上下，衣飾平凡至極。

有些眼尖的認得他以前是守城門的衛兵，也不知怎的和黑衫客扯上關係了，但黑衫客默默的走着，他一路跟着，難得地黑衫客居然和那少年說着話。

長街上疏疏落落的攤子聽不見吆喝聲，附近的一個攤子上，數份烤魚在炭爐上翻來覆去的烤了七八遍，錢袋的破洞中還是甚麼也沒機會漏出來，攤主是個赤腳的小孩，身上那件破衣集髒黑臭亂殘於一身，也就勉強遮住了身體，快要掉落的碎布在寒風中飄揚着，雙眼對黑衫客和少年閃亮着誠懇的光芒。

一個人，稍有同情心的，都難免會可憐一下他。

「真是可憐。」黑衫客吐出了這麼一句話，卻是面不改容地走開了，那片烤魚在寒風中繼續在冷掉和翻熱中輪迴。

少年跟上走了兩步，總算忍不下心，回頭買下了烤魚，那小孩笑着哭了出來，幾點淚花、一排白牙、一盤炭火一同在凜凜寒風中閃爍着。

少年叼着已經變成魚乾的烤魚，追上了黑衫客。

「在學院裡過得怎樣了？」黑衫客說話聲線雖不響，但聽着還是很清楚。

「還不錯，同學們都很照顧我，不過...」

少年聲線柔弱，倒還像不到十歲的孩子，吞吞吐吐、言欲又止的。

「勤練功，多讀史，其餘的事情不必掛心，按步就班即可。」

黑衫客接後也不多言，少年也沒有再追問，忽然一條街尾傳來一聲慘叫，伴隨着一陣哄鬧。

「那鐵匠也不知道會不會開店，除了打鐵，他吹牛也是一絕。」

黑衫客對街外的騷動置若罔聞，還是繼續在長街的一片冷清中穿行，向鐵匠的店走去，少年也只好跟上。

「佚，你剛才為甚麼不幫幫他？他很可憐啊！」

少年總算鼓起勇氣問了黑衫客，在他的認知中，黑衫客並不是甚麼冷血的人。

「簡單來說，因為我沒有責任這樣做。魚乾好吃嗎？」

「挺好吃。」

「那就專心地吃好了。」

兩人就這樣一問一答地消失在街角盡頭。

各位出文啦

最近幾篇都好似無乜內容 悶左少少
可能係鋪排 但等左幾日睇呢d 有少省灰

冇錯 宜家呢到暫時係鋪排預計再過少段就開始介紹戒指同埋另一場打鬥啦

---------------------------------
「真是的！為什麼我打完你還要幫你療傷！」

梓喬嘟起嘴，聲音中充滿了不滿。

「你別說得好像你自己就沒問題似的好不好！」

逸天好沒氣地摸著自己胸膛，剛才被水柱打中撕心裂肺的痛楚雖然已經消失，但還是隱約有陣痛充斥著胸口。

「哪有人會隨便用魔法打人的啊！我剛才可是肋骨都差點被你打斷了！」

「那…那都是你的錯！搓…搓衣板什麼的…」

梓喬漲紅著臉朝逸天叫回去，她也為剛才自己出手過重而後悔，反應過來後馬上跑去幫逸天療傷。

「那你也用不着打人啊！」

其實逸天心裡突然生出一絲怯意，面對實力差距懸殊的梓喬，她稍不順意能抬手就打，以前兩人還在一起時倒是未有顯露過半點，現在這個樣子，往後的日子怕是難過了。

「好了好了，這裡有很多人看着呢。」西格瑪尷尬的勸架聲打斷了兩人，他們身周已圍了一圈人，自然是聚過來看個熱鬧的，查理斯和小蝶都潛藏在人群中了。

「聽說是情變…」

「怎麼鬧成這個樣子，真不像話…」

「我看多半是那男的非禮了女的被揭發了...」

眾人七嘴八舌，眾說紛紜，好不熱鬧，好不暢快，老闆娘則借着這波人流，比平日多賣了三盤糕。

隨着民眾越聚越多，兩人漲紅了臉，尷尬地在西格瑪等人護送之下迅速離開。

好不容易逃離了事發地點，西格瑪才開始抱怨道：「你們兩個也收斂一點！剛才差點把我也拖下水了！」

「下次再這樣我就叫師傅沒收你的魔杖。」小蝶從人群中鑽出來，冷冷的拋下這麼一句話。

只有查理斯依然一聲不響，在後方的人群中跟了出來，突然一陣叫罵聲從市場方向傳來，而那邊的人群也沸騰了起來。

「你這潑皮、無賴，你差那幾個錢收屍嗎？」一個老婦尖聲叱罵的聲音傳來，讓逸天一行人不禁好奇到底發生了什麽事。

「噢噢，前面是又發生了什麼事嗎？這次是打架還是圍毆？」

西格瑪迅速回復正常，一副興趣盎然的樣子，順著人群方向跑了過去，查理斯見狀也默默跟了過去，並沒有指出其實圍毆也是打架。

「愛麗絲，你和你的愛人待在一起吧，我拿糕點回去給師傅。」小蝶揚了揚手中不知何時從俏張扉那兒買了的糕點包，便轉頭離開。

「都說了我和他沒關係！」梓喬的臉又是一紅，卻未得到答覆，小蝶身影已消失在人海中。

梓喬轉過頭嫌棄地瞧了瞧逸天，以盡可能淒涼悲切語氣歎道：「蒼天啊，我上輩子到底作了多少孽，也會淪落到要和他走在一起...」

「我也不知道我這是甚麼報應…」逸天也是鬱悶不已，近來和她在一起，不是捱打受氣就是被她蓋過了自己，就沒甚麼稱心如意的事。

「好呀，我是你的報應，那你給我走啊！」梓喬也是無名火起，當場就發作起來了。

「你能不能別這樣任性。」逸天也終於忍不住，開始有點生氣地抓住了梓喬的手臂。

「幹嘛…放開我！」

「你能不能控制一下你的情緒。」

「你以為你是誰，要你管！」

半晌，逸天緊握的手掌鬆動了。

「好呀！隨便你！」

梓喬奮力一甩，掙脫了逸天，絲袍的袖子在他手中滑過，梓喬便消失在人群中了。四周都是行人，車水馬龍的，隔得一陣，也就無從追上了。

出文啦

咁就走咗

梓喬奮力一甩，掙脫了逸天，絲袍的袖子在他手中滑過，梓喬便消失在人群中了。四周都是行人，車水馬龍的，隔得一陣，也就無從追上了。看來梓喬是真的生氣了，雖然有點後悔，但在這短短一段日子裡，自己先後被她打過三次，還要受她的氣，以前她可沒這麼任性。

以前，她裡裡外外都嬌小玲瓏，仿佛是琉璃瓦堆出來的，生怕輕輕一撞就散了，她經常對他笑，笑起來很甜，甜得潤人，輕聲細語，更別說是動手打人了，蟲子都沒見過她拍死一隻。

是她變了？還是以前他根本還沒了解她？

生而為人，逸天也有尊嚴，也有感受，現在自尊不容許他再妥協了，不能再被一個不懂得尊重自己的女人踩在腳底下。逸天也是氣鼓鼓的走向西格瑪他們的方向。

撥開人群，卻傳來鐵匠那把粗豪的聲音。

「你才差那兩個錢找鴨子吧，不過看你這鬼模樣，怕是要嚇得人家倒貼着讓你滾蛋。」

「買就買不買就滾！這一點錢也省，活該你找不到老婆。」賣菜的老婦反倒是笑了起來。

「好好好，買就買，買不起嗎我？」

還沒說完，老婦就把一小個翠綠的瓜擲向鐵匠，鐵匠伸手一撈接着了。

沒想到在這裡再遇到鐵匠這沒頭沒腦的傢伙，自然是又驚又喜，見兩人吵完了，連忙撥開人群找他，而隨着一場小吵的結束，看熱鬧的人群也開始散去。

「鐵匠！」

「誰？」鐵匠聽見有人喚他，轉頭四處張望，就是沒看見已站在他正前方不遠處的逸天。

「哎，好巧啊，你也來買菜？這婆娘的菜其實還不錯，我們就是無聊吵着玩的，哈哈。」

鐵匠摸了摸開始有點乾淨的後腦，他也對中年脫髮有點煩惱，只是心愈煩，煩惱絲愈少，一點辦法也沒有。

「不是，就和朋友隨便走走，剛好碰上了。對了，上次那把劍，多謝了。」逸天正想回頭把兩人叫過來，西格瑪和查理斯已經在身後了。

「鐵匠你好，我叫查理斯。」

「鐵匠是吧，我就是大名鼎鼎的西格瑪。」

鐵匠對查理斯漫不經心地應了一聲，對西格瑪則是直接無視了。

「來來來，到我店裡坐一下，我給你們說個故事。」鐵匠拉着逸天的手走了開去，兩人自然跟上了。

「那個小名尿壺的西格瑪，缺根筋吧，你從哪裡認識他的？」鐵匠低聲問道。

逸天醞釀良久，答道：「他也是騎士學員，還是貴族，就是人有點蠢。」

「他媽的，人傻錢多，那我不敲他一筆還是人嗎？」鐵匠其實也不是貪心，只是機會難得，實在是忍不住要試一下。

到了鐵匠的店門前，卻見已有一人身穿黑衫，一人穿灰布衣，正在門前等候。

眼前的黑衣人身披黑袍，靠在墻邊便是和墻壁融為一體，和眾人眼神對上，略帶鬍鬚的臉上也並沒有太多表情，只是嘴角微微一動，隨即向眾人走來。

而那灰色布衣的人看上去則年輕許多，和逸天一行人年齡相仿。看著黑衣人移動，便跟了過來。

逸天記得黑衫客叫佚，上次在酒館裡見過的，是個歷史學者，身邊的少年好像有點臉熟，但自己肯定不認識他。

「佚？你來買武器嗎？」

「正是，近來發了一點橫財，又沒說多少真話，正好夠錢送把劍給他。」

佚指了指身邊的少年，那少年則上前向逸天微一點頭。

「我叫樺凡，是和希特先生你同一天進入騎士學院的，不過以前沒怎麼見過。」

難怪會有印象，在學院裡見過一兩次也是不足為奇，但樺凡又確是太普通了點，很難令人留下印象。

「你好，其實叫我希特就可以了。」

對象向自己打招呼，逸天也禮貌性地和樺凡握了手。

「這不就是那個賭神嗎？哎呀，今天咋不去賭錢啊？」

鐵匠時常在各大酒館流連，一見就認出佚了。

「過譽了，嚴格而言，我是一名歷史學者，賭錢只是我的副業，不過其實也無所謂。」佚正色向眾人道。

「佚先生是歷史學者？請問佚先生研究的是哪一方面的歷史？」查理斯對佚微一躬身，佚笑道：「甚麼都研究一下，學養粗疏，聲名不顯，不然也不用賭錢為生了。」

未等查理斯接話，西格瑪便道：「那賭錢不就是你的正職嗎？」

佚並沒有理會，似乎連目光都不屑於在他臉上轉過，轉向鐵匠作了一躬道：「今天還有營業的吧？」

「當然當然，只要有客人，鐵匠我什麼時候都開店！但別想我給你打折罷了！哈哈！」

鐵匠抽動著手上的一大把鑰匙，在大鐵門前搗鼓了好久，終於聽到解鎖聲后，一把推開吱吱作響的鐵門，大步走進店內。

眾人隨著鐵匠走進鋪子內，已不復見上次鋪子內塵封四方的景像，兵器櫃上一塵不染，一把把武器閃着精光，看來以前只是因為鐵匠久未開過鋪子。鐵匠緩緩走向櫃檯後面，隨手抄起了一把長劍，開始用一塊布揩着。

「小店最近忙着翻新，一部分的武器收進了倉庫，你們想要什麼直接和我說吧，」

樺凡看向了佚，然而佚只是一臉漫不經心地打量著展示櫃里的刀刀劍劍，不時翻弄一下，要不就是捻着劍尖看了一眼又放下，絲毫沒有理會樺凡的勢頭。

「我…先看看吧。」

西格瑪雖然說是出身貴族，甚至是軍事家族的後代，但西格瑪和查理斯也被墻上展示品震驚了。一般來說，普通的武器店的庫存絕無可能如此般種類豐富，十八般兵器樣樣俱全，件件精良，一摸就知是精鐵打的，品質上乘，小小一間鋪子竟可媲美皇室的兵器庫。

但逸天完全沒心情欣賞這些武器，雖說自己並非十分理虧，內心又十分清楚那只是一氣之下的衝動罷了，但始終放了狠話說不再理會梓喬。自己已經虧欠她太多了，在她春心初動的時候，是自己不負責任傷透了她的心。現在說要帶她回去的又是他，責任總是要負的，他很清楚梓喬是相信自己的，哪怕他當時根本對這個世界一無所知，那是一種出於愛的無條件的信任。

其實，他們很需要坐下來好好談一下，但要回去找她自己又毫無方向，魔法學院嗎？但剛才梓喬離開的方向和魔法學院相反。逸天仔細考慮了每一個自己認知的地方后，想到她必定比自己清楚城中各去處，大海撈針實是無用，又是無奈地歎了口氣。

眾人並沒有察覺到逸天的垂頭喪氣，樺凡，西格瑪等人則是目不暇給地尋找著自己感興趣的兵器，而鐵匠則是一臉驕傲地擦著兵器，偶爾自豪地介紹幾句。這時，小店外面忽然響聲大作，佈滿灰塵的鐵門被從外推開，發出「吱吱」的摩擦聲。

映入眼簾的是一身黑袍金帶披風的金髮男子。

「特斯乾，什麼風吹你過來了。」

鐵匠不以為然地瞧了忽然出現的特斯根一眼，又繼續埋首於清潔兵器之中。

「騎士長好！」

西格瑪見狀連忙行了個騎士禮，而查理斯也微微點了點頭。特斯根掃了一眼小店裡的眾人，在佚身上定了好一會，最後眼光落在逸天身上，露出了淺淺的笑容。

「乖徒弟，走，我有個驚喜給你。」

由於平時在緹露法亞之日特斯根應該是終日埋首於自己的書房之中，因此特斯根意想不到的來訪自然讓最清楚他習性的逸天訝異。

「師傅你怎麼來這裡了？」

「嗯…很快你就知道了。」

但逸天卻完全沒這個心情去猜，特斯根看到逸天沒精打采的樣子，也大概猜到了些什麼。
「跟我走吧，先去找愛麗絲小姐。」

「什麼？」

逸天眼前一亮，不可置信地望著這個總是把微笑掛在嘴邊的男人，不過真是哪壺不開提哪壺。
「看你這個樣子，又激怒大小姐她了吧？」

逸天默認了，只是也不是他單方面的責任。

「我知道她在哪，趕快吧。我還有很多事要跟你說。」

說罷便拉著逸天走出了武器店，隨著鐵門再次緊閉，一副完全搞不清楚狀況的西格瑪才回過神來。

「查理斯，他們是要去哪兒？」

然而他並沒有得到回應。

店裡已不知何時只剩下西格瑪和鐵匠兩人，和一堆華麗的兵器。

「白癡！你朋友剛才跟著佚他們走光了！」

鐵匠無奈地看著西格瑪，碎了他一口。

走出武器店，只見眼前已是兩匹高大壯實的馬匹在迎候，特斯根跨身上了其中一匹，拍了拍另一匹的馬背，向逸天叫道：「快點，我們去魔法學院。」

「不是說找愛麗絲嗎？」

「到了魔法學院就看到她了。」

「可是我明明看到她走了反方向…」

「沒時間解釋了！」

特斯根厲聲一吼，逸天馬上識趣地跨上了馬背。

「快跑！」

兩人用腳輕夾馬肚，馬匹低鳴一聲，隨即快步奔馳在石板路上，一路煙塵滾滾，民眾都習慣了，自然而然讓出了一條路。

特斯根讓坐騎已最快的速度奔馳，不一會兒魔法學院高挺尖長的塔頂已經映入兩人眼簾。

「師傅，到底是怎麼一回事？」

「剛才收到皇室的密報，說北方的盡頭谷出現了一道不尋常的光芒。」

雖然逸天對這個世界的認知並不多，但從特斯根臉上嚴肅的表情感覺到事情非同小可，甚至嚴重於上次的殲滅任務。

「那光芒據說是無盡的黑暗組成，不，準確來說應該是無盡的虛無。就像是一個空洞而巨大的空間，吸收著一切的光芒…恐怕是四界之戒。」

「四界之戒？」

「我也不清楚那是什麼，那是傳說中的寶物，擁有摧毀大地萬物的混沌力量。」

「那道光並沒有持續多久，但如果持續下去的話，那力量大到能把任何東西吞噬於其中。是一件讓大陸陷入無盡的恐懼和戰火的事物…如今它的出現，代表大審判將要再次到臨。」

兩人已經抵達魔法學院門前，特斯根跳下馬背，快步走進學院，逸天尾隨其後，嚴肅緊張的氣氛不知何時已包覆著逸天。

「大審判是什麼？」

此時主塔的門前傳來一把蒼老卻凌厲的聲音。

「接著就交由我說明吧。」

映入眼簾的是手持魔杖，一身淨色灰袍的拉弗。

主角戒指嘅簡介終於出現啦~

前兩日有d事不得不處理真係無時間出到文

巴打唔好咁灰住，唔好放棄追文啊

各位，多謝你地追故到宜家，第一部分嘅故仔終於要進入尾聲啦。不過作為長篇故仔來講，呢個依然係故仔啱啱嘅開始...

呢個故仔劇情將主要環繞異世界，逸天，梓喬同埋四界之戒。至於長度大約係幾長，目前都未有預算~ 但至少會寫返一年兩年，再因應到時嘅劇情同埋讀者再決定故事嘅長度啦！

我對呢個故仔嘅用詞遣句，ideas同埋寫作嘅契機就會留返係第一部分完結後嘅後記再講！

記住連登紙言同步更新ga~

有文 我愛樓主.jpg

加油 幾好睇，高質
兩年後再睇

多謝

小心呀樓主
上面比詠詠出街係著紫色衫架
唔好著橙褲呀

咩玩法

心理時鐘既玩法

食屎啦死聲音

唔想食你 不了

------------------------------------------------------------------------------------
自從和逸天不歡而散後，梓喬的一直悶悶不樂。

本來打算四處走走，由城西繞到城東，走過了十幾條街，俱是一片繁華景象，卻是索然無味，平日想過要買的衣裳，件件都覺庸俗不堪入目，烤得噴香的肉串嗅着就是沒有食慾，口袋裡的一串銀幣都沒拆開過。一肚子氣無處宣泄，只有一路繼續走，回過神來時，自己已經在魔法學院的草地上。這裡的草坪四季長青，就算現在入了冬也不見絲毫枯黃，只是沒有了春夏時節的草青氣息，深吸一口，還是難平胸中怨氣。

那麼喜歡大胸，去找那個什麼緹露伊就好啦！緹露伊溫順善良，一點脾氣也沒有，老板娘則是身經百戰、風情萬種，分分鐘連魂都被懾了去。

梓喬在生逸天的氣，但更生自己的氣。

這傢伙開始得意忘形了，敢在眾人面前下自己面子，甚是可恨。但反過來一想，她為甚麼要在意他？

我為什麼會在意他嫌棄我胸小…為甚麼我要為他生氣？

梓喬一陣氣悶，手中魔杖重重在地上一頓，又覺不夠，連着頓了幾下，才好受了一點。

不對，我當當大魔導士的身材，豈是區區一個學員能夠污衊的。一定是我自尊心受損，我怎麼會對他再動心呢。

她思來想去，終於發覺騙人容易，騙自己難，又舉杖往地下一陣猛撞出氣。

遠處傳來細細的腳步聲，梓喬抬頭望去，撥好頭髮，整了整微略皺起來的袖子，勉力把煩躁至少從外觀上隱藏。

小蝶走了過來，沒有起伏的聲音自那張冰冷的面具下傳來。

「師傅說有急事，叫我和你趕快過去。」

「反正都是些偵查之類的小事吧，你去辦就是了。」

「這次不一樣，事情關乎到人界，甚至整個大陸的命運。」

梓喬心中一驚，她知道小蝶不會誇大其詞，如果真如小蝶所說，自己實在不能再發脾氣了。

梓喬連忙隨着小蝶走進了塔內。
--------------------------------------------------------------------------

拉弗手一揮，古舊沉重的木門緩緩打開，發出「吱吱」的摩擦聲，一陣古檀木的香味撲鼻而來。

拉弗的房間的陳設和逸天初次訪問時差不多，海量的藏書比起特斯根的書房有過之而無不及。本來這房間足有三米高，五米多闊，只時左右各兩個大書櫃，兩個一組背對着拍成一個大櫃，像極了圖書館裡的擺法，把中間的走道擠得只剩不足兩米，現在多了幾堆書在中間一堵，成了一條凌亂不堪的羊腸小道。

特斯根見平日井井有條的書房亂成這樣，看來拉弗也很為這次的異像擔憂。

小蝶和梓喬早已在書房盡頭的書桌前靜候，見到拉弗帶著二人回來了，小蝶便是對特斯根尊敬地鞠了個躬，而梓喬則在看見逸天的一刻，眼神稍一對上就移開了，但依舊朝特斯根優雅地行了個禮。

「師傅，您把我和愛麗絲叫來是為了什麼事？」

「嗯，北方的盡頭出現了一道光柱之事，想必諸位也有所聽聞。」

眾人包括梓喬也點了點頭，在經過剛才小蝶簡短的說明后也大致猜想到這事非同小可。

「那是一道漆黑的光柱，吞噬著四周的萬物。」

拉弗咳了一聲，緩步走到窗戶旁，繼續道：「據邊境守衛報告，當時風雪大作，不遠處的天空忽然出現一條黑色巨柱。那光柱足一公里寬，高聳入雲，先是四周的雲層和風雪被卷成漩渦型，融入光柱之中，隨即四周的樹木也被捲入其中，成了一片白地。約莫一分鐘后，黑柱憑空消失，又和先前一樣風雪大作。」

說及此處，眾人的神情也變得凝重，逸天更是忍不住倒抽了口涼氣，單單是想像當時的情景已教人感到無力了。

「那兒本來有個小村莊，在短短一分鐘內竟然消失得無影無蹤。守衛到達現場時，只發現一個無底大洞，四野無人，一片死寂。」

拉弗盡量用輕描淡寫語氣帶過此事，但眾人都清楚村裡幾十條以至上百條鮮活的生命，就這樣消失了。

「太誇張了吧…就算是掌控者也無法召喚出這樣的龍捲風！」

梓喬也甚是驚訝，以自己這一年來學到的知識來說，這樣的現象非魔法所謂莫屬，但按理說就連掌控者也難以有足夠的魔力召喚如此龐大的龍捲風。

「許多人也認為那是一個龍捲風，但我卻另有想法。」

拉弗十指交叉疊在一起，語氣也變得更認真了。

「那光柱應該是四界之戒再度現世的象征。」

「四界之戒，不會吧...」

逸天注意到小蝶的身子一震，想必面具下的表情甚為驚訝。

「我研究過魔法史，在找你們之前又翻過了好些古籍和精靈族的史書，如果守衛的描述正確無誤，那恐怕的確是四界之戒。」

「混沌魔法應該早就絕跡了！」

「我也希望如此，但你我同為魔法師，應該知道三屬之中，根本沒有魔法能有如斯威力。」

拉弗隨即乾咳一聲，轉而望向逸天。

「作為異世界人的你並不了解，抱歉沒先為你說明。」

「這個世界的魔法系統一共由五個屬性組成，分別是火，水，木，光和暗。然而能使用光和暗魔法的人絕無僅有，據說能使用光魔法的主要集中在精靈族，而暗魔法則是無從稽考。」

「每種屬性中都有一種特別的魔法系統，威力遠比普通的魔法強大，火為黔焰，水為飛瀧，木為蒼穹，而暗屬性則為混沌。混沌力量本應在上次大審判後絕跡了，已經數千年沒出現了。」

拉弗撫弄著自己的鬍子，隨即陷入沉思。

「而四界之戒則是混沌力量的來源，擁有吞噬一切的力量。」

特斯根接過拉弗的說明，只見他收起了一貫悠然自得的笑容，取而代之是的恐懼。

「在數千年前，大陸上各種族曾為了爭奪資源和土地而互相討伐，其中以矮人，精靈，人類，半獸人為較強的幾個種族。大陸陷入一片混亂，生靈塗炭，赤地千里。其中以精靈族最為強盛，他們善用魔法，能以少敵多，是以也順理成章地佔有了自南面到中心的大量土地。而其中以一個叫托爾福的精靈力量最為強大，他精通五屬魔法，戰鬥時各屬魔法如運掌中，而且其魔力之強大，宛如和魔法融為一體。」

「儘管他已掌控他並不滿足於掌控五屬性的力量，他要追求更高的境界，他要天下無敵，要震驚整個世界，甚至要能在彈指之間摧毀它。」

「察覺到他野心的精靈王隨即以叛國罪的名義清算他，以黔焰焚燒他及其黨羽。一夜之間，他由精靈族最驕傲的魔法師淪為被放逐到北方盡頭的流民。」

說到此處，特斯根甚為失落，頓了一頓才以凝重的聲音說道：「但基於他以前立過軍功，精靈王不能名正言顺地殺他，留了他一命，但托爾福為了報仇在北方潛心修煉十多年，最終參悟了混沌的奧秘，運用混沌力量創造了混沌魔法，以及混沌魔法的來源，四界之戒，自此，便一發不可收拾。」

「復仇的暴風自北方席卷大陸。混沌力量所到之處一切都被吞噬於黑暗虛無之中，任何魔法，武器在混沌面前都毫無用處。托爾福帶着他的軍隊橫掃了一個又一個城市，被稱為貝爾克思，有惡魔之意。終於精靈聯合矮人，人類，天使族組成聯軍，與托爾福的勢力在盡頭山脈之後進行決戰。托爾福最後在各族高手的圍攻之下被天使族以混沌之劍砍下首級，而他死前則對天使族落下咒怨，讓其族人自相殘殺。」

「那結果天使族怎麼了？」

逸天聽的脊梁骨發涼，但特斯根說得引人入勝，讓他忍不住追問下去。

「天使族果然最後出現了內鬥，在戰後因族內領土的分配而開始分裂，中間過程不詳，但最終各派系鬥得兩敗俱傷，整個文明毀於一旦。而四界之戒則隨著托爾福的死亡而消聲匿跡，幾千年來從未有所聽聞。」

「順帶一提，北方的無主之地有別於東方的無主之地，它以前並非寸草不生，但托爾福死後的混沌之力久久不散，整個地方變得死寂荒涼，怪異可怕。」

拉弗忽然搭話，只見他手中已多了一本厚厚的皮革外皮的書，他隨手一揮，書頁馬上猶如被狂風吹襲般翻動不息，隨即又在某一頁忽然停了下來。

「看，這裡寫四界之戒本身擁有意識，它千年來下落不明，讓大審判成為一個傳說，如今它再次出現，恐怕是要尋找它的主人。這里便描述了它出現的光景。」他手指在書頁上移動，在某處重重的戳了一下。

「恐怕…我只是說恐怕…」

「大審判將要再次出現，到時你我將無一倖免。」

書房霎時一片死寂，只有眾人緊張絮亂的呼吸聲，過了半嚮，拉弗的聲音再次劃破了安靜。

備註：托爾福&貝爾克思是小弟自己翻譯的譯名，原文為德文Teufel & Böse， 前者為惡魔之意，後者為邪惡之意。

「不過根據研究，大審判並不會馬上出現，現在只是光柱出現了，其他的異象還沒發生，真正的大審判至少會在兩年后左右才出現。」

眾人聽到拉弗這麼一說，才鬆了口氣，緊張的氣氛一瞬間消失殆盡。

「什麼嘛，說那麼久是要嚇唬我們嘛，還以為明天就世界末日了。」

逸天才剛開口，馬上又被拉弗打斷：「我並非危言聳聽。北方盡頭，也懷疑是四界之戒的出現之處，那一環的生態環境已被打亂，在該地棲息的雪人發瘋似地四處破壞，因此你們這次的任務將是剷除那些神志錯亂的怪物。」

「這是一宗很容易的任務，但是你們要小心四界之戒的再次出現，莫要枉送了性命。」

誒，這傢伙該不會又想叫愛麗絲去做那麼危險的事吧！

念及此處，只見拉弗瞄向了梓喬與逸天兩人，逸天心頭便是一陣憤怒。上次無端端被拉弗派遣去殲滅不死族，險些送了性命，這次又是讓梓喬去執行的話，逸天可要幫她推掉。

「你們不是有很多魔法師和禁衛軍嗎？讓他們去不就好了…」

「吵死了！我去不去和你有什麼關係？」

梓喬突然其來的發言讓逸天大吃一驚，小蝶注意到拉弗的眼珠快速地溜了一圈。

「什麼？上次如果不是特斯根幫忙，我們早就死了！」

「我死了也是我的事，反正你也不想理我。」

只見梓喬賭氣般把頭別了過去，讓逸天霎時氣得無言以對。

「你…這可不是鬧脾氣的時候！」

「吵死了！你不想去就別去啊！我是大魔導士，有責任維護這個國家的安全！」

「你…」

逸天腦袋一片空白，完全不明白梓喬在想什麼，如今將是關乎性命之時，竟然還是鬧著脾氣。

「好啦好啦，兩位別太激動。我有說讓梓喬獨身前往嗎？」

拉弗平和的聲線打斷了正要升溫的氣氛，逸天狠狠瞪向拉弗，拉弗看着逸天的眼睛，雙目不怒自威，懾得逸天把頭別過去了。

「放鬆點，年輕人。小蝶，你和樺凡將會陪同愛麗絲一同前往北方。」

「樺凡？」

一陣熟悉的感覺閃過逸天腦中，這個名字讓他有一種好像在哪裡聽過土的感覺。

「沒錯，就是樺凡，他和你同期進入騎士學院，應該見過了吧。」

拉弗以魔杖指向門口，轉頭望去，只見一位身穿皮革皮靴的棕髮少年站立在門前，身影甚是單薄。

感受到眾人的目光，少年隨即尷尬地舉起了手，以生硬的聲音打著招呼。

「院長、大祭司。希特先生，我們又見面了。」

「進來吧，接下來我們正要交待這次任務的細節。」拉弗打開了桌上的一卷地圖，招手着樺凡過來。

「對了，佚呢？」

逸天總覺得這個剛剛才見過面的人好像少了點甚麼，想了一下，剛才同行那個叫佚的黑衣人似乎不在樺凡身邊。

「不知道，一出店門他就不見了，平常他也是這樣神出鬼沒的。」

樺凡所言也頗為合理，逸天點了點頭后也不再言語。

「這次你們沿官道北上，到了葛屯一帶稍作補給，然後直奔盡頭谷。盡頭谷前的一帶都是杜盧人的勢力所在，他們世代居於雪山，但性格熱情好客，加上你們這次將會獲發皇室的令牌，能讓他們充當嚮導。」他的手指由中心的維特斯洛一直上移至北方的山脈圖形，衹見山脈特意用上了白色標示，拉弗用手指頭挫了挫山脈，繼續道：

「雪人身材高大，周身厚毛，你們要是見了發瘋的雪人，一律擊殺即可，切忌心慈手軟。愛麗絲，你副委員長的職務，我會交由他人負責，不必掛心。」拉弗在說這幾句話時，雙眼一直往梓喬臉上瞄，像是始終放心不下而梓喬則因自己再次被賦予任務而顯得不安，目光雖然一直望著拉弗，但眼神空洞無神，直到小蝶手肘輕輕碰了她腰，才 啊 的一聲回過神來。

「是。」梓喬輕輕應了一聲，隨即低下頭繼續露出一副沉思著什麽似的樣子。

「其餘的事，小蝶會處理的了。諸位好好休息一下，後天就出發。樺凡，此事的前因後果，特斯根會稍後向你解釋。」拉弗把地圖卷起來后，小蝶也一言不發地出去了。

其餘眾人見拉弗開始在翻書，也不再留，梓喬、樺凡、逸天微一欠身便隨着特斯根出去了。

逸天順手帶上了門，衹見梓喬已默默向自己居所的方向走去。

「你還在生我的氣嗎？」

逸天追上去，拉住她的衣袖，輕輕問道。

呆了好久，梓喬背著他幽幽答道：「也許是吧。」

說罷摔開了他的手，緩緩踱開去了。她這副神態以前從來沒見過，說是怨恨又過於冷靜，說是氣惱又不像，他實在猜不到她的心思，追也不是，不追也不是，就這樣呆在原地。

看着她的背影在長廊裡徐徐縮小，衣角終於消失在轉角處。

特斯根看在眼內，便過去拉住他反向大門方向走去。

「其實，她現在不生氣了，不過是有些心事而已，她不說你問她也沒用，就由得她靜一下好了。」

逸天不服氣，問道：「你怎麼就知道了？」

特斯根笑道：「我反正就知道，你別去煩她，到了後天起行她又沒事了，你信不？」

「嗯，聽院長的，反正我們也要回去打點行裝。」樺凡也來搭了一句嘴，逸天苦笑著，這回其實不信也沒辦法了，只好一行三人回騎士學院了。

出文啦~~

梓喬死港女

樺凡同佚好似有啲唔簡單

唔知點解我覺得佢地係壞人

佚的確係一個唔簡單嘅人

臨行前一天，都是樺凡在收拾行裝，特斯根則只注重於觀察逸天內氣的進境，雖則他資質甚好，又勤加練習，但始終修習時日尚短，掌控的程度算是不錯，但力量則遠遠不及了。
一時無事，特斯根便說起了樺凡。

樺凡原先是維特斯洛的衛兵，一向在城門站崗，祖上三代都是衛兵，身家清白，又久習劍術，基本功紮實。在逸天進入騎士學院後數天便通過了選拔，成為了一年級的學員，平日逸天不參與集訓，所以也沒怎樣見過。

他資質也不錯，人又勤奮，劍術進步甚快，雖然比不上逸天，但已是一年級生中的佼佼者，加上他為人樸質，本來特斯根也有意把他收歸門下，只是缺了一點歷練，所以這次順道派他外出，要是表現良好回來就可以着手提拔了。

「只是甚麼？」

「他和佚之間的關係，相當耐人尋味。」特斯根搓着下巴，望向逸天，不再言語。

良久，逸天才意會過來：「他們好像是朋友，在鐵匠那裡是佚要送樺凡一把配劍。」

特根根點了點頭，「這就是了，二年級生才有添置兵器的補貼，樺凡自己不會不知，而且那是鐵匠的劍，所費不菲。」

「說不準是說故事換的。」逸天失聲笑道，隨手指了指一旁的黝黑大劍。

特斯根道：「那是因為我帶你去買劍，鐵匠才和你開玩笑的，其他人就是白花花的銀子交過去，他也未必願意拿這劍出來給別人看一眼。我昨天又出去問過了，鐵匠在鋪子裡，我見他時他還在清點銀幣，佚是花了千餘銀幣和一篇賭錢的心得換了一把劍給樺凡。」逸天聞言不禁咋舌，原來鐵匠那時候倒不是漫天要價。

「近來城西都在傳佚的消息，他賭術精湛，那天在酒館我們也見過他，他有深厚內氣，這樣的奇人，普通人能結識的了嗎？會斥巨資為一個普通人買劍嗎？佚背後又會不會有甚麼勢力？」

逸天聽着也頗以為然，佚和樺凡之間好像確是說不清楚，但要說這個怯生生的少年勾結了甚麼人，又不像。

「我昨天問過樺凡有關佚的事情，他只說是以前在酒館內結識的。」

「但我還是相信樺凡並無歹意，他也許是機緣巧合下結識佚，只是佚這種人就很難摸透了。此行固然是要磨練磨練他，你們也要好好相處，互相理解一下。至於佚，就暫且不管了。」

説罷，特斯根的態度便一百八十度大轉變，又笑了起來，面對這一張臉，逸天知道此事不宜再問，隨便找了個借口出了石塔。

斜陽餘暉，映得石塔昏黃，學院裡沒半點人聲，逸天心情頗鬱悶，想到了梓喬，頓覺無力，但現下在見不着她，見着了也不知要如何哄她。

此刻，各人俱懷着不同的心思，做着不同的事。

逸天在石屋群中等天黑，天只要黑透了，人們就會回來，人們回來了，就能見到西格瑪和查理斯，見到他們，就有朋友可以略微充塞一下心中那空盪盪的態覺。

梓喬在床上躺着等自己睏，睏了就不會再想太多，不想太多也就不會想起逸天，想不起逸天，就不會心煩意亂，或許就能逃避自己內心真實的想法了。

樺凡從上午忙到天黑透了，總算收拾好了一大包行裝，在食堂胡亂吃了點麵包，回到宿舍，石屋群透出點點燈光，看來學員差不多都回來了。他回了自己的宿舍，對舍友隨口應付了兩句，在床上滾了兩滾，拿起一本《維特斯洛簡史》，一字一句的細讀。

小蝶把原先學院內的差使交帶完，又略為收拾了一下，用過晚飯後，讀一下書，便睡下了，雙眼一合，雜念即除，只待雙眼一張，天就要亮了。

到了深夜，城中燈火闌珊不再，收攤的收攤，休息的休息，一條黑影翻過城牆，稍然往北方而去。數天後，黑衫客的傳說被另一個傳說蓋過了，好像從來就沒有這號人一樣。

更新la

live

-------------------------
到得正午時分，逸天、梓喬、樺凡、小蝶一行四人便在北門集合，梓喬和小蝶外面分別穿了淡黃和淡綠的錦織長袍，其餘二人則都換了便裝，梓喬遇上了逸天，只當作沒看見一樣，逸天也不好開口。

小蝶日前已備好了馬匹，逸天當下即尷尬非常，他還沒學會騎馬，上次出行他和梓喬共騎一匹，現在她一個翻身上了馬，全然沒有要他一同上馬的意思。

總算樺凡見他在馬下遲疑了好一陣，猜到他不懂騎馬，也不笑話他，把自己馬匹上的行裝轉到逸天的馬上，叫他坐在自己身後。

「真是麻煩，身為騎士，馬都不會騎。」梓喬韁繩一提，那馬便緩緩向前走去。

「我看你是想他和你坐在一起，被樺凡搞砸了吧。」小蝶跟了上來，對她打趣道。

「才…才沒這回事。」

「師傅對你我都是傾囊相授，可是再深的魔法你都能學會，偏偏這臉皮上的功夫，你學多久也沒用。」

「什麽臉皮上的功夫？」

「你摸摸自己的臉有多紅？等你不再隨便被揭破了心思就臉紅，這功夫就差不多到家了。」

「嗚哇…有…有嗎？」

梓喬隨即摸了摸自己的臉頰，更是害羞地低下了頭。

兩人在前面調笑，後面的逸天和樺凡自是沒聽見，逸天現在摟着樺凡的腰，想到上次摟着的明明是梓喬那窈窕的細腰，心裡總感覺不是味兒。

「真是的，梓喬那家伙怎麽就那麽讓人猜不透。」

「梓喬？」

「就是愛麗絲的別名。」

樺凡點了點頭，想了一想，又道：「那才證明她在乎你啊。」

「怎麽説?」

「別人不是常説戀愛的人最善變嗎？雖然我不是太清楚，但我感覺到愛麗絲小姐十分在乎你。」

逸天順著樺凡眼神看去，衹見梓喬正別過頭看著自己，看見逸天也正在看自己，才又轉過頭去。

「…或許吧。」

逸天苦笑著，樺凡見狀，也是微微一笑，不再言語。

四人一路順着官道北上，約莫走了三十多里，前面便傳來一聲怪叫，除了樺凡，眾人都識得這是石像鬼的叫聲。

「石像鬼？上次我們不是殺了一大堆嗎？怎樣還有？」梓喬瞬間認出這刺耳的尖叫聲，抬頭看去，只見幾道灰白的人形物從頭頂掠過。

「它們應該是夜行性生物才對…」小蝶大感驚奇，按理說，維特斯洛以西才有可能出現石像鬼，現在不但蔓延到了北面，還光天化日之下跑出來害人。

「快追！前面可能有人有危險！」

不等樺凡反應過來，逸天便奮力一夾馬肚，使坐騎直奔向前方。小蝶和梓喬兩人見狀，也連忙快馬加鞭，追上逸天和樺凡兩人。

四人追上前去，只聽到「啪」的一聲，就看見一隻石像鬼飛身跌向眾人，在撞上地面時摔了個粉碎，四人不及勒馬察看，馬蹄踏過，揚起一陣飛灰。四人穿過一小片樹林，眼前是一片空地，定眼一看，那人渾身黑衫，右手持杖，正和三隻蒼白的怪物相持。

他踏步上前，抬手就是一棍打在一隻石像鬼身上，把那隻石像鬼壓在地上又借勢飛身而上，正好躲過身後另一隻石像鬼的爪擊，這一爪快而狠，抓上了他絕對非死即傷，他又回身一棍横削，打在還沒來得及收爪後撤的石像鬼頭上，直擊飛出兩米遠，但它打了兩個滾又站起來了，但有些站不穩，似乎受傷不輕。

「佚！」

聽到樺凡失聲大叫，眾人仔細一看，黑袍人的兜帽下是一張熟悉的臉孔——木然的表情，下巴蓄了鬍鬚，正是那天在鐵匠店裡不辭而別的佚。

「好厲害。」

逸天不禁咋舌，雖然聽特斯根說過佚身手不凡，但也難以想象他的實力竟然如此高強。
「小心！」

這時另一隻巨大的石像鬼從天而降，一下子伸抓捉向還沒落地的佚,佚的五尺長杖也自下而上，在爪未伸及身前兩尺時點在它胸口，人借力落了地，石像鬼也怪叫一聲，飛高了，但它還在天上盤旋着，下面那兩隻又蠢蠢欲動。

此時一道火光自小蝶杖中射向在空中盤旋的石像鬼，石像鬼怪叫一聲，瞬間化為灰燼，散落在草地上。兩隻石像鬼見同伴被殺，怒吼一聲，隨即展翼向小蝶撲去。身旁的梓喬舉手一揮，幾條粗壯的藤蔓從泥土伸出，纏住了它們。

「趁現在！」

小蝶用力一揮，手上的魔杖馬上發出艷紅的火焰。一顆直徑約一米的火球自空氣中生成，朝石像鬼射去，發出轟轟的火光。

刺耳的哀鳴從石像鬼口裡發出，火光過後，只見藤蔓連同石像鬼都成了一堆焦土。

「多謝兩位相助。」佚見石像鬼已被殺光，便把長杖插回背後，緩緩朝眾人走來，向小蝶略一拱手。

「你為甚麼會在這裡？」逸天走了過來，他沒想過會在這種場合又遇見佚。

「你也在啊，我要到葛屯去找一個故人，但近來支用略大，坐不起車，只好慢慢走去了。之後又莫名其妙地被石像鬼圍攻了。」

「你們認識？」小蝶見佚剛才身手不凡，談吐得體，心中已先存了三分好感。

「嗯，算是吧，近來城中傳說賭術通神的黑衫客就是他。」逸天只能對小蝶略作說明，轉頭望向了樺凡，想他接過話頭去。

佚轉頭望向樺凡，問道：「那劍好用嗎？」

「說來慚愧，我還沒讓它出過鞘，不過謝謝你。」

樺凡有點慚愧的低下了頭，但佚沒再和他搭話，只是打量了一下梓喬，隨即轉向小蝶，優雅的鞠了個躬。

「剛才兩位彈指間就誅滅了三隻石像鬼，術力高強，不知那一位才是大魔導士？」

小蝶指了指梓喬，佚又道：「愛麗絲小姐果然名不虛傳。這位小姐，未知該如何稱呼？」

「黑衫客之名，我先前也不時聽聞過，今日一見，果非等閒之輩，叫我小蝶就好。」

「我們還要趕路，閣下多加小心。」說罷，拉起韁繩就要走。

更新啦

anyone live？

lived

樓主寫啲女都係玲瓏浮凸
除左女主

女主係點

heidi.gif

女主個性格缺陷會係之後逐漸有轉變啦

「我們還要趕路，閣下多加小心。」說罷，拉起韁繩就要走。

「小姐，在下猜想你們也是有任務在身，你們若是要到北方去，鄙人有一不情之請。」

小蝶把馬鞭一揮，「但說無妨，但若是要順道同行，那就很抱歉了。上面發下來的補貼實在不多，我們一行四人不過剛剛好，可僱不起閣下這般人物。」

「正好鄙人兩袖清風，沒有甚麼可以報答你們仗義相助，如果諸位不介意，鄙人這一路上就還得依仗各位了，近來，路上似乎很不太平。」佚作了一躬，笑了兩聲，臉上還是那副滿不在乎的樣子。

過了半嚮，小蝶悶哼了一聲，冷冷的道：「跟着來，別走丟了。」

梓喬原本打算阻止，但見行事謹慎的小蝶也容許這奇怪的陌生男人同行，也不便再說。

逸天雖然記得先前特斯根所說，對佚的真正實力抱有懷疑，但想到如果佚真的是隱藏了實力，到時一行人遇到危險時，他絕對是個可靠的幫手，也沒有多說。

而小蝶和佚之間的對答，三句有兩句都好像只有他們自己懂得似的，旁人聽着都覺糊塗，不過小蝶實際上是眾人之首，她應允了自然是自有考量，旁人也就不多問。

樺凡隨即下馬和佚走在一起，開始問起了些瑣碎的小事，佚有一句沒一句地回答著，緩步跟上前行的一行人。

逸天雖然還不太會騎馬，但旁邊有樺凡照應着，為了遷就佚的步速又走得不快，一路上雖是擔驚受怕，但總算有驚無險。

杜盧村與維洛斯特相隔千里，要是全程靠雙足走過去未免太慢，好在不遠處就有一個驛站，樺凡便替佚便買了匹馬，五人隨即順官道朝北方奔去。

直到夕陽西下，最後一絲陽光消逝在空中，黑夜隨即降臨。這時已是冬季，此處不過是維特斯洛以北不足百里，卻已比首都冷得多了，入夜後更是寒氣滲人，眾人挑了個遠離河道的地方扎營休息。小蝶和梓喬力氣小，便一起到樹林撿枯枝生火，樺凡去取水，逸天便負責和佚一起搭帳蓬。

話雖如此，逸天對佚遊手好閒的模樣感到不甚滿意。

「喂，下來幫忙啊！」

逸天放下手中的木釘，向坐在樹上的佚大叫。

「你們也就帶了一個大帳蓬，我不慣和人一起睡，睡樹上就好，更何況你都搭好了才叫我，我能幫上甚麼忙？」

然而佚坐在樹頂一根粗枝上，連看也沒看過他一眼，只是向遠方瞭望。

「那你下來生火啊！」逸天又再向他叫道。

「兩位女士都會魔法，收集好了枯枝，隨便就能起火，何需我們多費力氣？」

佚轉頭望向另一邊，依然沒看逸天一眼，他在樹枝上盤膝而坐，也不知是在看甚麼。逸天覺得自己實在有着過人的耐性，才沒開始拿刀斬樹把他趕下來。

「而且給大魔導士獻恩勤也不是這個獻法的。」佚總算正眼看着他說話了，而且還是笑着看他，這人笑起來就像沒笑一樣，依然給人一種捉摸不定的感覺。

他輕輕一句揭破了逸天的心思，逸天臉上一紅，沒有理他。

此時樹林後方傳出一陣竊竊聲，只見梓喬和小蝶兩人緩步走出，身後懸浮著大堆木材，兩人揮了揮手中的魔杖，木材便掉落在營地中心。

小蝶又揮了揮手，「啪」的一聲，星星火花隨即從柴堆中爆出，只消片刻，營火便燒得旺盛。
「我們還撿到了一堆墨草...佚在哪？」梓喬的聲音從帳篷里響起，過了半晌，她從帳篷里探出頭來，四處尋找著佚的蹤影。

「等我一會兒。」佚在樹上答了一句，突然傳來一陣枝葉晃動的聲音，聲音不斷在前方響起，越來越細，應該是在樹控枝中穿行着。

他在這個時候才動手幫忙，也許是想在女人面前表現嗎？

逸天心中想着，不過佚大概也懶得表現自己吧。

「他在做甚麼？」

雖然佚本來看上去就是那種無法猜度的人，但梓喬還是有點好奇地問了一句。

「不知道。」逸天也不想猜，反正他回來就知道了。

前方又傳來一陣，這次是愈來愈近了，佚又出現那棵樹上，他直接跳下來，手中抱着一堆樹枝。

「這是遙淵，果實可以直接吃，葉子我們可以加點鹽，搗爛做毒藥，拿着。」他把一纍前端結滿了紫紅色果實的樹枝扔給逸天 ,其餘大半枝都長滿了葉子。逸天聽見葉子有毒，只敢用有衣服包裹的手臂夾着。

「怎麼沒有聽說過有這種果實？」

「這些是我們這些賤民專用的，你們平常是吃不着的。」

佚用手指夾了一粒果實投入口中細細嚼動着。

「為甚麼說這是賤民專用？」梓喬也摘了一個，放入口中，一陣淡淡的酸甜使口腔清爽起來。
「因為這果實折下來了必需馬上吃，放得久就酸了，城裡的人要吃，就要親自來採，城裡是沒有賣的。要是有一天，你吃不起飯了，也許才會在冬天走幾十里來採，所以城裡人大多都不知道。」佚繼續吃着遙淵果，一口一個，似乎好吃得已停不下來了。

更新啦~~~

好想睇到主角變勁

想問下大家宜家對男女主角個觀感係點？

要振下夫綱

我幫你轉達比佢聽

女主正八婆，煩到仆街

男女主角會一直改變

「但這果實那麼小，怎麼看也只是過過口癮的啊！」

梓喬又拿了顆在手上把玩，仔細觀看，實在無法想像靠吃這個過活的日子。

「話雖如此，但鬧饑荒的時候，也是所剩無幾可以果腹的東西了。」

小蝶唉了口氣，有很多事，她雖沒有親眼見過，但還是能明白的。

「嗯，要是鬧飢荒了，這果子搗爛和煮過的樹皮、樹葉拌一下，吃着就香多了。哪能光吃果子呢？說來這遙淵葉的配方也是災民發現的。」佚摘了一片葉子，放到嘴裡細嚼，「這葉子本身是能吃的，入口清香，有茶的甘味，所以一鬧飢荒，就數遙淵樹禿得最快。」

「可是荒年也有大荒、小荒之分的，大荒時基本就沒有糧了，都是吃樹、吃蟲子，人肉是頂難吃的，也就孩子和奶子比較好，小孩子的肉要細一點，味道還好，勉強能趕上牲畜的滋味。奶子則還算好吃，放到火上烙到焦黃，都是油，這還必須偷偷的到山裡烤，不然要被搶走的。這是書上寫的，也和我見過的一個吃光了妻小的人說的一般無異，頗可信。」

說到此處，佚還是一臉木然，梓喬卻怕得「啊」的叫出聲來。

「很噁心呢！」

逸天本想握着她的手安慰她，小蝶卻先握住了她的手。

「那男人呢？」小蝶在面具之下的聲線還是一貫地冷靜。

「酸、臭、腥、韌，有時候死在大街上也沒人撿來吃。不過其實聽說人肉要是煮得好，拿上好的鹵水鹵透了，滋味甚好，不過荒年哪來這般閒功夫拿那肉慢慢炮製，都是趁着還新鮮，割下來烤了吃，餓昏頭了也沒那麼多講究。」佚又狠狠地吃了一把遙淵果，林中靜的發荒，沒人敢說話，只有佚嘴裡的果子汁液四濺的聲音。

「至於小荒，那是好多了。餘糧還有的，地主家的餘糧更是挺多的，那地主家的餘糧反正吃不完，都是要放出去的，一袋麵粉要比平常貴上十幾銅，買的起的就買，買不起的就賒，明年有了收成再還，真的窮得不行還能賣田，沒田那就賣身，趁着一身皮肉還沒餓掉，賣到別的地方，又有幾十銅進帳。拉上補下，地主在荒年沒有餓着，也沒少撈幾個錢，有些好心的，見農民的糧要見底了，還會開倉放糧，好收攏人心。」

「那些地主真是可惡，大家都在捱餓，他們還斤斤計較的。」逸天聽了不由得生出一股怒氣來，為着那些災民憤憤不平。

「嗯，以你的識見，也的確只夠覺得地主不發糧是可惡的。」佚微笑點頭，小蝶接過了話頭：「人界氣候溫和，天災甚少，若是鬧飢荒，多半是人禍。苛捐雜稅，那不是地主能阻得了的，地主雖是自有他們的好處，但總是救了人性命。」

「小蝶小姐這話太真了，我是不怎麼敢認同的。繼續說那小荒，小荒時，雖然還有兩口飯吃吃，但還是得在麵中摻些樹皮草根，吃吃野果，勒緊褲頭過日子。有一天，一個人採了把遙淵，果子和妻小分着吃了，只是他們還沒餓到發狠，對食還留有那一點點講究，把葉子放到火上烤了烤，撒了一小把鹽，吃完就渾身無力，撐不到半天就死了。」佚說罷，又摘了一片葉子。

「不過看上去你也不像窮人，賭錢你應該贏了不少啊？原來你也經歷過飢荒嗎？」逸天也開始小心翼翼地摘了一顆放入口中，但佚看上去完全沒半點窮困的破落之感，而且他只要進到賭場內，應該不會沒錢。

「錢花光了就窮，而且我是歷史學者，書中也不知見過多少飢荒，倒不一定要自己餓一遍。」
四人就這樣一口口吃光了果子，葉片也被小蝶和佚吃了小半，到樺凡拿着一大桶水回來時就只剩下兩粒。

於是佚說：「這是我剛採的遙淵，機會難得，可要嚐真了。」

佚拋過去兩粒果實，之後捏碎在枝上撕下來的葉子，掏出來一小塊鹽，在手上搓合着。
「怎麼身上還有鹽呢？」

「身為歷史學者，少不免要餐風露宿，偶爾我也要在田野外挖點野菜，打點野味，沒幾塊鹽傍身，未免寡淡。」佚臉上笑得挺開心，似乎已習慣餐風宿露的日子，反以為樂了。

「你明明賭術通神，為甚麼還要當歷史學者，飄泊在外？你要是願意安定下來，隨時富甲一方。」小蝶哽完了麵包手中的麵包，便幽幽地問道。

「這問題本身不適合有一個解答，要是你活得夠久，你自然就懂，有些人就是要和自己過不去。」佚把那把遙淵毒葉收進一個小瓶子裡，「其實，我偶爾也會賣唱，混一口飯吃。」

「對，他唱歌很好聽的。」樺凡這時搭了句嘴，然後逸天、梓喬和小蝶三人都不約而同地望向他，這突然出現的聲音實在小小的嚇到了一下他們。

「哈哈，樺凡你存在感還是那麼低，你不說話他們都忘了你在了。」佚取笑了在一旁照顧馬匹，一直都沒搭過話的樺凡，又繼續道：「來，我們在營火周邊圍個圈，鄙人要獻醜了。」五人便圍着營火坐了一圈，逸天這才看見了佚原來也是蓄了一頭黑短髮，五官清清楚楚的，感覺反倒是沒他本人神秘。

逸天記得以前和朋友到過山上露營，就是為了看一次日出，雖然最後沒人能在只有幾度的清晨爬起身來，但其實沒人在乎甚麼日出，那天晚上的營火堆圍的那一圈人，才真正是跑上山去的意義所在。

這裡的一圈人，大約也算是朋友了吧？

他清了清喉嚨便開始唱了起來：「在那沙土飛揚的荒原上，持着惡魔的長矛，貪婪的匹夫們呀。」他噪音低沉，但悠悠唱來倒唱出一股滄涼，眾人仿佛回到了三百年前，站在城頭，看着遠遠揚起的塵土。

「踏上遠征之路的卑骨們，響了戰鼓，把雙方都驚出安逸的樂土。」

「嚴冬中跨越了無數的大山與大河，來到了豐腴的大地，磨礪着嗜血的精鐵。」

「頑固之身影，在一顆顆腐爛的人頭上，踏出了一條條血路。」佚在這裡停下來了，四周瞬間回到一片沉寂，只有偶爾火花爆裂的「啪啪」聲和輕柔晚風吹動葉子的「竊竊」聲。逸天和梓喬完全聽不懂歌詞，但也聽出了吟唱般的一字一句間彌漫着一種空洞和肅殺。

小蝶臉上戴着面具，看不見她的表情，但樺凡卻神色凝重，儘管兩人看不見。

歌聲仿佛在小樹林中迴盪着，把人拉進歷史的旋渦中。

「那是甚麼？」逸天從空靈中回過神來，才問道。

「勇者史詩。」小蝶接過了話。

「勇者在擊退了不死族後，樂師們創作了這一篇詩，好讓勇者的事蹟世代相傳。剛才是不死族開始入侵的一段。」

「勇敢的戰士們！ 在不死的魔鬼面前前依然毫不畏懼，守護家鄉的意念支撐着乏力的身軀。」
這時佚的聲音再次響起，旋律變得響亮，剛才的滄桑感一掃而空，由澎湃激昂取而代之。

「盡管染紅了翠綠的草地，依然以尖銳的炮火和意志抵擋著魔鬼，必要這土地用腐骨開出鮮花和蝴蝶。」

「在那紅紅燃燒的宮殿中，堅定的身影照耀了我們疲憊的心，引領著我們前進！火炮突破了魔鬼堅硬的盔甲，粉碎了他們的骨肉和野心，隱士的狂歌潛伏在山林之中。」

「太陽再次降臨在死寂的大地，您帶上我們踏上了遠征，把魔鬼逐出了我們的土壤。」

這時樺凡也加入了佚的歌聲中，兩人低沉的歌聲在空氣中迴蕩著。

「惡魔的首領害怕了你的旗竿，在燒的蒼涼的領土上你取下了它的頭顱！」

「勇者孔孟，復我河山，千秋永頌！」

夜已深，但兩人的歌聲為靜寂小樹林添了點生氣，以血肉鑄成的歷史，到了今天也不過是一首歌罷了，人們還是會傳唱勇者孔孟，但勇者早就消散了，當年的士兵們也老死了，歷史就是這樣沉默着、凝視着人們。逸天和梓喬已躺在草地上睡得香甜。小蝶坐得直直的，但已在面具下傳出了鼾聲，樺凡也在迷迷糊糊間睡了，口水在胸口前濕了一片。只有佚看着火光，呆呆出神，輕輕的撫着掛在心口的指環。

「勇者孔孟，復我河山，千秋永頌…」

慢慢地，四周再次回到了寂靜。

更新啦

可能會有少悶，但係主要係描寫佚同埋小蝶

掛在心口的指環

四界之戒—北方的公爵
------------------------

「逸天，快來追我啊！！」

梓喬的叫聲中夾雜著愉快和引誘，向正在後方追逐著的逸天傳去，而逸天則露出一副猥瑣的表情跑在後頭。

如果要說為什麽他正在追著梓喬的話，就是因為他們現在正在沙灘上玩著警察抓小偷遊戲。

沙灘上除了這對小情人以外就沒有其他人了，風和日麗，水清沙幼，吸一口帶鹹香的鮮風，赤足在細沙上奔跑，雙足陷入沙中癢癢的，一晃神，梓喬又跑遠了。這個世界，原來處處也是仙境。

不知是不是陽光太猛的原故，遠方好像總有幾條魚跳出了水面，在空中翻了四圈半再在水面上彈了好幾下，才潛回水中。

回過神來，看着穿著獸皮連身泳衣的嬌小身影在自己眼前不停地晃動，逸天心裏早已盤算了許多的主意怎麽去懲罰這犯人，只是大多數都衍生自他看過的各類奇怪的事物，他腦中冒出了一個想法，讓她带上鎖鏈在魔法學院的草地上散步，脖子上要有一圈小金鎖，兩條手臂盤着細鐵鏈，拖下來曳着兩條像鞭子一樣。

最好是腰上、腿上也要繞上幾條，這樣身子重了一倍，說不定走兩步就開始要大口喘氣了。

逸天不輕不重的打了自己一耳光，媽的，你的腦子呢？怎能只幹這些事就滿足呢？也無謂多想了，趕緊繼續追。

事實上，這無非是欲擒故縱的遊戲，男女之間若是有心，又豈會追不上？

然而，基於自己正在扮演著警察的角色，逸天不得不使出全力捕到梓喬。很快逸天離梓喬只剩一米左右了。

「看我還不抓住你！」逸天奮力伸出他的右手，直向梓喬的肩膀抓去。

「呀呀呀啊啊啊啊！！！」被抓住的梓喬摔倒在地，被逸天緊緊壓在身上。

「不…大人...讓我走……」梓喬連忙發出哀求的聲音，眼神楚楚可憐，更引起逸天的欲望。逸天從腰后掏出了早已準備好的手銬，瞄準梓喬的手腕處便是一鎖。

「哼哼，讓你試試專門為你設計的懲罰吧！」

「不要啊啊啊啊啊啊！！！！！」隨著梓喬的哀叫聲，逸天毫不客氣地抓了下去。

------------------------

「啪！」

清靜無人的樹林裏忽然傳來這一聲掌聲，樹木上飛散出一群被驚走了的雀鳥。

而眾人都被這突然其來的騷動嚇得清醒起來，除了佚，他還保持着一副自在的大字形睡姿，其他人都一付在忙亂中四處張望搜尋著原因。

逸天也不例外，他連忙把頭擡起，然後他馬上就意識到原因了。

他瞧了一瞧自己雙手中那團柔軟、細小的觸感，然後看到了梓喬通紅的臉上滿有怒色。

「變態！」

隨著再一次的聲響，逸天的臉上又添增了一個紅印。

不過說真的，夢很不錯，這兩巴掌也很值得捱，因為梓喬總算開始和他說話了，雖然只是責罵。

他做出土下座道歉了，但梓喬就是不理他，一張小臉漲得通紅，氣鼓鼓的還是一樣可愛。佚隔了一陣子就醒來了，聽樺凡說他錯過了那精彩的一幕，臉上神色雖然還是滿不在乎的，但也嘆了一口氣。

這已經是旅途的第七天，然而除了第二晚在維洛斯特邊境的旅店借宿過之外他們也就再也沒有看到任何城鎮或是村莊了。

對於這個情況逸天感到即是樂觀也是悲觀，樂觀的是他可以和梓喬繼續睡在同一個帳篷裡，雖然是四個人，兩人又隔得甚遠，但好歹是一起睡；悲觀的則是附近的生態堪稱荒涼，就連佚也採不到野果，樹只有愈來愈少，這片樹林也是好不容易才碰見的，行人就更少了，眾人都是咬乾糧度日，快要把逸天吃吐了。

甚麼露營，偶爾一兩天淺嚐即止還好，真的連着七八天在寒風中上路，實在辛苦至極。

「唉…」一想到前面還有不知多少天的路程，逸天不由得嘆息了一聲。

「哎喲，沒想到還有人臉皮厚到摸完別人的胸還在嘆息摸得不夠咧。不過那倒是，她胸是真不夠。」

在旁正收拾行李的小蝶忍不住吐槽道，面具下應有一張很賤的笑臉。

「不是啦…我才不是在擔心這個…」

「那就是在擔心自己以後再也沒辦法摸愛麗絲的胸？放心，日子長着呢，一定夠她變大的。」她邊說還邊揮手圈了個圓形。

「也不是！」

逸天無奈地搖了搖頭，指著眼前那篇一望無際的樹林，這小蝶一副冷若冰霜的樣子，開起黃腔來真是毫無底線。

「我是在想我們會不會迷路了，都已經七天了…」

聽到逸天的發言，小蝶和佚都同時皺了皺眉頭，而佚則搶先在小蝶開口前說道：「別擔心，前方三十里就是北方著名的村莊葛屯了。」

「真的嗎？」聽到這消息的一瞬間，逸天雀躍得差點跳了起來，終於要和乾巴巴的面餅說再見了。

「所以說，你們這些外行的，就會瞎操心，我們早就定好了行程，你們又不問。」小蝶把地上的魔杖拾起，拋給了梓喬，又指了指前方的樹林，雙手一按便上馬。

「看到那裏了嗎？那裏就是樹林的盡頭，盡頭的盡頭，就是葛屯了。我想我們現在出發的話大約傍晚左右就到了。」

「什麽？騎馬還要走個半天？」現在太陽還沒到頭頂，還是上午，就算冬天日落得快，也至少是六、七個小時的路程。

「嗯，不滿意的話就留在這裏吧，我看你的馬也值得幾個錢，你要是不走了我們正好可以賣掉，補貼一下支用。」說罷，佚便翻身上馬，向前走去，樺凡早就上了馬在等佚，也隨着佚先走了。

「啊啊啊……怎麽都那麽絕情…」

「對了。」

此時已經跨上馬背的梓喬忽然轉過頭來，她漲紅着臉，揮動著纖細的手指着逸天。

「剛才的事…再…再有下次的話…我就殺了你！」說罷便拍馬上前，逸天忙在後面跟着。

「你看這大魔導士，淨會口是心非，她臉上羞中帶了三分怒，怒中帶了三分喜，再有下次，鄙人敢保證她還是會留到下次再殺。」佚回頭瞄了一眼臉上還紅着的梓喬，和樺凡、小蝶在前方走開了一段路，開始大嚼舌根。

「她脾氣就是這樣，不過在外人前一般不怎麼顯露，那是人家小兩口的情趣，習慣了就好。」

樺凡道：「好像倒也不只是愛麗絲大人，女人好像大多都有這個脾氣，好要說不好，喜歡要說不喜歡，關心要裝作冷漠，偏偏時真時假，變幻莫測，最難捉摸...」

佚笑道：「此言差矣，我看這個脾氣倒不是與生俱來，這中間怕是少不了希特先生這一份謙遜禮讓的功勞。」

小蝶難得格格的笑出聲來，接着道：「如此說來，在她見着希特之前，這脾氣還真是沒怎麼發作過。」

前面一行三人，說起是非來倒是頗對頭，不時傳出數陣笑聲，就連小蝶隔着面具也笑得挺響，後面兩人並排而行，哪裡知道前面三人正拿他們作笑料，兩人不時互相偷望，遠沒有前面熱鬧。

梓喬始終是有些害羞，但這一摸她也清楚自己的心意了。至少，可以暫時享受一下這種未確認的曖昧。

出文啦

終於到全新嘅一個章節，前後整理得幾辛苦下，遲左出文真係好對唔住

今次試左用輕小說的寫作文筆開頭，因為一直都係用書面語寫文，所以覺得輕小說風格都幾襯篇文

好想快d睇

睇唔透呀

何解啊

因為佢個名

巴絲們睇到宜家內容有咩唔明歡迎留底疑問

話左兩年後先睇 忍唔到添

幾得意

------------------------
逸天、梓喬、樺凡到了葛屯，心中都略感失望，他們本以為葛屯雖不如維特斯洛繁榮，但貴為北方的名鎮，沒有五成至少也應該有三成的繁華吧。

結果，走到近郊之處就感覺到不對了，大街上行人開始多了起來，但都是帶着馬車的商人，要不就是背着大包小包的腳夫，好像沒甚麼是葛屯鎮的居民。

城郊裡偶爾路過一兩條小村落，也沒甚麼人氣，兩個老婦蹲在路邊，身上的粗麻布衣洗得極舊，兩雙眼呆呆望向他們五人經過。

村子裡也是沒甚麼炊煙，一群小孩圍在一起，好像是在踢球，屋子看着都很有些年歲了，婦女們在井邊打水洗衣服，小聲交談着，好像生怕別人聽了去似的，還有一個小伙子在追兩隻雞，雖然他們看着日子還算過得去，但和維特斯洛近郊的村落相比，算得上是清苦了，而且總感覺有一種壓抑的氛圍在村內蔓延。

「你不覺得這村子怪怪的嗎？」

逸天聽說葛屯也是北方重鎮，而且今天也是緹露法亞之日，周邊的村子就算不像維洛斯特般擺滿大大小小的攤檔和充斥著人龍，也至少會看到居民輕鬆的一面吧。如今給人的感覺卻是人煙寥若，四周盡是一片死寂，連找個問路的人都難。

「不知道呢。」

「也許有吧。」

意外地小蝶和佚竟然對此沒太大的興趣，而梓喬則是自今天早上就一副神不守舍的樣子跟在後頭，讓逸天連找個搭話的人都費神。

終於，逸天看向了樺凡，此時樺凡已經下馬，而笨重的行李則是安放在馬背上。

「你不覺得很奇怪嗎？樺凡。」

「是啊，我想會不會是北方人的性格比較嚴肅，所以就算假日也不怎麼外出。」

「嗯，或許吧。」

逸天見眾人都沒有甚麼意見，對此也就草草了事。

好不容易走到了鎮上，但寬大的石板街上依舊是門可羅雀。而鎮上各處並不比剛才的村落好上多少，貧民的屋子簡陋一點也罷了，就連一些較大的住所也是一般破落，這就很奇怪了。

從南走到北，倒有兩三家人的房子建得極貴氣，和維特斯洛的富戶相仿，門口還僱了三四個人看守，院牆左右還各有一排銅鑄的油燈，上面雕了些許暗花，應該是晚上照明用的。街上雖然沒甚麼乞丐，但行人中也沒甚麼衣着光鮮的人，多是粗布麻衣，而且人流也遠沒有維特斯洛多。

街上的石板路是新鋪的，卷子裡的水渠也是新修的，整個鎮都很乾淨明亮，但就是冷清過頭了，沒半點大城市的熱鬧和繁榮。

這時走在前方的小蝶忽然停了下來，只見身旁的房子挺著一面大大的招牌，上面歪歪曲曲的文字寫著「悍馬酒館」，一塊的木牌從橫樑突了出來，下面吊著一塊仰嘯的馬的形狀的鐵牌。

「就是這裡了。」

「我和梓喬先進去辦手續。你們也自由活動吧，兩個小時後再回來集合即可。」

逸天原本想趁機和梓喬獨處一回兒，但見梓喬對自己還是一副不理不睬的樣子，也拉不下臉下貼着她。

兩人離開后，樺凡則是和逸天把一件件的行李從馬背上卸裝，而佚則是不知所蹤，就連馬都沒栓好就沒影了。

「那我先把行李放上去，你先四處走走吧。」

樺凡說罷，便扛著一件件的行李走進了酒館。

逸天見大家都還忙着，梓喬又避開了自己，倒不如和佚一樣四處逛逛，說不定碰上甚麼新奇玩意，就是帶回來哄哄梓喬也好。

只是今天市集沒甚麼人開店，門口關的嚴實，外面貼了半張皺紙，想來多半是寫着「休息一天」，一眼望過去，上百米的長街，幾十間鋪子，十家有九家都關着門，還有一家關了一半的門，基本也是臨近打佯，不做生意了。攤子也都收了，畢竟將近傍晚時分，街上又冷，行人也的確不多了，不如早點收攤回家，好過在街上吹風，那只是白遭罪。但這商店街上壓抑的氛圍比起其他地方更要重些，好像自從進了這條街以後，在斜陽餘暉之下，時間是在一秒一秒的挪動。逸天愈走愈感覺不對勁，見街邊有個老人，披着一件掉了一小半毛的皮毛大衣，正依着一家店的大門啃燒餅，便向他問道：「老人家，請問今天怎麼都沒人做生意？是有甚麼特別的事嗎？」

那老人把嘴邊的餅放下了，轉頭打量了一下逸天，慢慢的道：「今天也沒甚麼大事，不過你們外地來的要是不想惹事，還是躲在旅館裡好些。」

他又咬了一口燒餅，極慢地嚼着。

逸天聽他這麼說，分明是有事要發生的，忙問：「老人家，到底是甚麼事？你就做個好心，和我說了吧？」

「反正天黑後哪兒都別去，保證你沒事。」老人轉身縮到一條小巷裡去，眨眼就不見了。逸天總感覺這中間很有些古怪，但這時在街上已經沒幾個人了，天也快黑了，兩個小時將過，還是回到酒館和小蝶他們碰頭再說。

酒館裡頭倒是燈火通明，各樣傢具像新的一樣，就連那木製的扶手都亮得發光，樓下的餐廳已坐滿了人，吵鬧不堪，還有幾個庸脂俗粉在樓上倚欄和人調情，那些是專做旅客生意的，始終出門在外，旅途上沒甚麼可以排解鬱悶，也顧不得美醜了，價格相宜的，一同進房，滅了燈就好。

這酒館聚集了北方重鎮滿城的繁華，和外面冷清的景像大相逕庭，看他們衣着光鮮，多半是外地來的旅客。不過小蝶等人早已離去，逸天在店裡閑得發荒，想到老人的一番話，總覺得有事要發生，於是便問了好幾個旅客。

「不知道，不過我是來做生意的，今天的貨出了，明天就走，反正錢都到手了。只要旅館裡安全，我也安全。」那人用一隻肥手抓了一塊牛肉，塞到口中，那張賤肉橫生的臉在咀嚼的過種中不停蠕動，又灌了一大杯酒，他動作太大，不時碰到了碗碟，桌上汁水橫飛，旁邊一個伙計為他斟酒，他隨手摸出一枚銀幣賞了，那伙計口中連連稱謝。

「管他呢？今天晚上我正要和美人談心，應該是地方上祭祀一類的吧，和我們無關。」他一手摟過坐在他大腿上的年輕女子的細腰，那女子相貌雖一般，脂粉也略嫌過多，但勝在嬌媚過人，只用一件短的薄紗衣罩住身姿，所有能露的都盡量露，不能露的都盡量透，嘴裡輕呸一聲，捶了那大漢的胸口一下，說他沒半點正經，她可是正經人家，又依在他身上不停責怪他。
逸天看這些人沒一個靠得住的，也就出去透透氣，看着街上那幾盞暗燈，心中愈發緊張。

突然東邊遠遠傳來一聲喊叫，接着就是數十乃至數百人不等一同和應，接着就是一陣陣的喊殺聲。

冇人推

Pishhhhh

逸天心感不妙，而且梓喬等人也沒了蹤影，心下一計較，連忙發足往東邊跑去。

在商店街之後就是鎮外的近郊了，四周黑沈沈的，草長到有人頭高，借着月光只能看見腳下的石路，遠處隱約有一點光亮，順着路一直走，人聲也愈來愈旺，終於走到一處遠遠能看見一座約有六七米高的城堡，火光和人聲正是從此處傳來，逸天摸了摸腰間的長劍，小心翼翼地走向城堡的方向。

轉了幾個彎，地上有一道被人用斧頭劈開了的鐵柵，左右也開闊了起來，一道大理石砌的磚牆，圈住了一整大塊地，那鐵棚原先應該是安在牆上的。

牆內先是一個大水池，池上面有一個金鑄的碑，上面雖然有碑座，碑身，但獨獨是沒有碑文。
水池前方通向城堡，周邊都是樹木，樹上卻掛了好些閃亮的東西，仔細一看，竟是金打的葉子。

再裡面就是城堡了，下面圍了一大群手持火把或鐮刀、草叉，甚至大刀、錘子的民眾。地上還有十幾個死人，好像有些還是穿着鎧甲的守衛。

人群足足有數百人，衣衫和城裡的人一樣簡樸，對比之下，應該都是葛屯的居民，他們把城堡圍得跟鐵桶似的，也難為這庭院能安下這數百人，上百枝火把映在銀光閃閃的堡上，亮如白晝。

「弗朗特！滾出來！你的好日子要到頭了！」

「衛兵們！你們還要為這殺千刀的惡賊賣命嗎？」

「老賊，你龜縮不出也是無用，快快投降，你野爹我還能留你全屍！」

守衛們被逼到大門前了，然而城堡重門深鎖，絲毫沒有要開門的意思。

逸天也大約猜到這群人是來討伐一個叫特朗弗的人，但對於前因後果還是一無所知。正思索間，一條長杖點了點他的背。

「過來。」逸天轉頭一看，原來佚和小蝶早就到了，正躲在一棵大樹後觀察事態，佚是在樹後低聲提點他。

「梓喬呢？」逸天見狀連忙走到就近的一棵樹後躲藏，然後才低聲問道。

小蝶指了指左邊的一棵樹，從這個角度可以看見樹後有一角長袍和半隻皮靴，應該就是梓喬和樺凡了。

這時城堡的大門開了，裡面走出來一個人，鐵甲從頭包到腳，手上提了一把大斧，他身材高大，一走出來，前面的民眾都自覺退開了幾步。

「你們要是現在退走能留住性命，敢上前的，殺無赦！」他一把銀光閃閃的大斧
在手，懾得民眾不敢上前。此時，一名老人在邊上發話了，正是那個叫逸天躲在旅館的老人。

「今日，老賊的衛隊外出搜割民財，過了今天就沒有機會了。他城中根本無兵，這不過是緩兵之計，斷不可就此放過了他。」那老人原來是這群人的首領，這一番話過後，原本畏畏縮縮的民眾又開始鼓噪了。

佚問：「等？」

逸天聽見佚在問他身邊的小蝶。

「等。」

那人聽這套不行，忙換了一套說詞，口氣也鬆動了：「其實特朗弗大人已經下過命令了，只要今日他們退走，他馬上就免了接下來三年的賦稅，還每人送一袋金幣，這樣大家好來好去，也免得傷了和氣。」

「和氣早就傷了，金幣甚麼的，簡直是混帳，把我們當成傻子了，我們今天不殺了這老賊，我們還能有命嗎？縱得千金又有何用？此刻正是生死存亡之時，大家衝！」

那老人一聲令下，村民便往前衝去，一陣躁動后，那人敵不過人多，攔腰斬開兩個村民，便被一錘打爆了腦袋，四周的侍衛也四散逃去，很快門外的村民搬出一條大木撞門了。

逸天心念一動：「這群人居然沒有摘樹上的金葉子，這倒真有點古怪。」

一次，兩次，三次，門開始出現裂痕，只消合力再撞一下就破門了。

忽然間，一陣大風刮過，眾人手上的火把滅了大半，人群陷入一陣慌亂之中，也就沒人撞那最後一次門了。

小蝶和佚在樹後轉出來，梓喬和樺凡也隨他們出來了，小蝶五指纖纖，手裡凝了一團火球照明，一手拿着一塊金澄澄的令牌，佚的杖上包了塊油布，正在當火炬燒着。

「皇室密使來訪，特朗弗，你何不出來相迎？」

小蝶這句話一說，人群登時炸開了鍋，有幾個膽小的，已跪在地上叩頭大叫「大人饒命」，倒似小蝶比那把大斧還可怕。

逸天這才不明所以地跟了出來，那老人倒是挺沉着，對小蝶一躬到地：「小人拜見密使大人，今日之事，請大人為我等主持公道。」

「且說無妨。」

那老人沉吟不語，拜了兩拜，方道：「小人以前是鎮裡的老師，在鄉民裡算是有點聲望，我們有些是鎮上的居民，有些是村裡的，都是年年被那特朗弗壓搾，我們葛屯的百姓，都對此人深痛惡絕。今年他又平白新加了一份田稅，我們日子實在是過不下去了，方才在半月前推舉小人為首，要趁今日為民除害。」

「那你倒是說說，他如何個壓搾法？陸下一向體恤民情，我們定會為你作主。」

「葛屯一地，向來田地豐沃，又在北方之中心，商旅在此交集，經濟鼎盛，但那特朗弗倒行逆施，以賦稅搜刮民財，我們平日上供之後，日子已難過得很了，還豐年賦稅加倍，荒年賦稅不減，不時又把上面發的錢糧克扣。我們明明奉公守法、努力工作，生活卻絲毫沒有好轉，甚麼整個葛屯也每況愈下。」

小蝶微一點頭：「他是葛屯的領主，賦稅有一半歸他，又有調節稅收之權，前面一節你說的合情合理。但他可管不了其他事，克扣錢糧一節，你且交待清楚。」

「城裡的官吏與他勾結，把荒年上面發下來的救濟錢糧與他瓜分了。還有他放貸予商人，教他們囤積居奇，或是以本傷人，把同行逼死，物價於是也漲得飛快。他雖無掌權之名，卻因財雄勢大，掌了好些實權，甚至還以錢財賄賂官員，在城中安插黨羽，好阻隔下情上達。我們也是被逼得太緊，上訴無門，才會趁他城堡裡沒人，打算將他一舉拿下，斷不是我們存了反心，實在是為勢所逼。」

其實老人一番話的重心，就在這最後一句中，總是要說明白了他們是反特朗弗而非反皇室。

小蝶卻嘆了一口氣：「難為你們被這不恤民情的傢伙血肉了多年，只不過你們這下可壞我們大事了。」

那老人呆了，忙問何故。

佚這時才開口：「特朗弗和葛屯官員私相授受，食民膏髓，以致政風敗壞，民不聊生，此事我們又豈會不知？他還糾黨結社，勾結奸商，這些事上面全都知道，並不是我們姑息養奸，而是他所謀者大，不可打草驚蛇，需一網打盡。」

小蝶道：「我們這次下來，上面正是要我們查明這賄賂一事，澄清吏治，以整頓葛屯經濟。現在你們鬧成這樣，他定然有所警覺，接下來說不定要有所收斂，我們要查他，也就難上許多了，若是證據不足，無法根除此人，豈不是又要苦了葛屯的百姓？」

老人這下終於經不住嚇，跪在了地上：「是小人魯莽，沒有管束好他們，以致壞了大人的案子，求大人恕罪。」

小蝶問佚：「你說這下如何是好？」

佚回道：「特朗弗這案牽連甚廣，斷不可因小失大，此刻先把他們一干人等押回鎮上，明日我們再治他們聚眾生事、謀財害命之罪，以穩住弗朗特。老先生，你是眾人之首，罪加一等，為了大局，少不免要借你人頭一用，其餘一干人等，三五七年的牢獄之災是逃不掉了。老先生，他日特朗弗伏法之時，就是你們平反之日，望你們能以大局為重，捨生取義。」

眾人一同跪倒在地，這下不論膽大膽小，都只有求一眾使者開恩的份了，還有兩個人嚇得失了理性，一個勁的奉承小蝶貌美心善，佚器宇軒昂，還好面具和兜帽下的兩人沒有聽見。

小蝶道：「萬萬不可，特朗弗殘暴百姓，不仁不義，他們奮起反抗，何罪之有？我們代表皇室出來辦事，當伸百姓之冤，救民於水火，斷不可冤枉無辜，給陸下蒙羞，不然如何對得起陸下的信任？」

眾人連連稱是，又是叩了好幾個頭。

佚道：「那照你說，這一干人等要如何處置？這裡十幾條人命，誰填？」

小蝶扶起老人，溫言道：「老先生，你且帶人回去，羅列罪狀作為一份證據，你德高望重，有你聯同眾人頂證他，自然是多一分助力。有我們在他也不敢對你們下手。我們來個裡應外合，定要把這些貪得無厭的東西一網成擒。」

那老人千恩萬謝的，帶着那群人和村民的屍體走了，中途又有不少人叩謝小蝶，都被小蝶和佚一一扶起。

「我們...不是來打雪人的嗎？」逸天拉着樺凡問道，樺凡也只是搖頭。

「你白癡嗎？要是我們實話實說，他們一定要繼續和那特朗弗拼命，搞不好還要和我們拼命，到時候只會多傷人命。」

身旁的梓喬忽然開口，只見她擺着一副恨鐵不成鋼的樣子，邊歎氣邊搖頭道。

「沒錯，沒必要的麻煩盡量省略，要是葛屯亂了，我們的行程也會受阻。」

小蝶走近了門前的尸體，一一確認到是否有倖存未死的人，也不怕滿場的血肉沾到了衣服上。

樺凡看着一具斷開兩截的屍體久久不語，佚走過去拍了拍他的肩，「不要為那些不幸的陌生人太過傷心，你會傷心不過來的。這樣下去，終有一天你會麻木，你會失去所有的憐憫。」

「你從來都不憐憫任何人嗎？」

「憐憫不一定是為某人的不幸而傷心，還有很多實際一點的事可以做。」

樺凡咬咬牙，把目光轉向了一邊，佚跨過了地上還流動着的腸子，往水池那邊去，洗了把臉。

這時城堡那邊忽然燈光閃耀，照亮了五人的身影。一陣轟隆聲過後，厚厚的城門緩緩地降下，門身後出現了一個臃腫的身影，那人身穿金色大衣和銀白色長袍，頸上掛了一串粒粒有鳥蛋大的翠綠珠鏈和一條足有二指粗、垂到了腰間的金鏈，手上戴了金絲手套，扳指、寶石戒指、金鐲、銀鐲不計其數，一雙皮靴鑲滿各色寶石，活脫脫一個首飾箱活過來了，一身珠光寶氣，好似要把所有財富都掛到身上，若是他體格再壯健一些，想必是要打一副寶石金甲在身上戴着。
他從所剩無幾的護衛的擁戴中步出，以一把蒼老無力的聲音說道：「歡迎使者來臨在下的城堡，在下特朗弗，沃恩靈維公爵三世，有失遠迎。」這慵懶的開場白，聽上去就是不太歡迎他們。

小蝶冷冷的道：「百姓對公爵感恩戴德，適才公爵忙於接見百姓，為民請命，不是有心待慢使者，輕視皇室，我等定會在陸下面前為公爵說情。」

特朗弗剛才躲在堡中不出，一直不知外間消息，只聽得小蝶一行人是皇室使者，更不知是她退去了圍攻的民眾。出來只見一行四人以一戴着面具的女子為首，其餘三人都還年輕，心中也就存了輕視之意，只道他們靠着皇室之名嚇退了民眾，本身並無過人之處，不料這女子一開口就拿到他短處，非等閒之輩，當下即不敢待慢：「我為此鄭重向各位致歉，夜晚外間風大，要是各位不嫌寒舍簡陋，不如進來避避風，先用過晚飯，再留宿一晚，好讓我一盡地主之宜。」說罷，便曲身向後一請。

小蝶道：「不必多禮，我們此行還有其他差事要辦，而且另有落腳之處，行李也寄在了酒館，不好打擾公爵閣下。」

特朗弗忙叫旁邊兩個衛兵去取使者大人的行李，那兩個衛兵脫了盔甲匆匆去了，再三挽留之下，小蝶等人才勉強隨他進堡。

大門一關，外面倒有幾個逃走的守衛回來了，自覺和工人一起收拾起屍體來，死屍搜光了財物打包帶走，提幾桶水洗刷血污，不到兩小時就回復了原狀。

更新了

陛下打錯左做陸下

輕推

感謝提醒

尋日太攰唔夠精神睇漏左

走過城門，映入眼簾的便是一片庭園，四周都是金燦燦的燈座，全都點上了，好教來人能看清這園林之偉，在公爵的介紹之下，眾人更是驚訝，這一座極廣的園林，裡面滿是奇花奇樹，樹上也是一般有金葉子，竟然只是供平日公爵和他的女兒兩人閒暇休憩之用。

「平日客人來訪，都應當以馬車帶他們四處觀察，免得過度勞累，可惜最近馬殿遭天災破壞，馬匹盡數走失了。請各位見諒。」

「嗯，沒所謂。」

小蝶和佚看了園林景觀，還是一副淡淡然的神色，也不答話，總算梓喬基於禮貌答了他，公爵才繼續介紹，目光始終不離小蝶和佚二人。

「各位，前方燈光較亮處便是我的居處，隔壁的小樓就是廚房，再往進去轉便是僕人的居處。」

逸天隨特郎弗的介紹掃了一圈，雖然在其中有許多地方沒有細看，但依稀能看到公爵的居處約莫也有一所學校大小，而隔壁的廚房也有三層，放到以前的世界的話，可謂是億萬富翁了，忍不住感歎道：「這地方看起來和整個騎士學院有得一拼。」

「謬讚了，幾位都是騎士和魔法師，年少有為，實在難能可貴，請代我為兩位院長問好。」

眾人又走了約莫十多分鐘才到達公爵的居處，整座居所以維多利亞式風格建造，樓高四層，兩側之末聳立著兩道高塔，塔頂依稀可見幾名守衛正在值班。

「這麼大的地方難道就是你和你女兒住嗎？」

聽到梓喬的發問，公爵忍不住露出了一絲不以為然的微笑：「正是，還有些房間用來放置我那為數不多的珍藏，也算是住在裡面了。」

這時，一名管家打扮的中年人自門後走出，一身挺直整齊的燕尾服，認真謹慎的臉上掛著一副金絲單眼鏡片，在見到公爵后便緩緩鞠了個躬。

「公爵和眾位客人這邊請，晚餐已經準備好了。」

大門打開時，一間富麗堂皇的大廳映入眼簾，水晶吊燈，在金黃色的天花板上更閃了，地板鋪着各種用動物皮做成的地毯，整個環境充分顯示出了領主的奢侈。逸天抽了一口涼氣，被眼前這一片金光震撼了。

「請各位在接待廳稍作休息，我的管家很快幫你們準備晚膳，失陪。」

說罷，公爵便拖著他一身的金銀珠寶在管家的陪同下消失在不遠處的金漆實木門後。

「怎麼說，你不覺得這裡豪華過頭了嗎？」

確認到木門關上，逸天才低聲問道。

「嗯，很是俗氣。但無可否認這是許多有錢人的惡趣味。」

梓喬坐在沙發上，若無其事地答道，隨手拿起了臺上的燭臺打量着，一室的陳設不是有金就是有銀，不然就是寶石水晶，其實多看兩眼就覺得很單調。

「聽說北方的公爵是個奢侈之徒，看來傳言不假。」

「這樣說來，剛才的民眾會如此不滿也說得過去了。」

逸天接過話頭，隨即開始打量著墻上的動物皮草。

樺凡道：「與其把錢都花在堆砌這些庸俗的品味上，怎麼他就不把錢花一點在人民身上呢？」

佚道：「要是他是個願意花錢在人民身上的人，他就不會有錢去選擇堆砌品味還是救濟人民。
說到底，他不用在乎人民的死活，只需要在乎自己的位子穩不穩。」

聽到佚這麼一說，坐在一旁的小蝶也開口了：「皇室也不是沒有打擊這些漠視民生的貴族和領主，但是說到底皇室也是一樣的，打不打擊，取決於他們送的錢多不多，還有就是送給誰，特朗弗應該屬於兩者兼具，而且就我所知，他和宮廷中人淵源頗深，皇室對這情況隻眼開隻眼閉也是正常。」

「嗯，向來如此。」

佚說着便找個皮毛沙發大刺刺地坐了下去，緩緩脫下了兜帽。

「不過這個公爵看起來異常貪婪，領主榨取民脂民膏雖然並非新鮮事，但壓迫到民眾起義則鮮有其聞，此人的手段也未免過於低劣，不論是從書上的評價還是從他懂得巴結皇室這一點而言，斷無會作出竭澤而漁之事的道理。」

佚說罷便閉上了眼睛，躺在沙發上一動不動了。

佚過了半嚮，才緩緩道：「這裡實在太俗了，剛才走了一圈看得我好辛苦。」

「我也是，所謂的園林毫無格局可言，隨便種些珍稀的花草樹林就當是園林了。還在樹上掛甚麼金葉子，毫無雅緻之氣可言。」

身後傳來小蝶的聲音，只見小蝶也躺在一張沙發上，但依然以面具遮住容顏。

「城堡的設計尚可，但陳設簡直不堪入目，甚麼都求貴、求大，而不求精、求巧，旨在炫耀財富，確是滿室金碧輝煌，但若是多望兩眼，全是一式一樣的事物，又毫無特點，傢具與牆身天花同樣都是金色，毫無美感可言。」

「單單是師傅的書房那張古董木椅和那套書櫃，就勝過了這一整個金庫，這裡就沒有任何一件陳設值得駐足欣賞，也沒有任何一件傢具能令人感受到歷史的沉澱，絲毫沒有精緻典雅的氣息，極其量只算是富有罷了。」

兩人一唱一和，批評起這屋來，比剛才還合拍。

「不過說來也是，那個公爵怎麼可以對外面的境況視而不見呢？怎麼說也是自己的子民吧？」

逸天自看到公爵居所和外頭小鎮的差距后便是一陣氣憤，就算自己從小就活在貧富懸殊極嚴重的社會，見慣了朱門酒肉臭，但這樣毫無節制地榨取民眾后還是當理所當然的行為也太過難以讓人接受。

「與其說是子民，不如說是奴隸，只有上對下的生殺予奪，這就是這個世界的社會法則。」
梓喬清澈的聲線自後方傳來。

「梓喬，人與人之間本來就沒有說什麼平民和貴族之分吧？這裡的人怎麼就這樣毫無掙扎地接受呢？」

「那是因為他們連掙扎的能力都沒有啊。」

梓喬望著手中的燭臺，繼續以習以為常的語氣說道：「在這個世界，身份家境就是一切，你身為貴族，就終身享有貴族的待遇，你會擁有上代留下來的資源，你會獲的家族成員和家族人脈的援護，會接受更好的教育，有充足的財富，你的下一代亦然；但身為平民，無論你如何掙扎，也難進入上層社會，你並沒有貴族身分所帶來的機遇和資源，由平民成為貴族的人，真的不多。認命的話，也許可以活得安穩些。」

說著，梓喬便望向樺凡，只見樺凡報以一個苦笑，點了點頭。

「沒錯，愛麗絲小姐說的不錯。我們平民雖然想努力讓自己生活過得好點，但在貴族的榨取前還是毫無抵抗之力。」

「為什麼？」

「因為雖然表面上抵抗貴族和領主不再是死罪，但他們要動用家族勢力、人脈、財力對付反抗他們的平民，易如反掌，與其魯莽送了自己性命，還不如老實點讓他們拿點好處，也就不會為難你了。」

樺凡感懷身世，說着便是一陣唏噓感歎，他祖上三代，好聽的叫身家清白，說得直接一點，就是出身寒微，在學院內也受過不少貴族子弟的閒氣，像西格瑪那種謙和的貴族其實不多，逸天本想出言安慰，但也不由得靜了下來。

「而這也是我為甚麼要沒日沒夜地學習魔法，在我當上大魔導士之前，學院裡所有貴族見了我都叫我野丫頭，臉色要多難看有多難看，就算我是拉弗的弟子也是一樣，而今日他們都叫我大魔導士。」

只見梓喬心不在焉地看著自己的魔杖，杖端也發出了淡淡了綠光。

但還沒等眾人附和，她又忽然洩了氣，倒在沙發上：「但就算我最後能爬到師傅那樣的地位又如何，其他人一樣會被貴族欺壓，聰明如師傅也沒有辦法和整個社會的法則抗衡，更何況是我。」

聽到此處，逸天正打算說先什麼安慰她，但卻一時難以啟口，這時佚以忽然淡然的語氣說道：「你才受了一點臉色，那也是因為你是拉弗的弟子，真欺負得狠了，後患無窮，而且現在的貴族，遠沒有以前風光了。三百年前的貴族可威風了，動不動就要拿兩個平民殺了，要風得風，那時的皇室屁都不能放一個，那才是真正的貴族風度。不過被皇后肅清了一波後，貴族和領主的地位有所下降，現在皇室政府是講法治的，要壓搾百姓，㩴取民脂民膏，還是得跟着皇后定下來那一套規則玩。」

「今日的貴族，其實主要就是三百年前不死族撒退後，維特斯洛重建，靠着軍功、成為騎士或魔法師、進行各類專業研究發跡的平民。只是貴族本身從來沒有變過，就算皇后奪了他們的權，皇室本身依然是貴族的一份子，分蛋糕的遊戲還在繼續，而入場券早已派光了，這才是平民無出頭之日的遠因。」

梓喬聞言更沮喪了，逸天見狀，連忙接過了話頭：「難道就真的沒有人想過要打破規則嗎？」
佚轉頭望着小蝶，笑道：「皇后歸天三百年以來，那些打破規則的人，不是變成了規則的維護者，就是被規則碾碎了，聰明人，是不幹這種吃力不討好的事的。願意挑戰規則的，都是聖人、傻子和瘋子，但攔在他們面前的，卻是全天下的聰明人和全天下想做聰明人的人。」

「而如果你沒有為公平流過任何一滴血，你的下一代生來就活在不公之中，並不是甚麼奇怪的事，對不對？」

不等眾人辯清這一切，金漆實木門再次被打開，那道臃腫俗氣的身影映入眼簾。

「各位，請隨我到飯廳用膳。」

文已更

睇到有啲灰

點解啊

其實宜家嘅節奏大家會唔會覺得有d悶？

宜家好d 前幾篇對比石像鬼悶到

不出眾人所料，飯廳依舊是浸在一陣珠光寶氣之中，讓逸天不禁打了個冷顫。四周墻壁鋪上了一層厚厚的毛毽。像那些在除了財富以外還想炫耀勇力的富人一樣，毛毽上掛滿了不同野獸的頭或者皮，甚至還寫下了做成的日期，不過以各獸首的大小推斷，他們的體積巨大，顯然不是一個糟老頭能在打到的野獸。

轉眼看去，天花的豪華氣派則和大廳一樣，水晶燈在互相的照耀下顯得耀眼，華麗的花紋更在水晶上綻放不定，比起待客廳的那盞要精致得多。而厚實木桌上則擺滿了美食佳餚，亦稍稍緩解了多日來長途跋涉的疲勞感，也給眾人，特別是佚和小蝶的雙眼帶來了一點慰藉。

逸天他們一行人其實已經踏上旅途超過一個星期了，路上都是吃些野果幹糧充饑，如今看到滿桌子熱氣騰騰的好菜。逸天揉了揉眼睛，確定自己不是在做夢；而樺凡則咽了一下口水，提醒自己不要敗在攏絡之下。

「各位，請。」

這是特朗弗已經就坐，開口的是剛才在門口恭候一行人的管家。

「啊，我忘了介紹我自己了。」老男人再度發聲，同時也恭敬地鞠了鞠躬。

「我是這裏的管家，盧卡.兹爾卡，諸位有什麽需要請告訴我吧。」

因為看上去不像是個壞人，梓喬在他自我介紹時似乎放鬆了警戒，眾人都找個位子坐了下去，長桌上特朗弗是主人，坐了首席，一邊是佚、樺凡和逸天，一邊是小蝶和梓喬。

弗朗特看了看梓喬一行人似乎放下戒心的樣子，也就很滿足地笑了笑。

「各位使者！感謝你們今天賞面和我聚餐，這一切都是蒂露法亞的旨意！願我們偉大的神，蒂露法亞以祂無窮的力量賜福予我們！」

弗朗特口中雖然念念有詞，但他雙眼盯着面前的那碟烤羊肉片，一手提起金杯啜了一口酒。而逸天也因為不知道他在做甚麼，於是低聲詢問隔壁也在祈禱的小蝶。

「這是在做什麽？」

「……」

看到小蝶認真誠懇的神情，逸天不禁打量了一下四周的人。只見佚低下頭，但並未閉眼合手祈禱，樺凡則和小蝶一樣，誠懇地合起了雙手，而梓喬則是輕輕地閉上了眼睛，低頭等待祈禱的完結。

逸天想起來了，特斯根有和他說過這個世界的神，蒂露法亞，也就是這個世界的創世主，人界所有的人民認知中最偉大也是唯一的神。

教徒一般都會以祈禱來作為和主溝通的橋梁，而人界的法律則規定所有人每天都要向蒂露法亞敬拜一至三次不等，而敬拜的方式以祈禱最為普遍，因為祈禱也可以是默禱，無需唸出禱文，時間長短不拘。因此就算是特朗弗這種毫無虔信的人也不得不遵守規定，事實上，他也不甚介意遵守規定。

至於教徒，則另有幾套儀式，不過他當時無甚興趣，也就因而不知道了。

祈禱過後，眾人卻依舊保持沉默，緊張的氣氛似乎未在逸天一行人之間散去，還是特朗弗先拿了一塊羊肉，眾人才開始進餐。晚餐比逸天想象中的更加美味，山珍海錯，樣樣俱全，樣樣俱精，煎、烤，焗、炒、燉等一應俱全。

可以看出大廚的品味比起特朗弗要高出甚遠，每一碟食物的擺盤和色彩搭配都比特朗弗的城堡出彩，味道的好壞反而顯得次要了。

梓喬和小蝶兩人對眼前一桌子的佳餚並無太大反應，依然保持儀態端莊，看上去一幅早已習慣的樣子。

反觀另一邊，逸天漸漸吃得忘了形，吃相漸漸凶狠起來，渾然忘我，把面前一碟堆得精緻的鹵肉冷盤以風捲殘雲之勢塞到口中。

佚吃得極少，每道菜都是淺嚐即止，每嚐過一道菜，必定漱一次口，似是評菜多於進餐。他飲酒卻是極多，一飲就是一大杯，但又飲得不徐不疾，他吃完菜，就開始自斟自飲，轉眼間幾支佳釀都進了他的肚。樺凡雖然動靜頗不自在，但至少全程保持了禮貌。

進餐期間都是小蝶和佚在和特朗弗交談，兩人東拉西扯，就是絕口不提剛才的民變，反倒是撩得特朗弗心癢難耐，這一頓飯吃得他心浮氣躁，喝了兩杯竟就酒力上行，滿臉通紅。

俾強權欺壓

有文 lived

都係寫返d現實世界會發生嘅事落去姐

吃得差不多了，佚像小蝶打了个眼神，便率先開腔：「近來維特斯洛裡，很有些風言風語。」

特朗弗聽了后忙問：「那都說了些甚麼？」

小蝶道：「這些事提來做甚麼？平空污人清白的謠言，說出來不是冒犯了公爵閣下？」語氣間略有責怪之意。

「話可不是這麼說，我等雖為邊境的領主，但依然對首都圈的事非常關心。」

小蝶不屑地哼了聲，才繼續說：「其實那謠言也不是針對公爵，公爵不過是不幸誤中副車罷了。也不知道是誰造謠生事，說陛下無德無能，縱容領主暴斂橫征，而皇室又和地方暗通款曲，私相授受。」

佚道：「本來一點風言風語，傳得一陣就自然淡了，這樣的謠言，城中隔三差五就傳出來一則，那是常事。但不知怎地，竟然傳到陸下的耳中了。」

今晚葛屯民變，被使者抓了現行，特朗弗此刻已是心虛不已，聽他們二人說話，一句話總要讀出十句話來，聽到此節更是緊張。

小蝶道：「陸下聖斷英明，愛民如子，時時關心民生，又豈能對傳聞坐視不理？於是馬上召見了諸位內閣重臣問話。當時，諸位大臣都力證公爵閣下之清白，是以陛下為了平息謠言，下旨抓捕造謠者，算來前天已經斬首示眾了。」

佚道：「謠言業已平息，這事本來也可輕輕帶過，陛下對公爵閣下亦很信任，我們此行於葛屯也不過是促進上下溝通聯絡，本無甚緊要的事務要考察。」

其餘三人聽了雖知佚和小蝶二人在鬼扯，但也不清楚他們在搞什麼花樣，也就不動聲色繼續用膳。

小蝶道：「只是那群刁民，聚眾滋事，貪圖公爵的財產，還殺傷了人命。剛才他們一見我們就四散逃開了，分明是欺公爵平日愛民如子，待民以誠，對百姓不加防備，方被這群強盜有機可乘，真正可惡。我們定會在陛下面前為公爵伸訴，好讓陛下着人整頓此間治安。」

佚道：「山窮水惡出刁民，一地出了強盜，追根溯源，就是地方官的失政，公爵閣下，此地官員無能，敗壞你領地的經濟民生，豐年百姓本該衣食豐足，安居樂業，卻有人落草為寇，豈不是荒謬？我們定會為公爵閣下爭取，勸陛下着人整飭此間吏治，莫要讓那些貪瀆不法之徒相互包庇，殘民自肥。」

特朗弗聽完這一番句句帶刺的反話總算明白了，這兩個使者也不是要來與自己為難，他們也是和其他使者一樣，打算借手上一塊令牌撈點好處的。

這兩人話說起來道貌岸然，一套一套的，到頭來還不是和自己一樣，把自己下面的人當肥羊宰。

陛下的使者，說話的份量絕不比自己在皇室裡的後台輕，此刻他作賊心虛，落了下風，只道要是不出點血，今天的事還真不好蓋過去，分分鐘牽扯之下，還要翻出許多舊帳。

特別是聽他們說自己近來在維特斯洛風評不佳，要是把事情鬧大了，陛下、保他的大臣面子上都過不去，就算一時不整治他，日後自己也要花大價錢方能解決此事，算來算去還是自己要遭殃，倒不如就近從這兩個使者入手。

他心中盤算好了主意，便笑道：「有勞兩位關照，陛下如此關心我，實在不勝惶恐。陛下厚愛，無以為報，未知兩位有甚麼事，可讓我報效，也算是為陛下盡點心？」

小蝶笑道：「難得公爵閣下有這份心，那我們就恭敬不如從命了，近來聽聞維特斯洛的溫緹妮修道院有意擴張，然而資財匱乏，若公爵閣下有此善心，我們也樂意代勞，為公爵閣下廣結善緣。」

佚則笑道：「我看那群亂民進退有度，紀律嚴謹，只怕不是強盜這麼簡單。他們能聚起這麼一大撮人，而且裝備精良，所圖者或大，為首之人就更不簡單了，除惡務盡，急需徹查。我們定會將所見所聞如實上報，到時就靜候公爵閣下勇破亂黨的捷報了。」

特朗弗問言喜形於色，知道此事可成，使者還主動授計於他，心下實在感激，連連道謝。而小蝶則是瞪了佚一眼后便不再言語，三人繼續用餐，竟是一片歡快景象，笑語不斷。

直到管家上了甜點，特朗弗方才離座，說難得與佚和小蝶二人投契，要請他們去欣觀珍藏，兩人也隨他離去了，佚還不忘順手帶走兩枝酒，在出去前就猛灌了幾口。

看到公爵離開了，其餘所有人才松了一口氣。

只見梓喬放松了暗地裏握緊魔杖的手，愜意長舒一口氣，向逸天說道：「那個老頭終於離開了，我還以為他會在吃飯時耍什麽花招咧。」

「例如？」

「像是下毒，或是用魔法把我們禁錮之類的。」

「……」對面兩人無言以對。

佚和小蝶想來一時三刻也不會回來，三人只有繼續清理桌上的甜點。

逸天突然放下了手裡的叉子，壓低了聲音：「話說回來，剛才佚和小蝶真的很厲害，三言兩語就勸退了村民，還把特朗弗治得貼貼服服的。不過最後他們說的話把我給聽糊塗了，到底他們是甚麼意思？」

樺凡搖搖頭，繼續默默地吃面前的那份夾餅。

空盪的飯廳中就只有三人的咀嚼聲，逸天不期然陷入了沉思當中。

雖說逸天十分不齒這種只知殘民自肥的領主，但直覺卻告訴他這個人也許有什麼難言之隱，他身上的氣息，是一種滿載故事的氣息。

呢一章主要係以佚同埋小蝶為重心，所以男女主角描寫會薄弱d

好多殘體字喎清

同我想像中愈來愈唔同
以為好似隔離咁係主角開掛紀錄
雖然知會開 但呢幾日真係幾悶
前排仲開始講戒指
宜家講條村。。
可能我唔識欣賞/等待

小蝶和佚走在長廊裡，懷裡各有一疊票子，那是特朗弗分別用來「扶助孤兒」和「贊助修史」的錢，那兩疊票子到銀行裡兌出來，除去零頭分別是四百八十六金和三百一十三金。

大部分人這輩子賺的錢，都沒有兩人這次詐來的多，兩人倒是一臉淡定，似是見慣了這般大手筆。

兩人並排而行許久，佚突然開口。

「你們魔法學院很窮嗎？我看你手段挺高的，倒不是普通的魔法師。」

「你能與我配合默契，官場上的套路也玩得很透徹，不見得是普通的歷史學者。」

「你是打算劫富濟貧，還是劫富？你真的要捐錢去修道院？」

「是，那你是打算...」

「後者，早知那老不死的出手如此闊綽，我就把價碼再開高些。」

剛好到了門廊，兩人相視一笑，推開了飯廳的門，大刺刺地走了進去。

「差不多該回旅館了吧，早點休息吧。」

佚神色木然，拾起了擺在餐桌底下的長杖和長劍，並把長劍拋給了樺凡，順手又開了一枝酒繼續灌，他從剛才起就這樣牛飲了足足有五六枝的量，居然沒一絲醉態，酒量也算是極好了。

小蝶亦對眾人道：「走吧。」

眾人見兩人也沒打算分享剛才的所見所聞，想來回去旅館也要半個小時有多，還是趕緊回去比較好，也就紛紛走出了飯廳，向着門口的方向走，然而逸天卻突然停了下來。

「你們先走吧，我還得先上個廁所。」

「…」

「那我們在外面等你吧。」原本走在前端的梓喬也停了下來，看了看逸天，低聲說道。

「好吧，只不過可能要你們等久一點了。」

「…不要緊。」

隨著腳步聲逐漸遠去，四周終於靜了下來，逸天嘆了一口氣，然後說道：「管家，你也是時候出來了吧。」

旁邊半掩的木門沉沉地打開了，一個人影從後面出現，那一身燕尾服還是熨得筆直。

「你的主人就那麽不放心嗎？要你來暗中監視我們。」

打從一開始就注意到不知道何時消失了的管家，逸天就知道特朗弗並沒有完全信任「使者們」，就像他們始終無法對特朗弗抱有好感一樣。

「小夥子還不賴，不愧是皇室出來的精英部隊。」管家微笑的模樣，還真有三分像特斯根，都是一樣嫻熟的假笑。

「我只是一個普通的騎士罷了，換過這一身裝束，甚麼也不是。」

「哼，這裏甚麼也不是的人，可沒有你那麽聰明。」

「什麽意思？」

「你自晚飯開始起一直都很不自在，我想你也一定有很多問題想問我吧。」

「嗯嗯，管家你觀察人也不賴啊。那麼我就開門見山了，我想知道公爵以前的事跡。」

管家的笑容僵硬了，過了良久，方才開口說話。

「想不到你會對公爵大人的事跡有興趣，向來使者都只對公爵大人的錢有興趣。」

管家的雙眼中散發出惋惜的眼神，繼續朝逸天說道。

「真希望每個人都像你一樣，對公爵在憎恨和計算之外，多一絲好奇。公爵他變成今日這副鬼模樣也是有原因的。」

「嗯，直覺告訴公爵他原本不是這樣的人，他一定經歷過甚麼。」他以直覺相人從來都很準，除了佚和小蝶這類神秘深沉的人甚麼都看不出來以外，直覺都能為他多少帶來一點預判。

「是的先生。我接下說的，你未必會相信，但這就是潛藏的真相。正是十五年前下初雪的那天，我跟着公爵來到了北方。」

管家的語氣也隨之變得沉重。

「公爵的出身雖不算顯赫，族中的長輩也大多早逝，在任職方面幫不上甚麼忙，但他總算是貴族子弟，稍稍得了些照顧，當上了將領。」

「他十五年前臨時被調到北方抵擋無主之地的進攻，但他每次行軍打仗都身先士卒，用兵如神，而且對皇室忠誠不二，鎮衛北方五年，可謂國之柱石。王室也很賞識公爵，因此透過授予爵位把北方封給公爵。雖然公爵只負責軍防和稅收，但他事必躬親，不時為民請命，而且多次打退了自無主之地而來的猛獸侵擾，在以前的葛屯，公爵就是人民眼中的父母官，極受愛戴。然而卻在七年前早上的一次打獵后，公爵帶了一枚戒指回來，一切都崩潰了。」

「戒指？」

一道靈光閃過逸天腦海，難道是...

「那是四界之戒嗎？」

管家的臉色突變，隨即憤怒地說道：「那是惡魔化身的戒指！禍害眾生！公爵自從戴了它以後就變得不可理喻，它誘惑公爵不停墮落，變得庸俗的！是它讓公爵成為臃腫俗氣的領主！是它讓人民對公爵失去信任，使人民活在水深火熱之中，就是為了讓混沌再次吞噬世界！」

逸天被管家突然飆高的聲線嚇到了，但隨即對四界之戒出現的消息更加堅信。

「那傳說是真的？七年前四界之戒真的出現了？你確定那是四界之戒？」

唉當初有諗過寫開掛mode主角，但係又唔想比主角開頭就咁op，反而想佢可以係個故仔入面慢慢成長，同個世界入面嘅夥伴一齊渡過難關

多謝ching，真係唔少

呢排真係太忙都係寫完草草check一次就up上來，感謝ching幫我check返d字體

慢慢成長好過外掛

但係我睇睇下有個問題 大魔導士係呢個世界既地位係點？

可唔可以暗示下主角潛能？

大魔導士係呢個世界係近於貴族嘅存在，佢地來自各階層，都係d有魔法天分嘅人才，劍士學院入面嘅學徒亦是如是

佢把劍係神器級大劍，會係透過強大心念超越正常嘅水準發揮

管家一愕：「至少我們是這樣認為，那惡魔的戒指就如傳說一般有着自己的意識，能控制人的思想，公爵是慢慢被污染的，由品味到思想到行徑，那隻戒指還會動，我親眼見過它在桌上自己不停轉動，轉到極快之時，又忽然向相反的方向繼續轉，中間沒有一絲停頓，這種力量實在奇怪。但它隨著公爵的墮落忽然消失了，現在也無從考證，但能這樣污染人心的戒指，就只有四界之戒了。」

逸天問：「那你有試過勸阻公爵嗎？」

管家定了定神，繼續道：「有，但公爵就像着了魔一樣，就算是小姐親自勸他也聽不進去，可我決不能就此背棄公爵。由於聽說只有精靈的光魔法才能讓公爵恢復清醒，小姐她最近更親自出發前去南方，去精靈的國度尋求協助…」

「但精靈向來不歡迎人類，小姐自兩個星期前便失去音訊了，也不知道現在如何了，大約也不會好好吃飯，也不會準時睡覺…」

說着，管家更是歎了口氣，垂了下頭，碎碎念了幾句。

「你們是皇室的使者，又是騎士和魔法師，將來一定會到很多地方去的，能不能在路途上找找小姐？公爵自夫人離世后就只剩下我和她這麼一個親人了，而且小姐她也是個可憐人，她看着父親由萬民擁戴的英雄變成一個殘暴不仁、盡染官場習氣的癡肥領主，心裡定然是為自己的無能為力難受得很。」

突然管家雙膝下跪，撞響了鋪上了地毯的木地板，握緊逸天雙手的力度也加緊了。

「真的，只求求你們如果看到一個桃色捲髮，瓜子臉，高約一米六的紅瞳女孩時能否告訴她，管家想她了，叫她早點回來？除此之外我別無多求。」管家隨即在懷中掏出一個畫卷，塞在逸天手裡，打開一看，竟是是一個女子的畫像。

「不不不，我受不起這一跪，你快起來。」

逸天嘗試拉起跪在身前的管家，但是對方死死墜着身子。

「…管家，我也只是個普通人罷了，沒甚麼過人的本事，再說你怎麼就覺得我們這樣的陌生人可靠呢？」

「普通人？我打從一看見你們時就知道你絕對是個正義堅強的男孩，而那個有露臉的女孩也是如此，和你一樣有著純潔的心靈，你們和那個戴面具的惡女人和穿黑袍的怪人完全不一樣。」

今晚明明除了佚和小蝶，一行五人就沒說過多少話，居然還能看穿二人的本性，難不成是吃相暴露出來的？又或者根本他是在胡扯？

但小蝶真的惡嗎？佚倒是真的怪。

過了良久，逸天臉上露出了無奈的苦笑，這時管家才緩緩站起來。

「就算是這樣說…好吧，看來我不答應您是不肯起來的吧。」

「謝謝先生的見義勇為。對了，在下該如此稱呼您呢？」

「啊，叫我希特就好。還有，謝謝你告訴我這些。」

「不用謝，希特大人。讓我恭送您到門口。」

「不必了，我自己會走。」

逸天告別了管家，便打開接待廳方向的木門，走向了門口。

告別豪華奢侈的大宅，逸天大大地呼了口氣，回想起剛才屋內的種種華麗光景，只覺做了一場大夢，金屋、金牆、水晶燈，好像那是極不真實的想像。

但比起那個金光燦爛的世界，屋外的點點繁星似乎更加適合自己。

抬頭看去，今晚的夜空雖然不是滿天星斗，但卻藍得格外清澈，偶爾幾顆的點綴之下更讓人舒服。這也讓逸天忍不住停下來，抬頭望天，專注於發呆。

「好漂亮…」

這般景色以前在城市定然看不見，城裡燈光太多太亮，在繁榮的包裝下，由招牌、電燈、大廈組成的眩目幻光，悄然變成了光彩奪目的夜景，人們渾然忘了，夜晚的景色，本應有這一條璀璨星河的一份。

而且那一望無際的大草原，清澈如鏡的湖泊，這一切都是自己來到這裡后才親眼看見的，這才是世界本來的面貌。

想想看自從自己來到這個截然不同的世界后認識了許多新的人和事。也讓逸天慢慢愛上這裡的一切：有讓地球人科學邏輯崩潰的魔法和劍氣，國度和制度，親切單純的農家女孩，和自己瘋瘋癲癲打成一塊的騎士學院的朋友們，還有…

那個曾經被自己傷得很深但卻堅強無比的大魔導士。

梓喬在我來到之前一直都是一個人嗎…一直以來承受的鄉愁和壓力想必不是我所能理解的吧。那傢伙明明這麼需要一個肩膊，卻總是逞強愛面子…

「不過管家他竟然說梓喬是個純潔的小女孩，真是看不透他怎麼想的，明明她那麼難纏…」

逸天邊走邊搖頭，也肆無忌憚地說了出來。

「我有纏住過你嗎？」

一把清澈響亮的聲音把逸天嚇了個不知所措，並不是它突如其來，而是他認得這把聲音是誰。
逸天捲縮起了身子，轉向聲音的方向，只見草地旁有個小身影。

「不不不…不敢不敢！小的該死，小的該死！」

那個身影漸漸接近，月亮慢慢打在梓喬身上，靜謐而美好。本以為她又會鬧脾氣，然而耳邊只是傳來了有點小生氣嘀咕聲。

「好呀，我那麼可怕，倒有膽子在背後說我的壞話。」

話雖然聽上去是氣話，但聲線卻意外地溫柔，完全沒平常的傲氣，她雙手負在背後，別開了頭。

這下子弄得逸天也不好意思了，他別開了頭躲過她的目光，有點生硬地抓了抓頭，手上又開始冒汗了。

「其實我也知道自己脾氣很古怪…但對着你不知道為什麼就會變成這樣，明明我應該習慣了沒有你的生活…」

她又走近了兩步，逸天終於看清了梓喬的樣子，她依然穿著今天早上換的長袍，臉上微紅，分不出是否天氣乾燥所致。她應該在外頭等自己好久了吧。如今的梓喬比起平常更加嬌小了，腼腆低下的頭更讓人憐惜，他只想上前去抱抱她。

「梓喬…」

逸天暗自捏了自己大腿一把，順道擦擦手汗，確認現在不是在做夢。

梓喬忽然抬起了頭，睜大眼睛看着逸天。

「你不會因為這樣討厭我吧…」

「…什麼嘛，當然不會啦！怎麼說我也是很喜…」

她猛地一手蓋着逸天的嘴，他嘴巴被纖細的手指堵住了，只見梓喬笑着搖了搖頭。

「謝謝你。」

梓喬笑顏如嫣，在星光照耀之下甚是動人，也許是注意到逸天的目光，梓喬轉過了身，過了半嚮才開口道：

「無論如何，謝謝老天讓你我再次相遇。」

本來想要抱緊梓喬的手停了下來，逸天放棄了正打算緊抱她的念頭，他感覺現在還沒有到那個時候。梓喬似乎也察覺到逸天的意圖，只見她推開了逸天凌空的手，嘟起了嘴說道：「只不過呢，你從那時就一直沒變！還是那麼不正經，無聊，變態…」

但這些碎碎唸在逸天耳中卻聽起來非常悅耳，梓喬沒有生氣，她又肯像以前一樣和我相處了，這表示她向自己走回來了一步。

「…所以說你什麼時候才肯改呢！」

「什麼？」

「你就是那麼不正經！」

兩人的嘻笑聲在回去的路上迴蕩著，今夜眾星拱月，格外安靜，也沒什麼雜聲。

更新啦！

都係唔係幾明 呢個世界大約有幾多個大魔導士？要成為大魔導士有咩條件？因為睇到呢度都未係幾明女主既實力係呢個世界黎講去到邊 如果可以描寫得清晰啲就好啦

另外如果巴打可以既 出文前儘量proofread一次啦 篇文仲係有好多簡體字

加油！

魔導士就係可以使用一個系統(水，火，木，風）嘅魔法師，大魔導師就係可以使用兩個系統嘅魔法師，屬於極稀有嘅人才，屬於天生有極強魔法天賦嘅人

更新魔法系統：火，水，木（失落的系統：光，暗）
至於魔導士係開頭第一二章有簡單講解過，不過個時係叫魔法師，之後小弟諗過後改左名叫魔導士

幾時出文

比個建議樓主
可以將篇文轉上GOOGLE TRANSLATE 由殘體變繁體
然後再用WORD既對比功能幫你查邊D字係殘體再手動改幫助PROOFRED

thx u very much
我仲係到煩緊睇漏眼嘅問題

逸天臉上蒙了一層窗外透入的晨光，把他照醒了，他支起身來，才看見窗外的花園栽滿了玫瑰和牡丹，偶有蝶舞翩翩，在早晨甫一醒來便能有如此美景入眼，自然心曠神怡，逸天打開窗大大口呼吸帶花香的空氣，精神為之一振，然後發現眼前的玫瑰花圃少了一大塊，正感訝異間便見一條長杖在左方探出，掃走了一堆花，而且朵朵都黏附在上。

逸天跑出房間，險些被自己的另一隻腳絆倒，他低聲咒罵了一聲自己，便跑過下長長的樓梯，跑到花園時兩種花都只剩下一朵了，只見佚站在一個大大的鍋子旁，鍋中不知在熬些什麼，看上去是一團淺黃色的糊漿，而鍋下則是一團燃燒得正旺盛的玫瑰和牡丹。

「俗不可耐！」佚搖頭說。

「你一大清早在幹嘛啊？」

「做治療外傷的藥。」

「那為什麼要拿酒館花園的花來燒呢？」

「剛好酒館沒幹材了。」

「但也不能花園的花來燒啊！」

「有分別嗎？」

佚搖了搖頭，這時側廊旁傳來一陣腳步聲，逸天轉頭看去，只見酒館主人匆匆經過，看了佚這邊一眼，拋下一句「希望花足夠客人」用就離開了。

「鬧哪樣？」

側廊再次傳來一陣濃密的腳步聲，這次從盡頭走來的是梓喬一行人，梓喬和小蝶今天穿上了魔法學院的制服，不同於平日的絲綢長袍，這是高年級研究生的裝扮，上身以純白襯衫配搭下身的啞黑迷你百褶裙以及過膝長襪和制服皮鞋。身後則跟著背著一大包行李的樺凡，喘著氣地一步一步走著。

三人慢步走向逸天的方向，兩個女生正值花樣年華，婀娜多姿的身材本來以讓男人忍不住多看幾眼，如今穿著如此散發女性魅力的配搭，自然讓逸天眼睛離不開兩人，尤其是梓喬。

而梓喬似乎注意到逸天的目光，臉頰一紅，便罵道：「你那淫蕩的眼神是幹嘛！」
「不，好…好漂亮…」

逸天愈望愈下，從胸部掃到裙子，只見短裙和及膝襪之間若隱若現，更是讓他難以按耐。

沒想到一早起來便看到如此良辰美景，又是玫瑰牡丹，又是日式風格的短裙及膝襪，逸天愈想愈興奮，目光如炬，死死地盯著梓喬的下身。

「你在看什麼？」

梓喬見逸天望著自己不放，有點害怕地縮起了身子，留意到逸天的眼神後
，便「啊」的一聲叫了出來，連忙以雙手遮住裙擺，手指同時向前一揮，魔杖射出一陣藍光，一條水柱朝逸天雙眼射去。

「死變態！」

逸天「啊」的一聲痛苦地遮住雙眼向後倒去，但小蝶和佚也只是冷冷地看著，似乎沒有過去扶起他的念頭。同時小蝶左手一抬，前方的空氣瞬間膨脹起來，然後一個光圈從中閃現，光圈向外膨脹，過了一陣，一排文字憑空出現在眾人眼前。

小蝶乾咳了一聲，便開始說明：「昨晚我們收到了師傅的魔法傳訊，杜盧村四周的雪人已經失控，昨晚竟然攻擊杜盧村的雪山上的哨站，王室已經答應派出救援隊，而我們也被要求加快腳步，必須今天下午抵達杜盧村。」

眾人聽到小蝶嚴肅的語氣，也不像說假，逸天揉著眼睛從地上坐起，吞了吞口水，擔心地問道：「我們該怎麼對付失控的雪人？」

「用魔法和你們手中的長劍。」

「傳說雪人身高四米多，且力大無窮，你們魔法師還好，叫我們是怎麼對付失控暴走的他們？」

樺凡聽到小蝶的回答，便忍不住叫了出來。

「嗯，所以我們會在後方進行魔法攻擊作為主力輸出。你們只顧吸引它們注意力就好，不用打肉搏戰。」

「這是一個把我們當誘餌的概念嗎？」

逸天似乎也被小蝶的回答弄得有點不愉快了。

「可以這樣說。」

「你少在瞧不起…」

「不是啦！小蝶的意思是魔法攻擊對雪人作用比較大。雪人物理抗性很高，相反它們懼怕火系魔法，所以才會有這想法。」

也幸好梓喬及時插嘴，才把這劍拔弩張的氣氛舒緩些，逸天看了看梓喬，只見梓喬示意性地笑了笑，才無奈地歎了口氣。

「好吧，我和樺凡和佚負責吸引它們注意力。」

「不必，你們兩人即可，我和兩位女士在後攻擊。」

佚突然插嘴，只見鍋中的糊漿不知何時已被清空，佚舉起長杖，把淩空的大鍋緩緩以去廚房方向。

「你原來會魔法？」

「在下在這亂世行走多年，學了點皮毛護身而已。」

看見逸天訝異的樣子，佚冷冷地笑了笑。

「幫我把療傷藥裝進袋子裡，別在那兒和個傻子一樣。」

他隨手一揮，十幾瓶裝著淡黃色液體的瓶子便朝逸天飛來，嚇得逸天連忙起來向後退了幾步，才沒被一湧而來的玻璃瓶打到頭。

「喂！很危險的！」

抬頭一看，佚和那大鍋已消失在走廊盡頭。逸天正打算繼續抱怨，便被樺凡拍了拍肩膀安慰道：「他人性格就是那樣，習慣習慣吧。」

逸天見狀，也不想多言，便和樺凡兩人低頭整理瓶子起來。而梓喬和小蝶則不知從哪兒找來了兩張椅子，坐著聊著些閒話家常。

過了一陣，佚牽著四匹馬走來，眾人把行李安放好在馬背後，便匆匆跨上馬背以馬鐙朝馬肚一蹬。隨著坐騎沉鳴一聲，五人四馬便一支煙似地跑出酒館，朝杜盧村趕去。

更新啦

感謝創意聲音嘅提議，宜家應該唔會有殘體字啦

睇緊又有興趣嘅ching比個正皮啦

pish

推 突然好睇左

「杜盧村，是位於阿爾斯蘭山脈北方的一個小村子，居民都已遊牧為生，這樣的傳統自勇者戰爭前就以存在，所以那裏的燒羊肉可是無可否認地美味。」樺凡合上他的記事本，又用手指在空中指劃了一下燒羊肉的樣子。

「行了，我是叫你給我說說杜盧村的歷史和地形，不是叫你給我當美食導遊。」逸天把一條乾柴扔進火堆裏，火堆隨即發出霹靂的爆裂聲，火勢也因而更猛烈。

「逸天，難道你不想品嘗品嘗那裡的美食再走嗎？」

「雖然說是想…可是我們的確沒這種閑情逸志吧。」逸天想起自己此行的目的是保護梓喬，就馬上趕走腦海裏的羊架，以正經的面孔說道。

「先別談這些先了，我們還有多久到杜盧村？」

「怎麽你不停地問？」

「因為我快冷死了。」

說著逸天望向洞穴外白矇矇的一片，寒風不斷「呼呼」地刮進洞穴，讓他忍不住打了個噴嚏。

「再說外面的雪都堆起半米高了，等會兒是要我們怎麼離開？」

逸天看了看睡在魔法陣裏的小蝶和梓喬，又再說道：「如果不是梓喬她們有禦寒魔法，我們早就冷死了！」

逸天對這個世界的地理環境認知度可說是零。事先雖然聽說過杜盧村是位於北方山脈的小村莊，但完全沒想到是位於幾座雪山的中間。馬匹在五個小時裡不斷地狂奔下，眾人終於在中午趕到山腳。由於雪山地勢凹凸不平，而且環境險要，在商討過後五人決定徒步上山，到了杜盧村補給後再進行討伐。然而事先並沒有被告知所在地是雪山，除了佚一個人外，眾人對突然轉冷的空氣和厚實的雪地感到格外不適應。更倒霉的是在徒步行走約兩小時後，四周忽然刮起凌厲雪風，更讓視線和行走速度減低。如非梓喬和小蝶的魔法加護，五人未必能在日落前找到這個山洞，甚至可能抵受不了暴風雪而體力不支被迫撤退。

「我也沒想到刮暴風雪。」

逸天沒有接過話頭，只見他凝視著穴壁上不穩定地火光的閃動，一語不發地像是沈思著什麽。剎時山洞只剩下柴枝爆裂的劈啪聲和寒風凌厲的吹刮聲。過了良久，逸天忽然開口。

「我說樺凡，這個世界真的有雪人嗎？」

「嗯。」

「如果照你所說雪人時四米多高的怪物，我們真的足以匹敵嗎？」

樺凡聞言隨即沉默著低下了頭，也許是注意到緊張的情緒瞬間在兩人間蔓延開來。逸天隨即笑道：「不過呀，我們有兩個魔導士撐腰，還有你那位實力深厚的朋友，應該完全不成問題的！」

然而火光照耀下樺凡的臉，隱約有種哀傷的痕跡。

「你害怕嗎？」

「...嗯。我完全沒有出戰的經驗。」

看著眼前忐忑不安而抱膝而坐的樺凡，逸天不禁想起當初自己和梓喬傻乎乎被調去殲滅不死族時，樺凡的感受定然不比當初的自己安穩多少吧。想及此處，逸天笑著拍了拍樺凡肩膀。

「其實我也怕，但不是怕雪人。」

「那你怕什麼？」

逸天望向了外頭白矇矇的風雪，有點忐忑地說道：「怕自己不能變強。我在想，這次任務裡自己是不是真的能夠保護梓喬呢？我害怕這次任務我會死，我更害怕我未能好好保護梓喬讓她受傷。」

「你喜歡她嗎？」

逸天堅定地點了點頭，又繼續說道。

「我很喜歡她，喜歡她喜歡到願意犧牲自己來成全她。」

「...」

「但是我知道這並不足夠，這只會讓她徒添罪惡感而已。愛情裡一個為了另一個犧牲看似一件浪漫的事情，但想實際一點另一方真的會因此而高興嗎？如果對方喜歡你的話她只會更加痛心；相反也只會也會讓她內疚不安。因此為愛犧牲其實是一件很無謀的事，所以我才想一直變強，強到讓我能以自己有限的能力保護著她。」

聆聽著逸天的聲音漸由開朗轉為沉重，這次到樺凡拍了拍逸天的肩膀。

「你真的很喜歡愛麗絲小姐啊。」

「對呀，所以我要變得成熟穩重才能夠保護她。」

「聽你這樣說，也挺羨慕你的。」

「為什麼？」

「我也有喜歡的人，但是我這身份能力可說完全襯不上她。」

「…」

樺凡臉上閃過一抹苦笑。

「我只是一個普通守衛，拿著卑微的俸祿，有沒有過人的能力，不會劍術，更不會魔法，沒權沒勢，憑什麼去保護她？」

話語剛落，身旁隨即響起一陣悶響聲。樺凡轉頭看去，只見逸天站了起來，拍了拍身上的雪塊。

「你就這麼不相信自己的能力嗎！」

突然其來激動的語氣讓樺凡嚇了一跳，也讓突然激動的逸天自己嚇了一跳。片刻，逸天深呼了口氣，又緩緩地坐了下來。

「對不起…太激動了…」

「沒關係…」

「我並沒有責罵的意思，只是…我認為人們應該要要相信自己的能力。」

「當然，我知道現實世界是殘忍的，無論哪個世界都好，貧窮飢餓依然存在。但如果我們對這些現況如此不滿，為何不去嘗試改變呢？」

「你這樣說也太任性了吧，並不是什麼都能努力就能改變的吧…」

「正因此如此，才更值得我們去相信自己能辦的到。在這個已經被許多殘酷的事實腐蝕著的每一天中，我們已經承受夠多的沮喪了。哪怕這只是妄想，也能多少成為我們在殘酷世界掙紮下去的一點動力。」

「…」

樺凡被逸天的一番話愣住了。自從遇到逸天以來，樺凡一直認為逸天和其他散發著不同的氣墻，一種讓人充滿幹勁的氣墻。如今樺凡終於明白了這個從無主之地來訪的少年一直以來的想法了。

縱使沒可能也要去相信嗎…

逸天看見沉默不語的樺凡愣愣地瞪著自己，本想再開口，卻被突然的震動打斷了。

「啪啦」

新讀書留名 剩係睇到第二頁 做乜有簡體字

睇漏眼

應景

一滴水跌了進火堆裏，發起一陣響聲，升起一陣白煙。

逸天望瞭望頭頂的洞穴，只見水滴隨著冰柱一滴一滴地滑落。

「這是什麽？」

「啪啦」

這次卻是一顆碎石摔進了火堆，再次發出了響聲。

這讓在沉思的樺凡也驚覺過來了。

「逸天，你能感覺到嗎？」在旁的樺凡突然問道。

「什麽？」

「震動。」

「什…」

隨著轟隆的一聲掉落的冰柱剛好直插樺凡和逸天之間，劃開了一條界線，受到後座力的影響，剛站起來的逸天直跌坐在雪地上。

洞穴的頂部開始不穩地搖動著，碎石混合著更多半融化的冰柱摔了下來。火光在洞壁上的晃動更為激烈，像是整合山洞都跟著晃動起來似的。

「快！是雪崩！拿起行李，叫醒睡著的人！」逸天連忙叫道。

「梓喬！撿好你們的包袱！」

樺凡早已在外頭等待，他一手把劍插在地上固定身體，另外一手伸向山洞裏。而逸天則以最快的速度拿好身邊的包袱，並把它們拋向樺凡。

「小蝶你先走，幫樺凡把外面的行李牢固好。」

逸天對著不知何時已經清醒並且收拾好行李的兩個女生叫道。

如果是平時小蝶當然不會聽逸天指示，不過在這種危急關頭她只是皺了皺眉頭，還是飛快地跑出了山洞，順手拾起地上的大衣。

「好！我們也可以了！梓喬，把你的手給我！」

在感覺到手心的厚實感後，逸天直向出口跑去，然而就在他們準備沖出山洞之時，眼前的光線忽然被石塊遮擋住了。

「逸天！」

山洞內最後一絲光，隨著樺凡一聲驚呼消散於黑暗中。
-------------------------------------------------- -------------------------------------------------- ---

厚厚的白雪覆蓋了整片山脈，寒氣從中散出，一片沒有生機的樣子，萬籟俱寂，雪山帶了一種有別於山水的恬靜，是一種了無生氣的靜寂。

偶爾有幾隻雪雕在空中盤旋，尋找著可以下手的獵物，在雪崩過後，雪雕便是保持雪山潔淨的能手。白凱凱的地面在陽光照耀下閃閃發亮，渺無人煙的四周讓這裏成為了一個完美的度假勝地，人，心，自然在這裡無比接近。

然而，卻少有人知道這裏也是最危險的地方，長年四季嚴寒的氣候，不定時的暴風雪讓探險者不時葬身雪崩之下。當地的居民也稱這座山為阿爾斯蘭，也就是土語中的上帝的憤怒。

就在不久前，山脈的中央又泛起了一陣雪霧，為了讓死亡人數減到最低的情況下，當地已組織了一個救緩隊，成員均是由山腳底的遊牧民族杜盧村的村民而組成的，他們所駕駛的雪橇能在凹凸不平的雪地上依然以最快的速度奔馳，因此對於雪地救緩是再也適合不過的了。

如今由十人一組的救緩隊正以一小時三十公里的速度朝意外現場奔去。他們的坐具主要由阿爾斯蘭雪狼拖運，這些身長兩米的肉食性動物不但有著一口能把獵物撕成兩半的尖齒，還有著一身能在受刺激時變硬的尖毛。這種動物被人稱作雪地的獵人，傳說中他們擁有良好的嗅覺，能在一公里之外嗅到獵物的味道，也擁有過鼻不忘的能力，而過去就有人目擊過雪狼襲擊過在很久以前攻擊過自己的旅人。幸好現在這群雪狼都是從小就被人類養大的，因此有著比較溫純的性格，如果沒有受到刺激也不會主動攻擊人類。

至於救緩人員，每個人都差不多配備了一把手斧和短弓，方便在救緩中解決擋路的東西，手斧可貼身肉搏，也可離遠投擲，短弓拉力達幾百膀，對上雪雕可是能一箭穿心的利器，而且每一個人都是訓練有素的戰士，縱使遇到熊也能單對單把對方擊敗。

當地人把他們稱作阿爾努特，也就是神聖語中的上帝的戰士。而外地人則稱他們作野地的拓荒者，主要也是基於他們非常人所具有的體力和智慧而取的。

而阿爾努特中也有類似隊長的職位，也就是阿爾努卡，這樣的職位一般由年過三十的男性擔任，他們除了需要擁有一副強壯過人的身軀之外，也有必要留一副到肩膀的胡須，作為權威的代表。

這對部隊就這樣馬不停蹄地滑向現場，當阿爾努卡以為眼前的景象定是一遍狼藉，雪雕必定在地上啃吃著死屍時，看到的卻讓他大吃一驚。

眼前是一隊由三人組成小隊，當中兩個都帶著斗蓬，其中一個身材苗條，體型也比其他兩個嬌小，目測可能是年紀不大的女生。而另外一個就顯得蒼老，在斗篷下面隱約可看出臉上並沒有皺紋，然而卻有一種歷盡滄桑的氣息。最後在旁邊的男生雙手不停地指劃，一幅和其餘兩人吵架的樣子。而從他腰間的配劍來看應該是一位劍士。至於另外兩人就沒佩戴任何武器，因此並不能推測出他們的職業。

他們三人就這樣圍成一圈，火光從中不時閃出，更值得驚訝的是食物的香氣從那裏傳來，定眼一看，他們在烤雪雕，身周一地的雕毛，看來雪崩並沒有為他們帶來致命的麻煩，卻更讓他們享受到雪山的樂趣似的。可是，阿爾努卡是隊員的中心，並不能流露出驚訝的表情，於是他清了清喉嚨，駕著雪狼朝那三個人走去。

「我們是杜盧村的救援隊，你們看起來很享受啊。」阿爾努卡向那三個人叫道。

那個像是劍士的人首先轉個身來，然後很高興似地和其餘的兩人說了點什麽。

雖然那兩人只是點了點頭，他們卻站了起來，走向救緩隊的位置。

「我是樺凡，來自維洛斯特。」

劍士首當其衝向阿爾努卡介紹道自己的身份，並且伸出了右手示意友好。

阿爾努卡握了一握手，再看向樺凡的身後兩人。

「這兩位是？」

「小蝶。」左邊的女生輕輕地說道，她身上厚重的大衣竟有輕紗之態。

「佚。」右邊的男士淡淡地說道，一身黑衣的他看來沒感到絲毫寒氣。

「樺凡，看來你們並沒有受到雪崩的影響。」

「不…我們和另外兩個同伴失去了聯絡。」

這也是意料中事，阿爾努卡只是輕輕地皺了皺眉頭，他救人無數，但沒救著的人更多，他也習慣了順服上帝的旨意。

「那他們雪崩時在哪裏？」

「在山洞裏。」小蝶接著說道。

「那他們現在多半已經死了，沒有人能在崩塌的山洞裏生存超過一個小時的。」

「什……」

突然，在一旁那個叫作佚的男人打斷了正打算發難的樺凡。

「我想我們先下山吧，他們的話會沒事的。」

終於live咗

「這裏是？」

逸天睜開了疲憊的雙眼，可是從上面射來的強光讓他很不舒服。

「我…不是在山洞裏的嗎？」

逸天環顧四周，然而並沒有任何雪洞的跡象，沒有了洞穴的潮濕也沒有黑暗的環境，相反現在自己正處於一個陽光明媚，氣候溫和的地方。

「這裏就是天堂嗎？」

逸天·從來都不相信鬼神之事，然而現在他卻開始相信了，儘管他不覺得自己有做多少好事。

「逸天·！逸天！」突然從身後聽到一把聲音，然而聲線並不陌生，是他所懷念的人的聲音。

「媽媽…」

轉個身去，只見熟悉的臉孔出現在自己的眼前，逸天終於忍不住多個月來的思念，眼眶裏的眼淚嘩啦嘩啦地掉下來了。

「媽媽！怎麼你會在這裏？」

「你想媽不在家嗎？」

「家？我不是在山洞裏的嗎？」

幸好自己並沒有失憶，而依然能保持清晰的回憶對遇難者來說應該是種幸運了吧。

「說什麽啦！這不是我們的家嗎？」

媽媽指向旁邊的一棟老房子，懷念的輪廓再次出現在自己眼裏，這不正正是自己從小玩到大，受到委屈時拿來當避難所的房子嗎？

「媽！我怎麽會在這裏？」

媽媽溫柔地笑了一笑，然後抱緊了緊張不安的逸天。

「你永遠都屬於這裏的，孩子。」

「嗯！」熱淚盈眶的少年在女人的懷裏顫抖著，像是要哭出自己失蹤多個月來的種種委屈。

「媽…那我們現在可以回家了嗎？」逸天不再感到疲累，現在的他只是一心想趕快回到家，好好品嘗一桌媽媽的菜再睡上一覺。

「當然可以…」媽媽牽起了逸天的手，走向了家的方向，冰冷的手心傳來暖人心房的熱度。

「逸天 ！」

腦海裏突然閃過一把聲音。

「逸天！」

逸天努力回憶出聲音的主人，停下了正邁向家門的腳步。

「…梓喬？」嘴巴不可思議地說出了這個名字，讓逸天不禁清醒了許多。

「梓喬！你在哪裏？」逸天轉身離去，朝家的反方向跑去。

然後，一切的景象開始變化，自己消失的公園，和緹露伊相遇的山丘，重逢梓喬的大禮堂，特斯根的劍士學院，石像鬼，樺凡，小蝶，佚…然後自己拼死保護梓喬的山洞。

四周的空氣開始潮濕起來，呼吸也變得困難，眼前的景象漸漸模糊...

「咳咳咳…」從現實中回過神來，逸天再次環顧四周，潮濕的空氣，不見一絲光明的黑暗。

「回來了...」

「逸天！你沒事吧！」梓喬的身影再次出現在身邊，只見她握緊了自己的右手，隨即有點靦腆地甩開了逸天的手。

「我…還以為你…再也不會醒來了…」

雖然黑暗中難以看見梓喬的容貌，但從語氣聽來她似乎是為逸天醒過來而樂壞了，但又不好意思表露出來。

「你...咳咳...謝謝你擔心我...」

「你...你別誤會了，人家...才不是真的擔心你的死活...只是要逃出這山洞只得一個人會很困擾而已！」

太好了，自己和梓喬都好好的。上天一直在保佑著自己和梓喬，太好了。

逸天揉了揉頭，然而發現後腦勺下的竟然不是硬邦邦的地板，取而代之是溫暖柔軟而富有彈性的皮膚。

「你...你再亂摸我就扔你下去！」

訓大脾？

聽到梓喬氣憤的回應，逸天更加肯定現在自己在享受這個世界上許多男人都羨慕著的事情。

沒錯，是膝枕。

然而逸天並沒有繼續享受的想法，兩人被困在伸手不見五指的山洞裡面，外面的夥伴是死是活也不知道。但正當逸天準備起來之際，一陣強烈的痛楚貫穿了他的腦袋。看來是剛才的雪崩中撞擊使得他眼冒金星，頭暈目眩。

「梓喬...我....頭好暈....」

「你沒事吧...」

小生氣的語氣轉為擔心，梓喬輕撫著逸天的額頭。

然而隨著時間的過去，視線逐漸恢復正常，頭痛感也沒那麼強烈了。

這不禁讓逸天打起了捉弄梓喬的念頭。

「梓喬...我覺得頭快要裂開了...」

「那怎麼辦...這裡也沒有醫療用品...」

「我想我可能撐不了很久...」

「...」

逸天正為自己演技的精湛而高興時，一滴水珠忽然自上落下逸天的臉頰。

暖暖的，而且有點咸。

梓喬是在哭嗎？

「餵，你用不著哭吧...」

「人...人家才沒有哭了...」

哽咽聲隨著不斷落下的淚珠傳來，逸天感受到梓喬的身體在不斷顫抖。

這下好像玩大了...

「人家只是...不捨得你...」

但想到如果現在告訴梓喬後果會不堪設想，自己可能會招到比被雪崩砸死更慘烈的死刑，逸天只好硬著頭皮演下去。

「梓喬...我…」

「怎麼呢？」

「我好冷...」

「可…可是我魔力還沒完全回復…現在也是使不出魔法…」

梓喬黯然無光的雙眸看著逸天，接著苦惱地低下了頭。

「沒關係…我想我睡一睡就好了…」

「不要睡著！你會失溫的！」

梓喬剛說完，便是一副恍然大悟的神情，興奮地說道：「我想到方法救你了！」

「是…什麼？」

話到此時，梓喬的臉忽然就「唰」的一聲紅了，接著吞吞吐吐地說道：「聽說…魔法師可以透過唾液…來傳輸魔力…」

「那就是？」

漆黑中的梓喬雙頰緋紅，只見她細細呢喃著什麼後便朝逸天靠近。

臉頰上的冷空氣被一陣濕熱的氣息吹散，逸天閉上眼感覺到梓喬的臉頰正緩緩靠近自己，忽然嘴唇被柔軟的觸感包覆著，逸天戰戰兢兢地睜開眼睛，黑暗中依稀瞥見雙頰發燙的梓喬正貼著自己的頭，逸天能感受到梓喬有點急促繫亂的鼻息，還有自己猛然上升的心跳聲。

瞬間只感覺活力源源不絕地流入身體，胸膛一陣暖烘烘的，原本冰冷的手掌也漸漸暖和起來，逸天再次閉上眼睛，靜靜地任由梓喬親吻著。

良久，兩唇分開，只見梓喬以靦腆的口吻道：「...好點了嗎？」

逸天腦海中浮現出梓喬羞滴滴的樣子，不由得也愣了一愣。

「逸天？」

「好...好多了...」

「太好了...」

「梓喬...」

逸天努力撐起了身子，拍了拍身上的雪跡，伸了個懶腰。

「剛才的事...不許再提喔...」

「超可愛的...」

「姆？」

「沒什麼！」

逸天連忙搖了搖手，努力把自己腦中的妄想揮散開去。

「我只是在想梓喬你剛才真的很可愛...」

「嗯…」

「那個…別說出去啦。」

梓喬輕輕用手推了逸天一把，羞澀地低著頭說道。

「我要告訴樺凡，小蝶他們聽。」

「不行！」

話雖如此，但梓喬的語氣比起生氣聽上去更像撒嬌，只見梓喬不斷拍打著逸天的胸膛，低聲嘀咕著什麼。

「...不過話說回來，怎麼總感覺你剛才是裝的。」

「怎...怎麼可能！」

「不過也很神奇呢，想不到這個傳說是真的。」

「嗯，的確很神奇。」

這也確實在逸天意料之外的發展，但似乎這也不錯。

「梓喬，你剛才傳輸那麼多魔力給我，身體還撐得住嗎？」

「姆…剛才確實感覺到體力正在流失，但身體並沒有什麼太大的反應。」

「那麼梓喬，我們找出去的路吧！」

「好呀。」

「咻」的一聲，一個光球自梓喬的手杖射至半空中，隨即變大，照亮了洞裡的環境。

逸天從背包裡翻出了鏟子，深呼了一口氣後叫道：「我們開始吧！」

更新啦！！！

好睇左好多

劇情緊湊左

寫唔切

刷！鏟子插入雪堆的聲音原本還回蕩在洞穴裏。

隨著雪堆應聲而散落在白溰溰的地上，陽光再次刺眼地纏著逸天的眼睛。終於，在梓喬的協助下，兩人憑著敏銳的判斷力掘出了一條生路。

「謝天謝地！終於出來了！」聽到前方傳來興奮的叫喊聲以及刺眼的陽光，梓喬才好不容易鬆了口氣地扔下高舉的魔杖，洩了氣般地跪坐在地上。

「累死人了，逸天你真強，連續掘路幾個小時都一副若無其事的樣子…」

梓喬原本就身子弱小，再加上在高海拔的山洞裡受冷空氣肆虐的情況下找路數小時，讓她體力大減。當逸天找到出路時，梓喬則是放下心頭大石般繃緊的神經瞬間鬆懈下來，疲憊感湧至全身而累塌了。

前方的逸天興奮了好一陣子後，也許是察覺到心上人的疲憊感，便一言不發地走向靠在山洞邊休息的梓喬前跪了下來。

「累了吧。來，我來背你。」

「甚…甚麼？」

「你自己一個人也無法走那麼長的路吧。」

看見逸天已經做好姿勢讓自己靠在他背上，然而自尊心卻阻止了正要開口的答允。

「我自己可以。」

梓喬說著便用右手發力支起身子，然而卻是一陣無力感從手臂傳來。

「嗚！」

「你沒必要勉強自己。」

「都說我可以自己走了。」

「你就依賴一下我吧！就當報你剛才幫我指路的恩也好啊！」

聽到逸天說到報恩的份上，梓喬也不好再拒絕，再說自己實在全身乏力，的確需要好好休息一下。

而且最重要的是，剛才自己的心確實在砰砰地跳個不停。

自己是在期待嗎？一直以來自己都不清楚對逸天的感情。雖然不是怦然心動，但更不是毫無感覺。梓喬有想過這是否自己對他的餘情未了，但剛才自己親吻逸天 的一瞬間，確實感受到自己內心的期待和興奮。那種感覺是與眾不同的，很熟悉且讓她很懷念，這才是一直以來隱藏在自己心中的真實感受嗎？但梓喬並不願意承認這一切，嘴頭上還是比較強硬。

「是嗎，你也說得挺有道理，就先從你的吧！你可別誤會·！人家對你才沒興趣！」

「知道啦。」

然而逸天卻是一副習以為常的神情。

甚麼嘛！這表情是什麼意思！不會以為我真的對他有興趣吧！

沒可能！想也知道我對這樣的男人不會心動…

抱怨著逸天的神情，梓喬忽然感受到兩隻強而有力的手掌托起了自己，隨即挨在了逸天後背。

「別...別亂摸啊！」

「是的是的。」

話雖如此，但梓喬內心其實並不希望逸天放下自己，她希望現在能依靠著他。

感受到逸天的體溫，梓喬也是安心地閉上了眼。

也許能發個久違的好夢。

但是，好冷。

梓喬緩緩地睜開了眼睛，映入眼簾的卻是一片白矇矇的光景。

「不可能…這是海市蜃樓嗎…」

耳邊傳來逸天的聲音，梓喬趕跑了惺忪的睡意，連忙問道：「這是怎麼了？」

「剛才還是陽光明媚的，突然間便刮上了暴風雪…」

凌冽冷風從梓喬臉上刮過，梓喬呼出了口白霧，以冷靜的聲音說道：「我們先找個山洞躲躲吧。」

睇緊嘅朋友不妨比個正皮啦

你地嘅正皮係我寫文嘅動力

又喱山窿 然後又雪崩無限loop

雪猿要出現啦

四界之戒--雪猿
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「難怪古籍上把杜盧羊和桓鳩燕合稱『羊燕』，以隔夜口糧而言味道不錯。」佚只是淡淡地放下了光滑的羊骨，骨上沒留下半點肉渣，這種淡然之處的語調反而使庖廚更為愉悅，能在杜盧烤羊的奇香面前保持冷靜，定是口嚐天下百珍的老饕，單是這一句，已能看出其口舌定然高出其他二人一籌。

在佚身旁的樺凡，身前的黃骨已經堆了一排，自第一條羊肋起就沒停過，其吃相尚不算難看，但始終難以不露出半點貪婪。

至於小蝶，則在第二塊羊背後停了口，她自眼睛到鼻子處都以面具覆蓋，因此其沒有所謂吃相可言，但她動作甚快，一口接一口，只用了短短幾分鐘就已經放下了最後一條黃骨。雖然阿爾努卡曾再三告訴過不用客氣，然而小蝶也只是搖了搖頭拒絕。

如今阿爾努卡盤膝坐在木地板，靜靜看着三人。那個叫樺凡的年輕人應是騎士，從他腰間鐵劍可知其地位不高，應是本來五人團隊中的使僕，但他步履強健，身形穩重，實力應不差，但也不足為患。

居中而坐的叫佚，其步伐似有還無，踏雪有痕無聲，其實力在三人中應該最強，但他氣度不凡，並不像騎士和魔法師，也不似是皇家能籠絡到的人。但縱使阿爾努卡一直註意著他的一舉一動，還是未能掌握到對方的實力，因此樂觀來說自己也說不準會有幾分勝算。

而三人中只有小蝶一人散發着氣場，是一種孤高傲才者的自信，也是實力的證明，她在大衣下的法師袍藏得不深，似乎也並不打算有所隱瞞，這個魔法師在這裡反而對阿爾努卡最具威脅。

四人圍着小屋中心的火堆而坐，三人面前均放了一杯熱茶，水氣氤氳而上，茶是用樺凡在山下採的茶葉泡的，苦而不甘，出乎意料地難喝。

恐怕他們是皇家用以支援特朗弗的援軍，阿爾努卡的手心開始冒汗，杜盧村數來是北方最難管理的地方，不但獨立於北方領主特朗弗的控制，自成一角，而且還擁有一對強大難纏的部隊，但特朗弗的暴行早已傳到皇室耳中，再加上杜盧村離首都甚遠，對皇室威脅不大，因此才遲遲沒派軍隊鎮壓阿爾努卡。但阿爾努卡還保持着笑意應了佚一句：「你們喜歡就好，我想昨天的廚子會很高興的。」

「看來，佚你對吃很有研究？」阿爾努卡繼續和他們閒話家常，要是在這裡打起來自己對這三個人可沒有勝算。

「略懂略懂，我也不過是口舌天生比較挑剔，要說到有研究，吃比煮還差得遠。」佚微笑着放下了羊骨，「就像屠夫要減少牲畜的痛苦一樣，下手前，最好要使人不知不覺，這樣不但效果更好，也少一番清掃的功夫。」佚把羊骨投入火堆中，上面的油脂使火光一亮，映得眾人的臉忽明忽暗，突然房內眾人的一呼一吸都無比響亮。

「都這麼久了，伏兵不來了九成，也至少佈好了一半吧，不過真不好意思，要他們白行一趟。」小蝶也開口了，只是這次比佚說得更明顯。她從衣袋裡掏出了一塊約三寸長的銅牌，隨手抛到他身前，這下阿爾努卡再也無法強顏歡笑。

「叫你們村長來吧，我們有點話要和他說。」樺凡瞪着阿爾努卡，想要唬住他，但被阿爾努卡一眼瞪回來，心中竟有點發慌，手中羊骨掉到地上，撞碎了阿爾努卡心中對他最後的一絲尊重。

阿爾努卡只是冷笑一聲，便不再言語，佚掩着嘴笑了好一陣子，才道：「不用了，他就是。」又輕啜了一口熱茶，然後又笑了一聲，嗆得他連連咳嗽，樺凡連忙背他的背幫他平復下來。

sorry大家，今日真係太攰，所以可能會睇漏有少少錯，有咩問題即管問啦

同埋寫得有少少少

佚好搞笑 自己笑到嗆親

啲肥婆仲搞笑啦
肚腩當波

風雪之中，逸天把梓喬緊緊地背在身上，步履艱辛地向不遠處的山洞走去。

「梓喬，你還好嗎？」

「我好睏…」

「別睡著，保持清醒！」逸天使出畢生的力氣扛著這個不比自己輕多少的身體，步履蹣跚地向不遠處的山洞移動著。兩人在白矇矇的雪地裡已經走了一個多小時。平日輕而易舉的距離，如今卻成為永無止境的盡頭，逸天看著不遠處朦朧山洞，咬緊了牙關踏越半米厚的積雪。

「逸天…」

「我會保持和你說話的，要回應我！」

「嗯…」逸天感受到梓喬的身體愈來愈冰冷，背後的吐息也愈來愈微弱。這讓逸天更加焦慮，自己絕不能讓梓喬在這個暴風雪中出什麼事故。

終於走緊了山洞，逸天感覺自己像是用盡了畢生的力量，但梓喬身子弱，沒有足夠魔力生火，山洞門口依然寒氣凌厲，暴雪不斷刮緊洞裡。逸天只好背著梓喬繼續往前走了約十多米，幸好的是洞中開始變得潮濕，石壁上甚至有水珠結成，身體也似乎少了兩分寒意。

梓喬這時也睜開了眼，呼吸也變得有力，和剛才命懸一線的模樣大為不同。

「你有沒有覺得這裡好像愈來愈暖，而且...」不知何時清醒的梓喬鬆開了手，拍了拍逸天的肩示意他放開自己。

「我的法力，好像湧出來一般慢慢充滿全身。」

梓喬一手揮向地，一個魔法陣馬上在地上形成，恰好圍著二人，魔法陣邊緣射出一陣白光，照亮了四周的石壁，一股暖氣自地面散出，不一會就讓兩人完全暖和過來。雖說本來也是以這微弱的「火陣」和風雪對抗，但梓喬本已在山洞崩塌時獨力守候逸天數小時，已無力再使用魔法，因此兩人只能拼死走到一個山洞內，但無水無糧，衣物也不足以御寒以待風雪止息，只能拼一拼往洞內走，希望能找到出口。

「你還是休息一下吧，你剛才差點就看見白光隧道了。」逸天擔心梓喬在逞強，剛才她可是嚇得他心都涼了，他真的怕梓喬會在他眼前，突然永永遠遠地離關他。

「不，我的法力現在很充足，但為甚麼會這樣？」梓喬搖搖了搖頭，並向山壁打出一記火球術以資證明，但這記火球術的威力超乎其想像，轟隆聲伴隨著一陣火光閃耀，不但把山壁打出一個大坑，還有點火花反彈回來，差點燒著了逸天的頭髮，看到自己的一擊差點令山洞崩塌，梓喬冒出了一身冷汗，但又對這山洞的神妙驚嘆不已。

「好厲害！」逸天也對此驚訝不已。

「我試試在這裡能不能發出劍氣。」逸天在旅途中也有不停練習劍氣，這主要是他的自卑感使然，而自佚加入他們起，這種感覺便愈來愈強烈，他不想拖他們的後腿，更不想在危難前反而要受梓喬保護，他拔出劍來，男人的尊嚴和使命不容他有半點退縮。

「喝！」這注入了意志和內氣的一擊竟真的發出了劍氣，劍氣打在壁上，劃出了一條長長的劍痕。

「太好了！」

在逸天狂喜正欲歡呼之際，洞內遠遠地卻傳來一聲尖銳的吼叫。

練功聖地？

有妖物

非也

奇遇？

回魔咁快 唔練功做乜

「我們是皇室派來的使者，但並不是為你們而來。」小蝶見阿爾努卡的手已開始移向腰間的手斧，便先開了口。果然，阿爾努卡聞言即停下了動作。

「哦？請指教。」聽見這句話其實心中一寬，可能他也不想殺死使者多方樹敵，而這句話也透露了皇室還沒打算找自己麻煩，心裡暗鬆了口氣。

「最近北方頻頻發生奇怪意外，一向與我們河水不犯井水的雪人竟然突然發瘋，破壞我們北方的哨站，更四處入侵臨近村落，危害甚深。我們此行也是為此目的。」小蝶繼續以冷冷的聲調說道。

「然而，此處環境卻比我們想像中更混亂。書籍記載杜盧村雖然身處雪山，但是四季天氣穩定，也甚少發生雪崩，更未曾出現毫無預兆的暴風雪。想必你也有註意到，最近此處的雪山頻繁發生暴風雪和雪崩，對你們的生活也定然造成不少不便。皇室相信這是邪惡的預兆，因此派遣我們前來一探究竟，順便殲滅狂亂的雪人。」

阿爾努卡已開始對著他們微笑，剛才雙方的火藥味已在空中散去。

「皇室原來是想我們做嚮導。」

「我希望你不要說得那麼難聽，雪人作亂你們定然也受不少麻煩，本來自家門前的雪是自己掃，還是說你們沒能力管好自己的村莊？」

阿爾努卡眉頭皺了皺，說道：「說，你們想怎樣？」

小蝶隨即露出了笑容。
------------------------
吼聲似是自遠方傳來，但上一吼的回音未絕，下一聲已傳入兩人耳中，而且愈來愈近，也愈來愈清楚，那不是單純的吼叫，是一個個音節組成的某種語言。

「喃尾真，恬恰施。喃尾真，恬恰施。」吼聲不停重覆，在昏暗的山洞內形成一陣教人顫慄的氣氛，讓裏面的人不寒而栗。洞壁開始在微微地震動，聲音竟是自他們進來的方向傳來，洞頂抖下的灰塵蓋在他們的足印上。

一陣不詳的預感馬上包圍著逸天全身上下，那不是將要和未知生物搏擊的恐懼感，而是對於生離死別的不捨和畏懼。此時，恐懼已經蔓延到逸天全身，麻木的雙腳使他不能逃跑，千百個念頭忽然湧現在逸天腦海中，然而從中卻有一個特別清晰：「要守護梓喬！」

了解到時間的流逝的緊張感瞬間取代了恐懼，逸天拔出了腰間長劍轉身向旁邊的梓喬叫道。

「跑！」逸天拉著梓喬的手，向洞內跑去，在震耳欲聾的叫聲中，還夾雜著一下下可怖的步伐。

梓喬和逸天向洞內跑去，很快他們便看見前方傳來炫目的光亮，原來山洞的盡頭別有洞天，可是眼前景像又使二人難以致信，四周都是困著動物的籠子，而當中更不乏人類的殘骸，動物或傷或死。
定眼一看，他們身處一間大木屋，籠子都是由粗木製成，和木屋同質，角落放了一張木床，上鋪毛皮，那張床足有三米多長，看來其主也如它一般身形。奇怪的是這裡有大量動物的屍體，然而卻無一腐爛，連一點腐臭的氣息也沒有，空中只是滿溢著鮮血的腥氣。

山洞壁緊接著地板和牆壁，天窗打開了，久違的陽光照在二人身上，可是兩人在這個牢籠內聽著漸近的步伐，只覺屋中寒氣四溢。

逸天緊握手中長劍，漸覺手心濕滑，梓喬站在洞口，依著魔杖，不知在打量甚麼。
聲音的主人很快便接近二人，山洞中一個深黑色的身影慢慢露出，梓喬突一抬手，地上一個滿是咒文的藍色法陣現出，腳邊的冰塊發出一陣爆裂，散成數百快碎冰，如同箭矢「咻」的一聲射向前方。

黑暗中傳來一陣怒吼，然而這並沒有阻止敵人的前進。片刻過後，只見眼前巨物身形足足有三米多高，兩米多闊，身上長著暗灰色長毛，手掌上滿是鮮血，臉上能依稀看見五官，但滿身都是傷口。

「雪猿？」梓喬不可置信地望著眼前的龐然巨物，慌張地向後退了幾步。

「恐怕是。在這個山洞裏除了它也沒有如此的怪物…」

「吼！」雪猿的叫聲打斷了兩人的談話，吼聲令兩人全身一震，只見它走到魔法陣裏，冰塊隨即如同藤蔓般自腳掌盤旋而上，然而這只讓雪猿更加憤怒，它用力一踢，腿部的冰便化為無數碎冰散落四處。

「可惡…沒用嗎…」梓喬低聲咒罵道。

這時梓喬的腳邊出現了兩個光球，在梓喬的咒語聲下迅速融入地底。

「土，利刃，大地之槍！」隨著梓喬的叫聲，山洞傳來一陣震動，兩人眼前的石地忽然突起，碎石從中浮起，像是受到什麼引力般飛向空中。

「射！」

一隻長約三米的菱狀石塊憑空出現，在命令聲以迅雷不及掩耳之勢刺向雪猿。然而只見它左手突起，朝石塊打去。巨響過後，石塊裂成無數碎石散落在地，揚起了一陣塵埃。

「奏效了！」梓喬興奮地叫道。

sorry今日我諗出唔到文，原本save左係電腦但突然crash左 要睇下咩原因先

爭取係聽日出返文

「奏效了！」梓喬興奮地叫道。

然而片刻過後，煙霧的彼方傳來一陣吼叫，震動了整個山洞。雪人的身影從煙霧裡逐漸浮現，原本灰白色的皮膚已滿是血痕，手臂上劃出了數條一米長的劃口，鮮血從中溢出染紅了手臂。

「這…這傢伙不怕死嗎？」

梓喬立即又再生成了幾個冰箭朝雪猿打去，雪猿快速用手格檔，並沒有緩慢到它前進的腳步。

「梓喬，走開！」

逸天突然踏步上前衝向雪猿，手中的劍散發出一陣陣暗紅的血光，最後化成一團紅色包住了長劍。

這時逸天轉身踏上左首角落的木床，踩上墻壁借力，迅速轉身連劍帶人朝雪猿的頭部砍去。

「吼吼！！！」

劍刃以迅雷不及掩耳之勢劃破空氣，直朝雪猿著火的頭落下。

雪猿擺動身軀，伸出了右手擋下這一擊，只見厚實的肌肉被輕鬆地劃開，鮮血在逸天看到骨頭前隨之而湧出，這時雪猿竟伸出另一手抓向逸天, 粗厚的手掌眼看就要抓向自己，逸天卻無法在落地前改變方向。

「逸天！」

眼看逸天馬上要被撕成碎片，梓喬朝雪人左手射出幾道冰箭，在碰及逸天前刺穿揮落的手掌，雪人怒叫一聲，被冰箭的強大的力道打得向後打了個踉蹌。

「逸天，你沒事吧！」梓喬在逸天落地後馬上跑向前，伸手扶起他。

「還沒死掉應該算沒事吧。」

逸天重新握緊了手中長劍，而漆黑的大劍也似乎像是回應著主人的戰意般地發出暗紅的光芒。

雖然心在狂跳不已，但大敵在前，兩人不得不先專心保住自己性命。

結束了簡短的慰問後，兩人就再次轉身看向身前血肉模糊，卻散發出更大殺氣的雪猿。
-------------------------------------------------- -------------------------------------------------- -------------阿爾努卡一聲不發地騎著馴鹿走在前方，小蝶三人則位於隊伍中央，後方跟了幾個阿爾努卡精挑細選的突襲隊成員。眾人在凜冽的暴風雪中緩步前進，儘管一米厚的積雪使得雪中生活的馴鹿都難以前進，小蝶一行人依然面不改色，要求阿爾努卡在大雪中帶路。

「奇怪了，剛才我們獲救時明明還陽光普照，怎麼一個不注意又刮起了大雪。」

樺凡大叫道，盡量使其他人能在暴雪中聽到自己的聲音。

「留點力氣，別大聲吵鬧。」

身旁的佚張口說道，然而只見他雙唇輕輕開合，一把渾厚有勁的聲音便傳入眾人耳中。

「雪下這麼大，我們根本找不到剛才的山洞！」

身旁再次傳來樺凡的喊叫。

「安靜！」

佚怒吼一聲，隨即嚇得樺凡縮起了身子，小蝶和阿爾努卡則是看向了佚，隨即繼續專心找路。

七人組成的小隊在風雪中朝山頂方向移動，對於普通人來說這種天氣莫說前進，在其中站個十分鐘都會因低溫暈倒。但阿爾努卡和他的突擊隊素來以嚴冬為伴，而佚等人則在小蝶的魔法下全身不斷湧出熱氣，抵住了暴虐的風雪。

「前面就是那個山洞。」

阿爾努卡忽然停下了腳步，轉頭喊道。

只見不遠處有個凸起物體，然而能見度實在太低，眾人只好隨阿爾努卡指示的方向走去。

「你怎麼知道是這裡。」樺凡走到阿爾努卡身旁低聲問道。

阿爾努卡「哼」了一聲，右手抄起一把鏟子朝眼前的雪堆打去，雪堆隨即啪嗒地跌落在地，眼前出現了個黑不見盡頭的洞口。

「我只能帶你們到這裡，裡面我們也不熟悉。」

「足夠了。」小蝶從比自己體型大許多的順鹿上跳下，拍了拍衣服的積雪便走了進去。

佚悶哼了聲，也跟著小蝶走了進去。

「餵！你們別瞎跑啊！」

樺凡朝身影消失在黑暗中的兩人喊道，然而卻沒有得到回覆。

「這就是隨從和主人的差距嗎…」

身旁傳來阿爾努卡的感歎。

「你說什麼！」

樺凡隨即把手伸向了腰間，然而手心剛握緊劍柄，頸間已傳來一陣冰冷的觸感。

「沒他們兩個，小子你休想囂張。」

阿爾努卡迅速壓向樺凡，以純熟的手勢把短斧架在樺凡頸上。

「可惡…」

「你敢傷到他一條寒毛，我就把杜盧村移為平地。」

前方傳來佚平穩的聲音，阿爾努卡皺了皺眉頭，鬆開了抓住樺凡的手。

「小子算你走運！」

好彩資料仲係到

Backup 上cloud啦

雪猿一隻手臂已經被砍得血肉模糊，依稀可見骨頭，另一隻手在梓喬的大地之槍的打擊下更是失去了半條，但肉體上的痛苦反而使得它戰意更甚，只見一聲怒吼過去，雪猿奮力一跳，兩米高的身軀準備朝兩人壓去。

「快跑！梓喬！」逸天連忙把身後的她推開，然後趕在雪猿壓下來前往左撲去。

一陣沙塵漫起，逸天聽到身後一陣如雷震耳的響聲，隨之而來便是一陣微微的震動，幾顆碎石緩緩落下。逸天回頭看去，只見雪猿一隻手臂深陷土中，如果自己剛才來不及閃避可能早就被打成肉醬了。雪猿發出憤怒的叫聲，雪白的毛髮蓋不住突出的青根，身體也因激動而顯得通紅，傷痕累累的臉部更是異常扭曲，殺氣從發紅的雙眼中散出。

瞥見殺意甚深的怪物朝自己看來，逸天忍不住打了個冷顫，轉過視角看去，梓喬已經站了起來，但剛才一陣閃避卻讓她不小心撞上了旁邊的鐵籠，頭腦一陣昏眩，手臂傳來一陣劇痛，這對剛恢復體力的梓喬來說無疑是雪上加霜，但她還是咬著牙依著魔杖站了起來。

「可惡…我堂堂大魔導士怎會輸給你這個怪物…」

梓喬深呼一口氣，右腳向旁一踏穩住身子，拿著魔杖的右手向前奮力一揮，數個紫藍色光點自眼前浮現。

「無所不及的大地，滔滔不絕的流水，請賜給我力量懲罰受黑暗驅使的敵人…」

梓喬合上雙眼左手舉向身前的光點，源源不絕地唸著台詞。

片刻過後，眼前的光點忽然分裂成數十個深藍及亮綠色的光點，上方一陣震動，數百條冰柱從上落下，卻在觸地前迅速化成水飄向藍色光點，地上也是轟轟作響，數十條針狀藤蔓從中飛起，漂浮在亮綠色的光點旁。

冰水在捲成的一個漩渦中迅速結成一條條冰刺，密密麻麻的排在梓喬身前。

逸天看呆了眼，喃喃道：「好厲害…」

雪猿也是被突然生成的無數尖狀物愣了一愣，但隨後卻是一陣怒吼，朝地上錘了一下。

梓喬睜開眼睛，嘴角微微上揚，輕叫道：「去。」

下一秒鐘，數百條尖刺朝雪猿射去，一陣血霧自其身上射出，雪猿自喉嚨深處發出憤怒的叫聲，隨即被漸紅漸白的霧氣蓋住了身體。

雪白的霧氣瀰漫在偌大的山洞中，混合著尖刺刺入皮肉的悶響依稀聽見龐然大物落下的聲響·。

「奏效了嗎…」逸天拾起掉落在地的黑劍，小跑步向梓喬。而梓喬也炫耀式地向突然揚起了嘴角。

然而，卻在梓喬放下左手的一剎那，一條巨大的手臂自雪霧中朝她揮去，一切快如疾電，只聽到逸天叫道一聲「小心！」，石頭大的拳頭已經迎面而來。

梓喬連忙生成一道水盾防禦，但依然擋不住雪人的攻擊。被彈到兩米遠後，「砰」的一聲撞上了石頭。

眼前如冒金星，視線變得模糊不已，梓喬搖了搖頭，一陣腥鹹的味覺自嘴中散開，只見眼前依稀一個巨大的身影蓋住了自己，瀰漫著血腥味的空氣刺激著鼻腔，嗡嗡作響的感官中傳來迷糊的怒吼聲。

梓喬咬緊牙關，口中連忙唸著「流水」的咒語，地上的雪塊忽然化成一灘清水，隨即把梓喬往左衝去，而雪猿憤怒的拳頭也隨之揮下，「啪嗒」一聲擊碎了身後的石頭。
幸好梓喬反應得快，要不也被雪猿連石頭一塊打成碎片。

雪猿怒吼一聲，便朝梓喬跑去。

這時逸天從後方躍出，猛然朝雪猿右腳砍去。

「去死…吧！」

黑劍像是回應著主人的意志般發出了暗紅色的光芒如同流星般劃斷了敵人的右腳。
雪猿未能反應突然其來得砍擊，被砍斷右腳後便失去平衡跌落在地。

這時梓喬再使出冰刺，只見數十條冰刺自空中落下，「噗呲」地刺穿了雪猿的身體和手腳，把它牢牢地釘在地下。

「趁現在！」

伴隨著雪猿一聲長嘯，逸天朝右方的籠子奮力一踏，提著劍奔向動彈不得的雪猿。

「吼吼吼！」

黑劍再次閃現微紅的光芒，血紅色的劍尖劃破朦朧的白霧直直刺入雪猿脖子左邊。還沒等雪猿反應，逸天馬上借雪猿身體向上一踏，順勢「唰」的一聲往右方割去。

雪猿發出了淒慘的吼叫，鮮血如泉從斷掉的大動脈中噴出，流了滿地。過了一會兒，山洞只剩下兩人的喘氣聲。

逸天半跪在地上喘著氣，喃喃道：「死了嗎？死了嗎？」

直到梓喬緩緩地點了點頭，逸天才放心地收起了長劍，朝愛人走去。

逸天輕輕地托起了梓喬的頭，環抱著她嬌小顫抖的身體。

「不用怕，一切都完了…」

撥開了她沾著血污凌亂的長髮，逸天讓梓喬的頭伏在自己的肩膀上，然而卻被梓喬輕輕地推開了。

「我那麼臟…我不想你看到我這幅模樣…」只見她靦腆地別過了頭，逸天見狀也忍不住笑了出來。

「傻女孩，只要你沒事就什麼都安好。」

一陣冷風自上空刮進來，吹散了腥臭的空氣，逸天環抱著梓喬纖弱的身軀抬頭看去，一陣和煦的陽光自洞口灑落在自己身上。彷彿剛才激烈的戰鬥都不往存在過似的。逸天安心地閉上了雙眼，溫柔地托起了梓喬上身。

「我先幫你包紮包紮吧。」

「幫我拿恢復藥水給我，再用治療魔法治療先吧。」

逸天愣了愣，放心地笑了笑。

「差點都忘了你是魔導士了。」

梓喬也露出了微笑，安心地挨在逸天手臂上。

「哈啾！啾啾啾啾啾…」

樺凡的噴嚏聲在潮濕冰冷的山洞裡響起綿延不斷的回音。

走在前頭的小蝶皺了皺眉，忽然停住了腳步。

「怎麼了？」

「照剛才迴響的長度來說這個山洞應該十分巨大，而且有無數的分叉口，這樣下去也只是大海撈針罷了。」小蝶語氣顯得有點煩躁，但依然平穩無起伏。

「哼。」

小蝶望向了佚，只見他一副不以為然的樣子瞧著小蝶。

「說說你的高見吧。」

「跟著我走。」

小蝶皺了皺眉頭，正打算開口，卻已被樺凡的聲音改過。

「跟著你走也不會在這些分叉中找到路啊。」

這正是小蝶覺得奇怪之處，就算是魔法也沒有準確指出路線的術式，莫非佚是會什麼自己未曾見過的魔法？

「這時感應魔力的魔法。」

佚一臉木然地望著小蝶，似乎在用目光告訴著她什麼。

片刻過後，小蝶便搖了搖頭。

「嗯，是我失策了，竟然想不起感應魔力的魔法。」

「好像好厲害的樣子！」

身旁傳來樺凡期待的聲音，而佚也只是淺淺一笑，便消失在前方的黑暗中。

「我們時間不多。可要趕快了。」

「為什麼？」

此時山洞又微微地震動了一下，隨之而來便是一陣野獸的吼叫聲。

「什麼叫聲？」樺凡被突然的吼聲嚇得愣住了，而小蝶也停下了腳步。

「聽起來是雪猿無誤。」

然而接著前方卻傳來轟隆的一陣響聲，地面隨即一整震動。

只見佚露出了煩惱的表情，兩人轉身看向他，只見他露出了不情願的表情。

「看來這次小姑娘他們真的會有危險。」
--------------------------
「怎麼樣？」

逸天扶著梓喬在一處有雪覆蓋的石地上坐了下來，梓喬喝下了魔力回復藥水後便跪坐在地上開始唸起回復咒語。

幾個水藍色光點從空中浮現，包覆著梓喬整個人。

附近的空氣也變得暖和起來，梓喬輕呼了口氣以疲敝的口氣說道：「半個小時內我不得被外物打擾，否者回復魔法便會起反作用，吞噬我得魔力。而這段時期我也無法戰鬥，所以拜託逸天你了。」

「沒問題。」

逸天輕撫了下梓喬的頭，只見她嘟起嘴瞪了回來，惹得逸天大笑起來。

「哼，算了不和你計較。」梓喬別過頭去，開始唸起了咒語。

逸天也拿出了背包的乾糧吃了起來，這是眾人在離開前在旅館隨便購買的一些麵包，只是隨著長時間的放置已變得乾硬不已，逸天咬著奮力一扯，才好不容易扯開了一塊。

「靠，這麵包還能吃嗎！」

逸天咀嚼良久，感覺像食橡膠，最後還是吐了出來。

然而剛才的打鬥已讓他耗盡力量，飢腸轆轆，不得不吃點東西補充體力。

逸天苦惱地左右環顧，最後靈機一觸地從腰包中翻出一盒火柴。

然而拿起身旁的黑劍走向前方的木籠奮力一揮，砍了一堆木柴。

「如果梓喬現在能活動就好了，生個火也不用那麼困難了吧。」逸天回頭看了看梓喬，只見她雙目緊閉一動不動地跪坐在地，而水藍色的光點則以化為一個光球包覆著她整個人，仔細一看梓喬身上的傷痕也正在結疤消失。

逸天安心地笑了笑，隨即又走去雪猿的屍體前用使勁一切，拿著一塊毛皮回到了梓喬身旁生起了火。

逸天用火柴點燃了碎柴中的皮毛，過了一會兒便燒得啪啪作響，四周也暖和了起來。逸天看著眼前的火焰少得正旺，不由得想起了剛才的生死之戰只是一瞬間之事。

剛才梓喬差點就喪命在雪猿手下了，自己雖然殺了雪猿，卻讓梓喬受了不輕的傷。想到這裡，逸天便是一陣無力的後悔感湧上心頭，自己始終未能變得足夠強大保護梓喬，自己離一個真正的騎士來說差遠了。

逸天把冷冰冰的麵包串起來在柴火旁烘了起來，過了一會兒麵包便軟和起來，逸天拋開了腦海中的胡思亂想，吃起了暖滋滋的麵包。

「不過…自己在吃方面至少還有點天分…」

麵包被逸天考得剛好，外脆內軟，吃了幾個後整個人都暖和起來，也變得更加精神了。

不曉得過了多久，入口處傳來了陣陣響聲，這下子可讓剛放鬆了的逸天神經又再繃緊，抽出了腰旁的長劍站了起來。

「誰！」

前方的震動越來越大，逸天心感不妙，回頭看向梓喬，只見她也睜開了眼睛，苦惱地皺了皺眉。

忽然一陣冷風猛然刮來，三個人影隱隱出現在入口處。

「你們還好嗎？」

聽到熟悉的喊聲，逸天拔腿就向前跑去。

「小蝶！」

出現在兩人面前的正是身披兜風的小蝶，佚和一身勁裝背著背包的樺凡。

雖然無掛 但節奏好過之前
幾明快。我鍾意

Push

佚似是悉知山洞的結構，一言不發，帶領著眾人穿梭在洞中，終於過了大約十分鐘，前方傳來了刺眼的白光。

小蝶停下了腳步，清了清嗓子後以平穩的聲線道：「你們還好嗎？」

過了一會兒前方傳來短促而緊密的腳步聲，應該是逸天的。

「小蝶！」聽到逸天響亮的聲音，小蝶和樺凡同時鬆了口氣，看來他們及時趕上了在危機到來前找到兩人。

小蝶轉念間便對佚投向了疑惑的眼神，佚聳了聳肩向前走去，沒有回應。

小蝶心道現在也顧不上那麼多了，解決了眼前的麻煩再向他套話不遲，她暫時按下了心中的疑慮隨著眾人急步走去。

映入眼簾的是個偌大的雪白山洞，頂部穿了個洞，陽光從中灑進，從而照亮了整個足球場大小的山洞。

眼前的逸天身上還是與眾人失散前的勁裝和大衣，但凌亂的黑髮上沾著不少血塊，雪白大衣也一樣染上了血跡班班，大衣上有幾處劃破了，無疑在述說著山洞中剛才發生過了一場惡鬥。

然而接下來的景象更加確認了小蝶的想法。

逸天身後的十米遠處躺著一個巨大的軀體。從這裡觀察，這個角度可見的手臂和肩膀被數支冰箭貫穿，鮮血依然從中緩緩地淌出，應該才死去不久，屍體全身長滿了毛髮，雖然已被鮮血和凝固的血塊沾得凌亂不堪，但仔細觀察依然看得出原本灰白色的毛髮。

應該就是雪猿吧…

小蝶對逸天說道：「辛苦你們了。」

對方先是愣了一愣，眼神中略帶懷疑，應道：「我們這邊也是費了挺大的勁才殺了它的。」

身旁的佚輕輕悶哼了一聲，逸天的餘光掃到他揚起了一邊嘴角以示不屑，但也許是這次沒有那麼不屑，他的表情一閃即逝。而樺凡則是一副驚訝不已和敬佩的眼神看著逸天，張開的口久久不能合上。

「梓喬呢？」

只見逸天比了比手勢，順勢看去雪猿的屍體旁有個嬌小的身影跪坐在地，全身被水藍色的光球包覆著，梓喬雙眼緊閉，對外界全然不聞。

「她在療傷，看來傷得不重，只是暫時不能再參與戰鬥了，而且她這樣也不方便移動。」

「半個小時後她就能恢復了，而且我們就是等個一天再出去討伐雪猿也來得及。」

逸天只想讓梓喬儘可能多休息，他們剛才已領教過雪猿的實力，最好還是等梓喬休息完足後才繼續戰鬥。

「你不去找它，就是它來找你。」佚抬頭看著洞頂的光源，大力抽了一下鼻子。剛剛來到的三人其實都嗅到了濃重的血腥，逸天早就在打鬥時開始適應了血腥味，因而對此毫無知覺。

佚的話讓逸天整個人都愣住了，過了好一會兒後才勉強平復過來，問道：「你不是認真的吧？」

小蝶接過了話頭，抽出了背後的魔杖向前走去。

「沒時間慢慢說明了，總之現在我會說明作戰計劃，梓喬暫時不能列入戰力，所以我們的目標除了清掃所有來犯的雪猿外，還要保證梓喬的安全。」

「等等！什麼作戰計劃？什麼時候訂的？我怎麼完全不知道？」

更新啦！！！

大家幫手push下

推推

這下子連樺凡也混亂起來了，只見佚打了個手勢讓他閉嘴。

小蝶繼續說道：「估計離雪猿來襲還有五分鐘，對方數量眾多，我們必須互相合作、援護。接下來將先由我作攻擊主力，樺凡和逸天則負責保護梓喬或吸引火力為我的術式爭取時間。」

說罷小蝶便舉起魔杖口中念念有詞，山洞口頓時浮現數十個紅色小光點，附和在入口處的四周，然後失去了光芒。

「聽著，接下來我說『變陣』時希特便開始主動攻擊，至於樺凡則保護梓喬和正在念術式的我，我也會開始用魔法攻擊。至於佚，就見機行事好了，反正你也是自由發揮的，總之請關顧好梓喬的安全。」

「由我作攻擊嗎…」逸天經過了剛才那場腥風血雨後深知自己的實力並不能獨力應付一隻雪猿，就算有了佚的幫助，自己不清楚這個男人的底子，對自己是否能夠抵抗眾多雪猿同時的攻擊更是感到憂慮。

轉眼看向佚,只見他不知何時以脫下了鬥縫放在梓喬旁邊的一塊石上，右手持著平時那根一米多長的細杖，淡然地閉著眼，嗯了一聲。

小蝶也似乎注意了逸天的不安,便以一貫冷冰冰地語氣說道:「佚的實力深不可測，你大可放心。而且看你剛才能和梓喬合力殺死那隻雪猿，無需質疑自己實力，能殺得了一隻，便摸懂了一點雪猿的習性，也自然能殺死第二三四隻。」

不同於平常挖苦諷刺的吐槽，小蝶這次的雖依舊說得平靜，但其中已經是具有相當的鼓勵成分，逸天也許也是注意到了這點，他轉個頭望向那雙埋藏在面具下的水藍色雙眸，但依舊是一往如常的冷淡。

這不禁讓逸天感到佩服，在佚和小蝶的身上看不出絲毫的畏懼或驚慌，泰山崩於前而色不變，卻同時也讓逸天泛起了一絲的陌生，他莫名感到這兩個人都不像人，像機器，像鬼神，好像他們的行為全然不受情緒左右。

小蝶並沒有再理會逸天，而是把手對準了山洞口，全神貫注地盯著黑暗的入口。

山洞開始傳來不斷的震動，不同於逸天與梓喬兩人時的震動，這次顯得更加密集，綿延不斷的震動幅度愈來愈大，最後整個地面都隨之晃動，眾人都凝視或感知著潛藏著震動源頭的黑暗，逸天放鬆的神經再次漸次繃緊起來，因緊張而被汗水浸濕的左手伸向腰部，緊緊握住了劍柄，在感受到冰冷的觸感後才微微定下了心來，轉頭看向梓喬，只見她平靜的表情上也帶了一絲的困擾，她也感應到外界的劇震了。而樺凡則是雙手緊緊地握著長劍站在身旁，口中不斷地在唸著什麼，大抵是在禱告。

轟隆，轟隆，轟隆…

腳步聲越來越響，地面的晃動也隨之增大，根據聲響的頻率推算，對方至少有五隻以上。

逸天深呼吸口氣，努力壓住內心的恐懼和不安，穩住了自己系亂的呼吸聲。

小蝶聚精會神瞪著入口處的眼睛忽然瞇成了一條線，冷冷地說道：「來了。」

一陣冷風迅如疾電般從洞口處刮來，冰冷的空氣襲進鼻腔讓樺凡忍不住打了個冷戰，這時洞口處依稀出現了巨大的白色身影，幾點暗紅的光芒在黑暗中閃耀著，那熟悉具有野性且殺氣的吼叫聲震撼了眾人的耳膜。

巨大的身影愈走愈近，在離眾人還有四十米左右的距離雪猿的形態已清晰可見，灰白色的長毛佈滿了它那強壯而粗長的四肢以及富有肌肉線條的身軀，血紅色的光芒像是訴說著殺氣般不斷在眼窩裡閃耀著，尖長的獠牙在因喘氣而半開半合的嘴部中若隱若現，這副相貌已足叫其他生物膽寒。

雪猿在發現到同伴的屍體後便停下了腳步，朝著出現在眼前五個小小身影發出了吼叫聲，喧囂著自己的強大和憤怒。然而小蝶仍面不改色地握緊了舉起的手掌，恰似智珠在握，她冷冷環顧著四周，對剛才雪猿的怒吼不為所動。

「炸。」

然而就在小蝶簡短的一聲指令下，剛才融入山洞門口的數十個光點突然再次浮現在眼前，在擴大到一定大小後猛然縮小。逸天只聽見瞭如雷嗚電閃般的爆炸聲，彷彿一切空氣都被抽向山洞口的紅光點般，逸天屏住了呼吸努力按壓住爆炸產生的氣流。剛才數十個紅色光點所在位置的岩石上忽然發出了壓迫性地破裂聲，一瞬間入口處完整相連的岩石層被炸成無數的碎石，整個山洞都晃動起來，在雪猿還沒反應得來時已經轟然落下，整個入口隨之在一眨眼間被岩石填埋住。

混合著沙塵的雪霧瀰漫在整個山洞中，模糊了逸天的視線，但從僅餘的視力可見入口已被碎石填滿，龐大的身軀被更龐大的碎石堆實實地壓在其下，連哀鳴也沒發出過便一命嗚呼了。入口處傳來低沉的鼓燥聲，看來雪猿對於同伴的死大感憤怒，但聲音反而愈來愈小，最後只剩下隱約從石縫中傳來的回音聲罷了。

雪猿竟就此遠去了！逸天心中不免一陣狂喜，沒想到竟如此簡單。

由於頂處的山洞開了個洞，嗆人的塵霧不消一會兒便散去，和煦的陽光灑在白燦燦的雪地上，瀰漫著一陣平和的氣息，剛才的衝突似乎不復存在。雪山的謐靜再度降臨。

「結束了嗎？」

逸天歎了一口氣，但比起放鬆卻更感到失望，整個人都彷彿洩了氣般。還不容易才準備好一場大戰的心情，卻在瞬間連敵人都還沒碰到的情況下完結了。

然而小蝶卻依然似個警惕著的貓般曲起了身子，看向佚也是如此，樺凡也是隨著佚必然地如此。三人都是隨時準備著躍動的姿勢，絲毫沒有放鬆。

「你們在幹嘛？」

「安靜！」

逸天被小蝶噓了一聲，便不由得朝小蝶看著的頂處洞口望去。

和煦的陽光，蔚藍清澈的天空，愜意的雲群，一切都很安好的樣子。

不過幾顆掉落的碎石馬上讓逸天打消了這個念頭。

讓人懼怕的吼叫聲在上空迴蕩著，透過洞口傳入了眾人的耳膜。

「還沒放棄嗎！可惡！」

逸天抽出剛放回劍鞘的漆黑大劍，擺出了迎擊的神態。

愜意的陽光彈指間便被幾個巨大的身影遮蓋，只見幾隻龐然大物從洞頂一躍，在空中微微一滯，然後整個山洞都被晃動著。

更新啦！！！！

push！！！

剛才那短暫的安寧，正是雪猿在組織下一波攻勢，逸天倒抽了口涼氣，定下神來仔細一數，已落到在地面上與在洞中心五人對峙的正好有五隻，攀爬在頂部觀望的有四隻，上下左右前後共九雙充滿殺氣的眼睛朝自己望來。頃刻之間，他們就要衝上前用一雙雙巨手撕裂他們。

「希特，佚，接下來由我喚出濃霧，樺凡護著梓喬，要是她受了絲毫傷可饒不了你！」

逸天正為梓喬的安危而感到憂慮，在聽到小蝶指示的一瞬間便愣了一愣，接下來便是一陣安心，一是梓喬的安危在樺凡和小蝶的保護下不必擔心，自己對兩人的實力保證有信心，可以放心地去作戰；二來是小蝶會扛上保護梓喬的責任應該自己已經把梓喬視為相當的一個夥伴了。逸天接而向小蝶報以一個感謝地微笑，但小蝶反倒嗆了他一句：「笑甚麼笑，這本該是你的責任。」

「小姑娘的魔力罩應該能擋下一擊，換言之要殺死她至少要兩擊，不用太擔心。」

佚閉著眼睛拍了拍逸天的肩。小蝶手上也不閒著，她高舉右手魔杖，為朽木所盤旋的水晶球隨之由深紅化為水藍，一股氣流從小蝶身上朝水晶球流去，接著向外擴散。四周的空氣受到氣流而扭曲，灰濛蒙的霧氣從水晶球中散出，不消十秒便充滿了偌大的山洞。

此刻洞中幾乎伸手不見五指，洞頂的光線在濃霧中若隱若現，雪猿也因霎時的濃霧而陷入了恐慌，只聽到綿延不斷的吼叫聲徘徊在山洞中。

但這當然不是單純的濃霧，人的官能和雪猿相比，遠不止是有所不及，而是大大不如。人在視野不清的情況下，不見得就能在雪猿面前討到便宜。

這是精心炮製的迷霧，它只在雪猿的身邊愈結愈厚，正如一層厚繭，它不但要暫時斷絕雪猿之間的連結，還要幹擾雪猿的所有感官。眼不見、鼻不通、耳難聞，只要把雪猿的官能拖低至人類的水平，便可輕易擊破之。

只聽小蝶一聲喝令。

「變陣！」

逸天身旁刮起一陣勁風，一個男人的身影從自己身邊奔過。

是佚的身影，他從剛才就一直蓄勢待發，像是早已知道計劃般等待著小蝶的先手一著。

逸天嚥了嚥口水，緊握著大劍的劍柄，黑劍微微透出了些寶石紅的光芒後，便提足向霧裡疾奔而去。

他身周的霧並不厚實，能聽見其中一把吼叫聲來自左方，大約三十米左右的距離。
逸天在稍作確認後，便改變奔跑的軌跡，朝左方疾奔。

「吼吼吼啊啊啊！」

艷紅的光芒包圍了整把大劍，拖拉在地的劍尖也因加速後的摩擦而發出尖銳的聲音，並耀出了不少的火花。

逸天使出的是基本劍技「鬼砍」，是灌盡力量朝橫砍去的招式，也是特斯根最先教授的劍技，最為純熟，也才有信心用在戰場上。

一隻巨大的腳掌出現在逸天眼前，只見他剎住腳步，身子微微向後傾去，然後雙手奮力向左一揮，鮮紅的劍刃化成一道水平軌跡，眼前的肢體隨之斷開，首先是隱約聽到一聲骨裂，接著便傳來雪人憤怒的吼叫聲。

「吼吼哦哦！」

頭頂瞬間揮落下一隻有半個人高的拳頭。

逸天早有預警，向後跳開，恰恰在自己腳尖離地向後飛去時傳來轟隆一聲，砂石四散。

這時只聽到數下「咯吱」的骨碎聲，只見佚隨即在自己身邊飄過，前面的拳頭像是失去力量般跌倒在地。

「不錯。」

佚低聲說道，又再潛身於霧氣之間。

「一隻！」

佚渾厚的聲音迴蕩在山洞之間，似是回應著雪猿的怒嘯。

逸天不由得打從心底裡佩服佚，彈指之間，長杖輕揮，一隻三米多的怪物便喪生杖下。

也不知自己有沒有可能達到他的境界，但此時正值打得火熱之時，逸天吐了口氣後便朝佚消失的方向跑去。

果然不消五秒，眼前出現另一隻巨大的腳掌，逸天踏著旁邊的岩石朝上躍去，朝未來得及反應的雪猿使出「十字砍擊」。

這是逸天在和查理斯等人切磋劍技時苦苦哀求他們教授的劍技，由於是中級劍技，逸天也是練了好幾個星期才勉強能使出。效果當然遠遠不如查理斯等，但已足克敵制勝。

長劍化成一道流星水平砍去，劍的尖端傳來厚實感，而就在逸天順勢之時猛然改變長劍的方向，抽出的長劍從上向下砍落，從而形成一個十字。

隨著長劍清脆的觸地聲，逸天半跪下身體緩衝了落地的衝力。片刻過後，一團血肉模糊的內臟從上方掉落。

在確認沉悶的倒地聲後逸天便朝後方喊了句：「兩隻！」

「三隻！」前方隨即響起了佚的聲音。

此時小蝶召喚的霧氣以從頂部的洞口逐漸飄走，景物逐漸再次浮現在眾人眼前。

逸天的身後躺了一隻頭骨凹陷的單腳雪猿，身前則是一隻在地上不斷抽搐，差點被橫腰砍成兩半的雪猿，跟前血淋淋的腸子灑了滿地。而前方則是一隻斷頭雪猿，鮮血還在從脖子中流出，身周有一圈血紅，應是斷頭一刻噴出的鮮血，佚則站在滾落在地的猙獰面孔旁，一臉淡然。

這也應該是他弄掉那顆頭時的表情。

「霧散了…」

逸天打量了一下四周的環境後，山洞還剩下六隻雪猿，此時他們已全部跳落，把五人團團圍住。

幫手push啊各位！！！

四人肩並肩退到了梓喬跪坐的雪地旁，梓喬雖然一直緊閉眼睛握緊雙手，但緊皺的眉頭彷彿訴說著自己對外面發生的事情歷歷在目，雖然按理說光球應該隔絕外界一切的噪音。

逸天看了看梓喬的狀態，光球內的她臉色已經恢復紅潤，剛才擦破的傷口也已經癒合，只在衣服上留下一條細長的破痕。碎石從上落下，也被光球彈開。

看來沒問題吧。

確認她沒事後逸天把注意力放回了前方。只見身前一隻雪猿忽然怒吼一聲，沉不住氣一腳踢向眾人。逸天和樺凡立即朝右邊閃開，而佚則是一個扭身朝雪猿的小腿一踩借力跳開。四人只有小蝶原地不動，眼見快要被壓成肉醬，逸天連忙往墻壁一踏，借力跳向小蝶。

然而逸天明顯是多慮了。只見小蝶手杖往前一伸，輕輕碰觸雪猿肌膚的剎那，凝實的魔力把雪猿一阻，熊熊烈火瞬時從水晶球裡冒出，蔓延到雪猿的腳掌，隨之順著灰白的長毛往上燃燒。

雪猿踢出的腿燃燒於烈火中，強烈的痛楚使它不得不往後退，然而未能收勢而向後打了幾個蹌踉，然後跌坐在雪地上。

這時小蝶的吆喝一聲，魔杖四周的空氣一陣膨脹，兩條火焰從魔杖尖端射出，盤旋朝跌坐在地的雪猿射去，雪猿怒吼一聲，而也在此時，火焰順勢射入雪猿口腔，頓時焦臭大作。漸漸聽到雪猿的吼叫聲變為嘶喊，最後成為細小的呻吟，同時龐大的身軀失去了力量般跌倒在地。

「四隻。」小蝶也冷冷地報了數。

四周的雪猿目睹自己的同類一一被殺害，顯得有點驚慌了，紛紛向後躲避。然而佚卻不給雪猿絲毫喘息的機會，他拔腿追去，往前方的屍體上一踏便往半空跳去，手上的長杖朝眼前的一隻雪猿點去。

長杖去勢極快，雪猿走避不及，切在右肩上，隨著雪猿一聲哀嚎，一隻手臂已經廢了。此時雪猿舉起餘下的一隻手臂，朝尚在半空的佚打去。只見佚身體霎時改變方向，長杖往左一橫，擋下了雪猿的攻擊，但他也被衝擊力彈開，撞向石壁。

有別於梓喬，佚顯然精於近身搏鬥，他身體再次旋轉，這次長杖朝石壁方向插去，衝擊力隨即由長杖消出，安然落地。

此時身後又是紅光大作，一個兩米大的火球朝只餘單臂的雪猿打去。灼熱的火焰燃燒起灰白色的皮毛，在哀嚎之中雪猿整個消失在火海裡。

「五隻。」

小蝶又報了一聲，放下了高舉的魔杖。

這時一隻雪猿朝梓喬走去，高舉的右手在片刻之後朝小小的光球打下。同時間另一隻雪猿起足向逸天踢去，使逸天不得不向後跳開。

「梓喬！」

「我來！」

樺凡右腳往後一踏，緊握的長劍頓時發出耀眼的藍光，憑著一個箭步之勢衝向揮落的拳頭，就在千鈞一髮之際，耀眼的藍色軌道劃開了巨大的拳頭，鮮血「噗呲」一聲從斷肢裡噴出。雪猿向後倒退，它的一隻手已被砍掉，但肉體上的痛楚反而使它戰意更甚。

然而樺凡也不是省油的燈，他趁雪猿仍在檢視傷勢時就一個箭步沖前。雙腳奮力一跳，高舉的長劍如同流星墮地般朝雪猿的小腿砍去。

這「流星擊」雖然是初級劍法，但逸天卻遲遲未能成功使出。如今樺凡卻能揮出這一擊，也非閑等之輩。

這一擊劍技，正是初級劍法中的基本功之一，樺凡自知天資有限，當將勤補拙，是以基拙的訓練份外紮實，這一擊使來也是得心應手。

這時身旁傳來一陣吼叫，逸天提起警惕連忙閃避。果然如其所料，雪猿朝DADA的位置又是一記，如果不是及時躲避，定會被踢到石壁上撞傷。

在穩住了腳步又向前使出了「鬼砍」，然而眼前的雪猿似乎早有預料，只見它身體一蹲，雙腳便發力躍起。

逸天落了個空，急忙趁雪猿尚未落地時改變方向，右腳奮力一扭，整個人剛好在轟隆的落地聲中向左滾去。

「可惡，這招沒用嗎…」

逸天站起身又是向前衝去，艷紅的光芒再次閃爍著。只見他向雪人腰部刺去，這次的攻擊快如流星，雪猿一聲驚呼，便被長劍刺得連連後退，原來這招是四連擊，只見逸天雙手快如疾電，在雪猿的腹部一轉眼開了四個大洞，鮮血和碎掉的組織隨著長劍的刺擊一併溢出。

雪猿隨著長劍的抽出跪坐在地，片刻過後眼睛便失去光芒，伏在地上死透了。

今個禮拜六日有d事，應該出唔到文啦

會爭取係今日出曬打鬥嘅情節

DADA?

小蝶叫男主有時叫逸天有時叫希特
雪猿朝DADA的位置

出之前睇清楚啦大佬，成日都錯點支持你啊

sorry sorry

不過澄清下因為主角原名係逸天，跟住由於佢去左異世界之後為左隱藏身份所以改左叫希特。逸天呢個名只係女主角，特斯根同埋拉弗知道，同埋做旁述時出現。其他人稱呼男主角時就叫希特

另外小蝶雖然知道男主本名，但係係其他唔知佢身份嘅人前會叫佢希特

Pish

而就在逸天奮力與眼前的雪猿作戰之時，樺凡也在雪猿的瘋狂進攻下節節後退。由於躲避便會把正在療傷的梓喬暴露在敵人的目標之下，因此樺凡必須擋下雪猿的每一擊，然而雪猿體格強壯，一拳一腳都格外有力，樺凡雖然用劍氣硬生生地擋了下來，依然打得他虎口發麻，雙臂無力。雪猿見狀，甚是得意，雙手便是反復拳打自己胸膛大聲吼叫示威。

然而這一瞬間也是雪猿鬆懈的時刻，樺凡一抬腳，雙手高舉，發出了戰士的怒吼。長劍在劍氣的灌注下染上了紫藍色的閃光，在一瞬砍向雪猿。

在逸天回顧樺凡和梓喬情況之時，只見樺凡身前站立一具沒了上半身的屍體，死狀甚是血腥，鮮血從斷肢不斷溢出，然而卻沒沾到樺凡絲毫，此刻的樺凡，臉上也有了許些殺氣。

只剩下兩隻雪猿…

逸天環顧四周的狀況，自己的體力已經差不多用盡，小蝶雖然表面依舊冷靜，但紊亂的呼吸聲已經隱約說明所剩魔力也不多，看來是剛才那幾招把魔力都消耗掉了。樺凡在確認敵人死亡後便雙手挺著劍半跪在地上不停地喘氣，只有佚一人看上去依舊平靜，而且還是一副木然的表情。

這男人的實力到底是有多深…

逸天忍不住對眼前的黑衣人感到絲毫恐懼，佚素來甚少露出半點喜怒哀樂，雖說和他同行甚久，但對其目的、來歷從來都不清楚。就算他感覺這個人可以信任，小蝶也信任他，他暫時的確可以信任，也難保他不會為了本身的目的而隨是翻臉。

此時剩餘的兩隻雪猿又是一陣怒吼，接著朝站得最近的佚衝去。兩隻雪猿離佚愈來愈近，佚只是悠悠然地翻著腰包。而就在兩個拳頭快要把佚打扁之時，兩個小瓶子從佚身上分別向左右射去，然後佚向前直直一趴，拳頭的碰擊聲迴蕩在整個山洞中。兩隻雪猿甚是憤怒，打算繼續追擊，但突然身子一直，便是緩緩向後倒去。隨著轟隆的一聲，整個山洞再次陷入了平靜。

逸天揉了揉自己的眼睛，簡直不敢相信剛才所發生的事情。除了梓喬之外眾人都以不可思議的眼神看著佚，期待他的解釋。

佚慢慢從地上爬起身來說道：「遙淵果。」

小蝶「啊」了一聲，隨之點了點頭，其餘二人都想了好一會才反應過來，大力捶了捶手掌。

「想不到那些葉子毒性如此強烈。」

「遙淵的毒也就很普通，是我的鹽好，和葉子沒有關係。如果拿普通的粗鹽制毒，那兩隻雪猿還得再掙扎兩小時。」

佚拾起了地上的黑色斗篷，木然的臉孔再次回到陰影底下。

眾人收拾出一塊空地，逸天拾起了放在梓喬身旁的背包，便是一個大字型躺在尚在燃燒的火堆旁。

樺凡等人也走了過來，小蝶盤膝而坐開始閉目養神，佚倚石而坐，而樺凡則是學逸天一樣大刺刺地躺在火堆旁，仰天而息。

逸天環顧四周的光景，只見偌大的山洞裡躺滿了血淋淋的屍體，死狀也甚為恐怖，除了那兩隻被毒死的雪猿的屍體完整外，其他的或是肢體殘缺，或是頭破血流，或是焦黑如炭。逸天不禁倒抽了口涼氣，想不到剛才的生死之戰，自己為了活命和保護梓喬，竟然以如此殘忍的手段殺害了眾多生靈，甚至有些連個完整的屍身都未能給予它們。

「鄙人有一問，閣下可以不必回答。」

逸天轉個頭看去，只見佚木然地看著自己，一雙眼竟全張開了，直直盯到他心裡去，用像是腹語的聲音像自己說道。

「你覺得，為了生存，殺害生靈，道德上，有問題嗎?」

「也許吧…」

「為了繼續生存，殺害攻擊你的生靈，道德上，有問題嗎?」

「沒有…」逸天莫名壓低了聲線，在這一刻他對這個答案沒甚麼信心。

「那你為甚麼在內疚?」

佚再度開口，但逸天依然接受不到自己在須臾之間就殘殺了這些有血有肉，甚至有感情的生物。

畢竟逸天在另一個世界的現代都市長大，那個世界雖然充滿仇恨，戰爭，暴力，但自己生活於一個遠離戰爭的時代，對那些爭鬥從未有過真實的經驗。就連那種真實的畫面在收看前也招到評審會的遮蔽，他被遠離了不美好的真實。

直到到了這個世界後，發生的一切彷彿在顛倒逸天對原先世界的認知般，更在迷迷糊糊之間當上了這個世界的士兵。先是不死族，然後是雪猿，在這些逼迫近乎人類最原始的野性的戰鬥之間，逸天的手也染上了不少生靈的血。難道為了生存，鬥爭和殺戮是不可避免的嗎？

眼前的佚和小蝶也許久經戰火的洗禮，在兩人那毫無生氣的眼神背後到底藏著怎麼樣的故事？到底為了生存殺害過多少的生靈？兩人那對生死已經麻痺的態度，也許是不久的將來裡，手持長劍的自己的投射？

佚像是看透了逸天的心思般，又再開口了。

「你成不了我，也成不了小蝶，我們太不一樣了。繼續，為了繼續生存，殺死非出於意志而攻擊你的動物，道德上，有問題嗎?」

「…」

「其實，人類為了生存，就沒做過甚麼好事。對你來說，想到這裡就夠了，再多想也是無益。」

逸天沒有回答佚，只想趕快找到離開這個世界的方法，也許就是目前唯一可以和這些事情說再見的方法了。那讓人懷念的小小公寓，母親守候到深夜為自己熱好的一碗菜湯，和自己嬉嬉鬧鬧的同學…那些以前看似理所當然的每一天，如今都成了遙不可觸的期盼。想著只想趕快離開這個生死不受保障的陌生世界，逸天看向了梓喬，只見她不知何時已經睜開緊閉的雙眼，圍繞著的光球已經不知所蹤，兩人目光相對，梓喬先是一個靦腆，然後以報以一個感激的微笑。

「愛麗絲小姐醒了！」

樺凡興奮的聲音從旁傳來，小蝶也睜開了緊閉的雙眼，拍了拍身上的灰塵走向治療已久的梓喬。

「沒事吧？」

「魔力都恢復了。」

「下次可要小心了。」

小蝶摸了摸梓喬的頭，梓喬則是一副「十分抱歉」的樣子看著小蝶，但這看在逸天眼裡卻十分不自然。

「怎麼兩人的交流那麼像情侶？」

身旁的梓喬臉「唰」的一聲紅了，但小蝶只是繼續摸著梓喬的頭說道：「這些是你羨慕不來的。」

「不…不是啦！」

「你也恢復良好，我們是時候啟程了。」

小蝶不給梓喬解釋的機會，直接拉起跪坐在地上的她往山洞口。

「但是山洞堵死了，怎麼走？」

「所以我才拉愛麗絲過去。」

只見梓喬先是一臉懵樣，接著便是一副了解的樣子點了點頭走到了碎石旁舉起了魔杖。

「大地之母，請賜給我移動土石的力量…」

一會兒過後，兩隻粗壯的藤蔓從地底伸出，捲起一塊又一塊的碎石往旁丟。

看著專心施法的梓喬的身影，逸天安心地笑了。

在角落裡，小蝶和佚靜靜看著逸天看著梓喬在笑，火光照在兩人臉上，都是映出了同一付木然的面相。

良久，小蝶總算開腔了，「你知道雪猿的鼻子，為甚麼突然會這麼靈嗎?」

「暫時不知道。不過原來你也知道雪猿的鼻子不特別靈，嗅不到太遠的血腥味。」

「那我們，似乎暫時解釋不了為甚麼雪猿會襲擊我們。」

「我猜，不是我們，而是他們。」佚指了指逸天和愛麗絲。

「你不會是靠感應魔力找到他們的。」

「你們也不會是光是來清掃雪猿的。」

兩人沉默良久，氣氛也陷入了膠著，佚再度開腔：「如果我知道了，我和你說，你也要和我說。」

「那就是結盟了。」

兩人輕輕擊了掌。

聰明人之間的信任，都是以這種莫名其妙的形式建立的，兩人在頃刻間已轉過百千念頭，但到了某一刻卻都停留在某個點上，他們寧願相對地誠實一點。

「為了繼續生存，殺死…」

佚突然又把話題轉開了，但小蝶全然不以為忤，她看見了佚眼神中那一閃即逝的靈光。

畢竟，這個角落是只屬於聰明人的世界，容不下跟不上的人。

因為跟住星期六日都出唔到文，所以加速chur完左打鬥part

我都知，但你真係錯咗啊嘛

都係想你好，下次check清楚啲啦

感謝你啊

今日有冇文呀

聽日先出到文

宜家仲整理緊故事嘅劇情同埋細節位

等你

終章
-------------------------------------------------- -------------------
「你們都做得很好，辛苦你們了。」

特斯根瞧了瞧在身旁把弄鬍子的拉弗後，臉帶微笑地對小蝶，梓喬，逸天和樺凡說道。

如今四人正在拉弗的辦公室裡，自雪人討伐後已經過了兩個星期，幾人在治療魔法的輔助下恢復得極快，還沒到維洛斯特就全好了。

在抵達維洛斯特的當晚，佚緊了緊身上的黑斗篷，拋下句「去市集逛逛」後，其身影就此消失在在濃濃夜色當中。至於市集中來去匆匆的過客中是否真有佚的身影，這就無從稽考了。

對此眾人也沒有感到太奇怪，佚素來是個獨來獨往的怪人，行蹤甚是詭異，來去如風，反倒是和他相處最久的樺凡對佚的不辭而別感到悶悶不樂，但也很快就沒事了，畢竟他也是最早開始習慣佚的人。剛才在小蝶的匯報中拉弗和特斯根兩人也對這次任務遭遇大致瞭解，包括特朗弗公爵和佚的事。

「特朗弗公爵和暴民的事，我們會盡快上報皇室。至於那位黑衫客，如果他願意，我也想見見，前陣子只聽說過他賭術了得，沒想到不但手段高，功夫也深，可惜這些遊俠多半自在慣了，怕是不會再輕易露面。你們能結識到也是難得。」拉弗整理者自己到胸的灰白鬍子，以平淡的語氣說道。

「師傅，特朗弗的事，真的要這樣上報嗎?」梓喬當時知道以大局為重，便依著小蝶的計劃行事，但始終不想把村民定性為暴民，要他們白白喪命。

「我們當然不會就此罷休，但特朗弗在皇室中有人撐腰，此刻就算我們如實上報，最多也就罰點錢，要他交還私吞的賦稅，之後還是會繼續暴斂橫徵。背後的人也毫髮無傷。真要整治他們，還得等。這些考量，你終歸要懂的，師傅日後還有許多事要你幫忙，總得防著。」拉弗正色看著梓喬，語氣也略為嚴肅了些。

「是。」梓喬垂首答應。特斯根目光轉往小蝶掃去，小蝶只把目光投在拉弗身上，特斯根隨即把目光再次轉走。

逸天忍不住打了個噴嚏，雖然以久久不曾到訪這個書籍浩如煙海的小房間，但房間久未整理過，泛起的塵埃還不讓他忍不住打了個噴嚏。

「老夫怠於整頓陋室，以至凌亂不堪，簡慢了諸位，甚是抱歉。」

「不不不，是我失禮了…哈啾！」逸天忍不住又打了個噴嚏，這房間裡的塵也太多了點。

「你很失禮啊！」

「我也不想啊！」

特斯根舉手停止了梓喬和逸天的爭執，一臉嚴肅，「想你們也知道，過去這段時間只是整個四界之戒重現的前奏，我們雖然全力尋找關於戒指的一切，但就連對它出現的原因也不曾了解到一分。」

特斯根失望地搖著頭，又道：「因此接下來可能還要繼續倚仗你們的力量，要知道在這個非常時期，無論誰也責無旁貸。」

「用遍了整個人界的力量都沒有絲毫消息？」小蝶對此略感驚訝，但藏在那面具底下的雙眸依然平淡。

「我們對戒指認識僅限於傳說，沒有人有任何頭緒。」

拉弗敲了敲桌子，「我已命人查閱過全院的館藏，但就連我家族裡的典籍也沒有額外的資訊。」

「正因為對戒指的理解甚少，也沒有足夠證據證明大審判會否到來，甚至是否存在也遭到不少官員的質疑。皇室也暫時選擇把輿論導向擱置這個判斷，內部的辯論還沒有中止。」

特斯根說著露出了稍嫌麻煩的樣子，但隨後又是一副淺淺的微笑。

「以後的事，誰也說不準。無論如何，你們這次都幫了大忙。請先好好享受今晚的聯誼吧。」

說罷便站起身來，和撫鬚微笑的拉弗一齊離開了書房，小蝶也跟在兩人身後。
「聯誼？」

逸天左顧右盼，樺凡正扳著手指頭，梓喬則是恍然大悟的樣子。

「對哦！聯誼！我們回來得正好。」

「是不是一年一次的那個兩院聯誼?」

「恩，可惜我們回來得太晚，趕不上聯誼前幾天的集市了。」兩人都長嘆一口氣，好像真的錯過了些甚麼好時機。

看著樺凡和梓喬的一問一答，逸天更加一頭霧水，也許是發現了逸天的迷茫的樣子，樺凡搭著逸天肩膀笑著走出了房間。

「這個聯誼，可是一年一度的盛事！魔法學院和劍士學院的學生每年都有一次舞會，這可是互相交流的好機會！」

「還有這樣的事？」逸天對何種形式的舞會都不太感興趣，只是對這種舞會的存在感到驚訝，歴史總是驚人地相似。

「嗯！總之現在快回去打扮打扮，今晚可是我們期待甚久的聯誼！」

未等逸天回應，身體便被樺凡半請半拖地走出了魔法學院。

出文啦~~~~~

呢部完咗之後樓主打算隔幾耐再出下一部？好想睇

當天晚上，逸天在特斯根的許可下在其衣櫃左翻右找後終於拼出了一個稍為像樣的造型。

但異世界的審美觀實在和自己差異太大，逸天幾經辛苦才找出套自己勉強能接受的禮服出來。

硬要說他的打扮，大概像是十六世紀的貴族打扮，身穿浮誇艷麗的紅色上衣，下身則是白色的織造絲襪，但最讓他接受不了的是頭頂上那捲捲金髮的假髮，惡俗之餘，還隱隱有一陣酸臭，特斯根要不就是把自己用的假髮藏起來了，要不就是他已經很久沒戴過假髮，逸天傾向於相信前者。

「…」

逸天在學院大門前把玩著捲髪，一邊等待著樺凡的到來。

只見身邊每個經過的學生都是如此打扮，平時的勁裝長袍已盡不復見，每個人都成為了那些電影裡作浮誇打扮的貴族。

「希特，我們走吧。」

身後傳來了樺凡的聲音，只見他也是滿身浮誇的衣飾，還頭頂也是一頂充滿違和感的捲髮金髮。事實上，就算是平日穿的勁裝，甚至是佚那種用以隱藏自身的黑袍，也比這些好看十倍以上。

「算了，我們走吧。」

「幹嘛唉聲歎氣的樣子？」

「沒什麼。」

「不要擔心，愛麗絲小姐其實挺好應付。」樺凡不停整理著假髮，忽地拋出一句話來。

「啥?」逸天全然摸不著頭腦。

「你現在在學院裡挺有名氣的，舞會上一定有一群漂亮的、不漂亮的小姐來找你跳舞，比較不要臉的也許還會故意往你身上蹭，很不要臉的也許還要來揩油，然後愛麗絲小姐就可能會吃醋，她吃醋了你就要花很多時間去哄她。」

「…」
「但同時，如果你為了愛麗絲小姐而拒絕了所有邀請，同時不去邀請其他人，又或是邀請她跳舞，又會顯得你很在意她，她一定會害羞並假裝生氣，之後又要花很多時間去哄她。也就是陷入了兩難，這就是邏輯推理。」

「佚教的?」

「嗯。他還說愛麗絲小姐的品性，一言以概之，口是心非，最重要的是隨時給她圓臉，只要面子給足了，大魔導士也很好糊弄。」樺凡顯然是把佚隨口所出的譏諷之言當真了，但客觀而言，逸天覺得這話還真挺有用，心中對佚的好感略增。

「那他真不是一個好老師，又或者你不是一個好學生。」逸天臉上似笑非笑，他覺得好像間接地將了佚一軍。

兩人隨著人群來到了維洛斯特中心的緹露法亞宴會廳，這裡是整個小鎮最雄偉，豪華的宴會廳，平時盡是接待達官貴人，甚至連王室也有不少宴會在此舉行，如今竟然有機會體驗這般豪華宴會，當然受到眾學生的期盼。

宴會廳外形採用維多利亞風格的皇宮設計，高二十多米，聳立在鬧市區當然是異常顯眼，更成為維洛斯特的地標之一。門前聳立著兩磚石像，問過樺凡後才知道左邊的是緹露法亞創世之神，右邊的則是人界初代國王。

左首的神像面部一片空白，只有大概的輪廓和捲曲的長髮，左手持權杖，右手舉大劍，足下有一個以細字層層組成的同心圓。右首的人像則相貌魁梧，身前立著一把和神像那把相同的大劍。

「根據天啟，創世之神沒有固定的形相，是以面相保持空白，僅塑出人身。權杖代表對世界上一切存在的權柄。大劍代表他分開原始的混沌，使萬物開始以自身的形式存在。同心圓代表世界運行的律法，而把律法踩在腳下表示神不受其約束。而國王的劍則代表神出於慈愛把手中的力量賜給人類，人類自此蒙福。」樺凡在神像前為逸天解說其像徵意義，逸天聽了不以為然。

有文lu

應該要六月左右先得

來緊五月exam period，再加上之後d劇情發展仲諗緊~

兩人隨著人群慢步進宴會室，然而逸天卻對眼前奢華艷麗的建築絲毫不感興趣。

這時不遠方的人群中聽見一道熟悉的聲音。

「小姐請問可以和你跳隻舞嗎？」

「現在宴會還沒開始…」

「沒關係，這正是我對你的愛如箭在弦的證明！」

什麼亂七八糟的形容詞，那把聲音一定是西格瑪無誤。

這時人群散開，而在西格瑪身邊的查理斯似乎也看見了逸天的身影，和西格瑪耳語兩句後便拉著西格瑪緩步過來。

「小姐！我們的緣分不會就此結束！我對你的愛是不會減退的！」

雖然對方一幅受到驚嚇的樣子的逃走了，但西格瑪似乎對自己的言行依然感到自信。

逸天只好報以一抹苦笑，而兩人在見到逸天和樺凡時也各自表示了歡迎。他們身上的裝束大致上都一般可笑，但兩人把衣服整理得相對乾淨俐落，便少了一分滑稽。

「希特！半個月沒見你，怎麼頭髮成了金色！」

「這假髮你頭上也戴著一頂吧。」

「噢！不會吧！你那充滿魅力的捲髮原來是假的！」

只見查理斯一副「十分抱歉」的樣子，順勢朝兩人點了點頭打招呼。

「希特旁邊的那位金髮卷頭男！我記得你是…」

「我是一年級的樺凡，而且這也是假髮。」

樺凡微微點頭示意。

「噢！連你的金髮也是假的嗎！我對這個謊話連篇的世界感到無比失望！」

「他是喝了酒嗎？」逸天環顧四周，不遠處有張鋪上了白布的方桌，上面方方正正的排了上百杯金黃色的酒瓶。

「他平常就是這樣，醉了反而比較正常。我是二年級的查理斯，這位瘋子是與我同屬二年級生的西格瑪。」查理斯繼續為樺凡引見，其實兩人在學院聲名頗顯，無須引見樺凡也認識他們。

「什麼！你竟然罵我是瘋子！真不知道你都和些什麼豬朋狗友玩的！」

無視了西格瑪，查理斯繼續說道：「別來無恙？」

「前陣子受命去討伐雪猿，也算是個大工程吧。」

逸天尷尬地笑了笑，只見查理斯的眉毛跳動了一下，而西格瑪則是一臉震驚地望著兩人。

「什麼！你們竟然去了討伐雪猿！原來你小子還有兩下子！」西格瑪狠狠拍了逸天肩，震得他左肩都麻了。

「原來如此，看你們的氣色不錯，也算是功成身退吧。」

「沒那回事啦，我們也是豁了出去。」

「對呀，那些雪猿可真是難纏，身高三米有多，力氣又大…」樺凡見不免有些得意，
四人就這樣有的沒的聊著，忽然間宴會廳的燈光暗淡起來。

「看來是舞會開始了，先不打擾你們了。」

「我也要繼續去與命運共舞了！對了，記得回去和我說說你們的冒險...」

查理斯優雅行禮，便和滿臉自信的西格瑪消失在人群中。

「小姐!時間和空間所構成的籓籬並不能阻隔我們精神上不朽的、超越形質的愛情…」

眾人已經成雙成對地開始跳起舞來，樺凡也在和逸天道別後去開始尋找舞伴。

舞池之內，衣香鬢影，一對又一對的紳士淑女在場內緩緩起舞，水晶吊燈下的世界漸漸陷入歡樂。

但是逸天對這一切並沒有興趣，因為整個宴會廳都沒有梓喬的蹤影。

難道是他認不出濃妝艷抹後的她？

逸天開始焦急起來，自己可不想看到錯過和她的這支舞。

然而在轉了幾個圈後都不見她的身影後，逸天便只好放棄，脫下了假髮，逸天走到了宴會廳外的花園吹風。

花園沒有特朗弗的花園好看，事實上裡頭沒有任何事物值得欣賞，因為他正處於失落當中。他鬆開了袖子和領口，晚風灌入衣衫，在內竄動，張開了手臂，頓覺脫去了一身怪相，逍遙如風。清風舒爽，獨獨是撫不順心中鬱結。

然而就在眼前這寂靜的花園中，瞥見了梓喬的蹤影。

眼前的少女可說是精靈出世，纖瘦的腰間綁著一件雪白抹胸裙，秀麗的長髮被優雅地綁了起來，微曲的劉海掃到了右邊，耳垂吊著顆晶瑩透徹的菱形水晶，胸前吊著的顆圓拱形的亮石在黑夜中依然清澈可見。美人素衣淡妝，獨坐石椅一角，輕抿青絲，淺咬朱唇，目如水靈，不知心念何人。

逸天看得愣了，竟然站在原地忘了出聲。半響過後，才緩緩細語道：「梓喬？」
梓喬有點訝異地轉過頭去去，見是逸天後便是嫣然一笑。

女孩緩緩走向自己，只見她甚是得意地露出了調皮的笑容。

「怎麼樣？好看嗎？」

「美…呆了…」

「是嗎…」梓喬回過了頭，不自覺地挪動了身子，把本來空著大半的長椅多空出了一分。

「我可以靠近你嗎…」

「有那麼誇張嗎！哼！」

梓喬有點生氣地嘟起了嘴，一把拉了逸天過來，但期待的語氣中可知她實際上心情甚好。

「…我今天化了點妝，不錯吧？」

在月光的照耀下，不知是妝容還是羞色，她雙頰淡紅，細長的睫毛上可見精心打扮過的淡藍眼影，紅潤柔嫩的雙唇像是欲言又止，讓人想一把抱上去。

「幹嘛不說話啦？」

「當…當然…Bravo！」

「什麼嘛。」

梓喬被逸天逗得笑了出來，突然又記起什麼的說道：「不過你可別誤會哦！我今天的悉心打扮可不是為了你！是為了…來這裡找個英俊的男生！你只是順便看到了！」
「是的是的，運氣真好。」

幸好自己走了出來，要不梓喬這身打扮進了去可不是全場焦點？自己當時定然連接近都接近不了她。

「不過話說回來，你怎麼一個人在外面？」

「沒…沒什麼！只是出來透透氣罷了！」

「好吧...」

「話說...我消失後的一年，你過得怎樣呀。」

「沒什麼啊，那段時間我可難受了...」

「為什麼？」

「又要被你的父母親質問，作為你消失前的最後接觸者又要錄口供，又要...」

「不是說這個啦！」

梓喬的語氣忽然嬌氣起來，燈光的照耀下只見她鼓起小小的臉頰若有怨氣地瞧著逸天。

「是...你有沒有新的...目標？」

被這樣一問，逸天也顯得驚慌失措。

「有是有...但是始終不習慣沒有了你在身邊的生活...」

「...」

「怎麼說呢，或許是因為和你一起的日子太美好太夢幻了，就算有對象時也總會不自覺地和你比較，因此一直都提不起勁來開始新生活...」

聽及此處，梓喬以眼角的餘光瞥見逸天若有所思的仰望著星空，微揚的嘴角泛起了一絲苦笑。

「但是幸好，老天能讓我再次遇見你。縱使是在另一個世界，相距甚遠的一個世界中。」

「你...後悔嗎？來到這個世界...」

「嗯，當初的確恨自己理會那個綠色光圈，但遇到你之後卻也覺得這或許也是命運的安排，也就沒有埋怨那麼多了。」

這時遠方的天空突然出現一條紅色的軌跡，接著在漆黑的夜裡發出了短暫的爆裂聲，分成十幾條閃爍的軌跡四散而去。

「是煙花嗎？」

「也算是吧，這裡叫節日火魔法罷了。」

「魔法？」

「嗯，那些是由火系魔法師透過術式放出的慶典魔法。」

雖然逸天對這也深感興趣，但此時此刻只想拋開一切，好好珍惜現在和梓喬一齊的時光，這一刻要是再靜一些就好了。

又是數道軌跡在空中散開，隨著「劈啪」的炸裂聲，天空泛起了不同形狀不同顏色的光線。

「那是龍吧。想不到這裡的煙火還挺讓人意外的。」

「嗯，我也是第二次看這煙花，這慶典可是一年一度的宴會才會舉辦的，平時可沒機會看到。」

梓喬嫣然笑道，期待地望著在漆黑夜空綻放的各式形狀的煙火。

「對了，小蝶呢？」

話說回來，剛才在宴會場尋找梓喬時也是未能發現她的身影，按理說小蝶的性格而言，就算在出席宴會時也會佩戴面具。

只見梓喬搖了搖頭。

「她說她從來不去這種沒有意思的活動，正在房間裡休息呢。」

也是，依她的性格，也不會是喜歡出席宴會的人。

逸天看向梓喬的側臉，只見她抬頭望著綻放的煙火，雖然這般盛景的確是前所未見。但那美艷的容貌早已把逸天的魂都勾走了。

親親她也無妨吧。

逸天嚥了嚥口水，自剛才碰見梓喬時自己已經一直忍住內心的慾望，已經不知嚥了多少次口水。

梓喬似乎、也許、可能沒有察覺，逸天的頭愈靠愈近…

「你們兩人果然有一腿！」

後面傳來惱人又熟悉的聲音，逸天連忙縮回身體，只見西格瑪從後面的柱子跑了出來。

「你知道偷看別人的私隱是不對的嗎？」

「我西格瑪果然慧眼識英雄！小子幹得不錯！我就勉為其難當你的證婚人！」

逸天有股衝動想用剛才廳中的那些酒，從西格瑪身上所有洞灌進去。

但還是無奈地搖了搖頭，只見查理斯，樺凡兩人也從後面的柱子走了出來，三人俱露出了一抹壞笑。

「連你們都不放過我嗎…」

「我可不能放任自己的朋友在宴會廳裡迷路。」查理斯擺手以示無辜。

「誰會迷路啦！」

「我們剛才找不著你，所以才打算到外面看看而已。」樺凡擺手以示無辜。

「算了，這也無所謂了。」逸天在想到底樺凡被是佚還是兩人帶壞了，還是兩者俱有。

「誒，小子！想知道我們從哪裡開始看起嗎！」西格瑪也在擺手，完全不知道他想藉此表達甚麼。

「不了，謝謝。」

「你竟然拒絕我的好意！」

逸天望向了一臉迷惘的梓喬，又望向了三個嬉皮笑臉的男生，露出了一抹無奈的微笑。

算了，這也不錯呀。

感謝一路追故到宜家嘅各位，故事嘅第一部四界之戒到呢到終於都完結啦~

從開頭到宜家，寫下寫下原來都有差唔多成14萬字 好感謝各位睇曬咁長嘅一篇穿越自high文

因為當初其實都知呢類文章係lihkg都算幾冷門，但係由於想寫穿越系列，所以都頂硬上試下 雖然真係讀者唔多，又或者其實有d讀者唔正皮個page啦 但係sofar我都會一直寫落去嘅，開左個頭至少都要埋返個靚尾。

篇文雖然真係好長，有d位仲要好拖戲 ，你地都肯一直追落去，好感激啊

來緊第二部會係六月左右開新po，宜家努力打文+構思緊。來緊呢部會係同特郎弗個女有關嘅故事（當初管家話幫手搵下個女仔）四界之戒sofar未會咁快出場，但會有另外一樣好勁嘅魔法道具出現，同埋男主角嘅劍技會勁左好多！而且關於地球同埋呢個世界嘅連接都會開始逐漸探討，視點會隨住男女主角嘅步伐慢慢走出維洛斯特到人界唔同地方。

來緊第二部希望巴打絲打們會繼續追故 時間會耐一d，因為成個五月真係好多野要做
大家有興趣嘅就比個正皮啦~

呢段期間我唔會開新po寫故，但係如果有乜問題嘅話歡迎係呢個po到留言

在po多次紙言條link：

幫你一推。

好想快啲六月 巴打開咗新post記住係度開返度傳送門

當然啦

最後一推 愈寫愈好！ 期待！ 考試加油

主角戒指大哥成季得兩三句描述